[
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-录",
        "question": "吉林面向招生吗？",
        "answer": "同学你好，我院2024年未面向吉林省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-录",
        "question": "吉林面向招生吗？",
        "answer": "同学你好，我院2024年未面向吉林省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-重庆科技（录取）",
        "question": "老师湖南物理类总分293排名291605填报贵校什么专业录取机会大",
        "answer": "同学你好，欢迎你填报我院！我院2024年第一次面向湖南省招生。具体招生专业计划请查询湖南省高考志愿填报指南或登录我院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml）查询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，我院2023年面向重庆物理类招生录取最低分为249分，最高分422分，平均分为324分。欢迎你填报我院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，我院2023年在湖北物理类招生录取最低分为252分，最高分为359分，平均分为273分。欢迎你填报我院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-河南",
        "question": "河南文科226可以报吗",
        "answer": "同学你好，我院2024年第一次面向河南省招生。具体的招生专业计划请查询河南高考志愿填报指南或查询我院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml）。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "同学你好，我院2024年未面向陕西省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-广西物化地273能录上嘛",
        "question": "广西物化地273能录上嘛",
        "answer": "同学你好，欢迎你报考我院！我院2023年在广西招生录取最低分为183分，平均分262分；2022年在广西招生录取最低分为208分，平均分303分。具体招生专业计划请查询我院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml）。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "question": "安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，我院2023年在安徽省物理类录取最低分为311分，2022年在安徽省物理类录取最低分为271分，如需填报请查询重庆科技职业学院招生官网具体招生专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-河南理科208",
        "question": "河南理科208可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎填报我院。我院2024年在河南计划招生70人，详细招生专业计划请查询我校招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml）"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-24年福建理科342分位次164589可以报考这所学校吗",
        "question": "24年福建理科342分位次164589可以报考这所学校吗",
        "answer": "同学你好，我院2023年在福建物理类招生录取最低分337分，2024年具体招生专业计划请查询我院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml），欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-重庆文科",
        "question": "268，如果我先填贵校能录取的专业进来以后可以换专业吗？换到我喜欢的专业会不会有考试？能百分百换吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎你填报我院！你符合转专业的相关要求即可转。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-报考",
        "question": "湖北理科307有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎你报考我院，我院2023年在湖北省物理类录取最低分为252分，平均分为273分；2022年在湖北省物理类录取最低分为241分，平均分为281分；具体招生专业计划请查询我院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml）。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-重庆理科354能被学前教育录取吗",
        "question": "重庆理科354能被学前教育录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎你报考我院！我院2023年物理类学前教育专业录取最低分325分，平均分334分；2022年物理类学前教育专业录取最低分263分，平均分315分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-广东考生",
        "question": "招广东考生吗？录取分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，我院2024年未面向广东省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-咨询",
        "question": "四川理科266报考贵校能被录取嘛？",
        "answer": "同学你好，欢迎你报考我院！我院2023年在川理科类招生录取最低分239分，平均分289分；2022年在川理科类招生录取最低分195分，平均分250分；具体招生专业计划请查询我院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml）。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-重庆半理",
        "question": "物理类289有机会上贵校吗？可以上那些专业？",
        "answer": "同学你好，欢迎你报考我院，参考我院2023年重庆市物理类录取最低分249分，最高分422分，具体招生专业与计划建议你查询我院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml）"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-广西考生报考贵校",
        "question": "广西考生报考贵校,历史类，分数/排位：219/126557，有机会被贵校录取吗？贵校招生计划在哪里可以查看？",
        "answer": "同学你好，我院2023年在广西的录取最低分为183分，我院在广西的具体招生计划你可以查询我院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml）。欢迎你填报我院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-山东招生",
        "question": "老师您好，请问今年在山东招生吗，往年录取分数可以查询吗",
        "answer": "同学你好，我院今年面向山东省招生，具体招生专业及计划请查询重庆科技职业学院招生官网（https://www.cqkjzyxy.com/html/2/Index.shtml），欢迎你报考我院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-重庆全理",
        "question": "422分有什么专业适合女生填报",
        "answer": "同学你好，我校今年在物理类招生专业有24个，物理类招生计划有622个，招生计划充足，我们所有专业均不限制男女比例。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-高考招生",
        "question": "四川文科276分，排位188667，想报考贵校的大数据与大会专业是否有希望？谢谢！",
        "answer": "同学你好，根据我校往年在川招生的分数来看，2023年大数据与会计专业录取最低分241分，最高分375分；2022年大数据与会计专业录取最低分209分，最高分352分；根据你的分数，你有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技职业学院",
        "title": "重庆科技职业学院-预科生",
        "question": "你好，老师，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "同学你好，我校不招收预科生。"
    },
    {
        "schoolName": "四川汽车职业技术学院",
        "title": "四川汽车职业技术学院-请问老师宜宾理科386报考贵校有没有希望？",
        "question": "请问老师宜宾理科386报考贵校有没有希望？",
        "answer": "有希望的哈。可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川汽车职业技术学院",
        "title": "四川汽车职业技术学院-咨询",
        "question": "广东省历史类236建议报考本校吗",
        "answer": "可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川汽车职业技术学院",
        "title": "四川汽车职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，河南考生，文科，美术191、文化分213报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "你好同学，可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川汽车职业技术学院",
        "title": "四川汽车职业技术学院-四川理科",
        "question": "363可以报考什么专业呢",
        "answer": "你好同学，363分所有专业都可以填报。有很大几率被录取，请勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "四川汽车职业技术学院",
        "title": "四川汽车职业技术学院-四川文科252份有希望上贵校汽车检测与维修还有一些相关专业吗",
        "question": "四川文科252份有希望上贵校汽车检测与维修还有一些相关专业吗",
        "answer": "你好同学，有希望。可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "四川汽车职业技术学院",
        "title": "四川汽车职业技术学院-广东考生物理",
        "question": "广东物理280可以上贵校吗",
        "answer": "你好同学，填报第一志愿被录取的几率是最大的。"
    },
    {
        "schoolName": "四川汽车职业技术学院",
        "title": "四川汽车职业技术学院-文科206",
        "question": "文科206能上得了吗？",
        "answer": "有点难，今年分数预估300左右。可以填报试试"
    },
    {
        "schoolName": "四川汽车职业技术学院",
        "title": "四川汽车职业技术学院-报考咨询",
        "question": "四川 文科319报考录取的几率大吗",
        "answer": "你好同学，填报第一志愿被录取的几率是最大的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州盛华职业学院",
        "title": "贵州盛华职业学院-录取",
        "question": "历史类位次八万九千报考该校几率有多少，及报考该校可以选择哪些专业",
        "answer": "同学您好，我校今年历史类计划数充足，共有19个普通类专业进行招生，您可以根据自己的成绩和位次结合近三年我校录取最低分和最低位次进行填报，详情可关注我校官方网站和官方微信公众号进行了解！欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州盛华职业学院",
        "title": "贵州盛华职业学院-录取",
        "question": "分数线在311位次是12187报考贵校概率大不大",
        "answer": "同学您好，我校今年在青海省文史类有4个招生专业，8个招生计划。您可以参考我校近三年在青海省文史类录取的最低分和最低位次，结合自己的实际分数和位次进行志愿填报。详情可关注我校官方网站和官方微信公众号进行了解，欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州盛华职业学院",
        "title": "贵州盛华职业学院-录取",
        "question": "重庆女理科383分位次112800可不可以被贵校的康复治疗技术专业录取吗",
        "answer": "同学您好，我校康复治疗技术专业在重庆市物理类计划为2个，您可以参考近两年该专业在重庆市的录取最低分数和位次再结合自己的实际分数和位次进行填报。详情可关注我校官方网站和官方微信公众号进行了解，欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州盛华职业学院",
        "title": "贵州盛华职业学院-录取",
        "question": "您好老师 我是贵州考生 今年位次大概在190000左右 想咨询一下报贵校的录取概率大不大呢",
        "answer": "同学您好，我校今年物理类计划数充足，共有19个普通类专业进行招生，您可以根据自己所喜欢的专业进行填报，详情可关注我校官方网站和官方微信公众号进行了解！欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-请问贵校的计算机信息类专业都可以专升本吗",
        "question": "请问贵校的计算机信息类专业都可以专升本吗",
        "answer": "考生您好，我们所有专业都可以报考专升本考试。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-咨询",
        "question": "你好，请问448排名六万多能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-录取",
        "question": "老师 你们历年最低分的大数据与会计普高生最低分数是理科还是文科的数据啊",
        "answer": "考生你好，我校文科与理科历年分数线可通过学校招生信息网查询。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-录取",
        "question": "老师，您好。云南文科371有机会被贵校的健康管理专业录取嘛",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-录取",
        "question": "老师您好 我是今年的文科考生 分数为446 想报考贵校的大数据与会计专业 有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-生活方面",
        "question": "请问宿舍有几人间的",
        "answer": "考生您好， 我们宿舍有六人间和八人间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，现在暂未设置广西省录取投档比例。专业信息与历年分数线可登录我校招生信息网进行查询。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-老师你好，我想问一下云南财经职业学院的高等贯通批如报考？",
        "question": "老师你好，我想问一下云南财经职业学院的高等贯通批如何报考？什么时候报考截止时间？那目前教育考试网上有没有发布？",
        "answer": "考生您好，高本贯通批在本科录取批次结束后，专科录取批次开始之前。关于时间安排，请关注云南省招生考试院官网。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-文科396能被大数据与会计专业录取吗",
        "question": "老师你好!我想咨询一下云南高考文科考了396能被高校的大数据与会计专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-三校生",
        "question": "老师您好，我是一名三校生我高考的分数是397想上该校的计算机类的专业几率大吗",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-能否专升本",
        "question": "本人高考343分想学大数据专业",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询，专升本可在大三根据当年文件报名参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-专业转换",
        "question": "老师请问下可以转专业吗？",
        "answer": "我校不支持转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-2024届理综336分",
        "question": "请问能不能报大数据与会计",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-咨询",
        "question": "老师，你好！文科363，报你们学校的婴幼儿托育服务与管理，有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-文科480，位次44528，3+2录取",
        "question": "我是云南文科考生，分数为480，位次44528，报考3+2是否会录取？2年本科是否是财经大学的中西合办？",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询。关于3+2高本贯通，不属于中外合办专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-高本贯通批",
        "question": "云南省文科424分排名72456走高本贯通批可以进贵校吗",
        "answer": "考生您好，建议您结合分数及位次填报志愿。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询。今年是我校第一年3+2高本贯通批次招生，建议您查询我校历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-我高考463分能否被高本贯通批次录取",
        "question": "同上",
        "answer": "考生您好，今年是我校第一年3+2高本贯通批次招生，建议您查询我校历年分数线作为参考。我校历年分数线可通过学校招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经职业学院",
        "title": "云南财经职业学院-理科382能报什么专业？",
        "question": "会计类可以录取到吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您的关注，建议结合分数线和位次，可参考去年我校理科各专业录取分数线，百度搜索我校招生信息网，可查看近3年各专业录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川理科生加完分420是否有希望被录取？",
        "answer": "考生您好！根据往年录取情况，省外生源超过专科控制线即可报考我校。建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。并请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-贵校的现代通信技术在过去几年可以报考专升本考试吗",
        "question": "贵校的现代通信技术在过去几年可以报考专升本考试吗",
        "answer": "考生您好！根据往年情况，是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "您好，贵州理科326分，报铁道类专业有希望吗？",
        "answer": "考生您好！根据往年录取情况，省外生源超过专科控制线即可报考我校。具体录取专业，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-四川",
        "question": "四川理科男401可以报考贵校铁道工程技术，铁道信号自动控制吗",
        "answer": "考生您好！您的分数可以尝试报考我校，但由于相关招生计划较少，建议您将这俩专业及其余可报专业都填好以后，勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-西藏理科男B类283分排名1458",
        "question": "如果我报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "考生您好！欢迎您报考我校。由于我校今年是第一年在贵地区投放招生计划，暂时没有可供参考的分数。一般情况下，省外生源超过专科控制线即可报考我校。但由于省外招生计划总量较少，建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "青海文科340位次9922 报考该校铁道车辆专业希望大吗",
        "answer": "考生您好！您的分数可以尝试报考我校，但由于相关专业招生计划极为有限，建议您勾选服从调剂，以增加学校的录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-贵校的计算机类专业都可以进行专升本吗",
        "question": "贵校的计算机类专业都可以进行专升本吗",
        "answer": "考生您好！专升本考试为统考性质的大型考试，只要当年您有合适报考的本科学校及对应专业，就可以自行报名后参加考试。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广西理科考生，我这次360分，位次17万左右，可以报考贵校的铁道供电或者其他铁道专业吗",
        "answer": "考生您好！您的分数可以尝试报考我校，但由于相关招生计划极为有限，建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-新疆",
        "question": "您好贵校老师，新疆和田，理科249，单列类位次28392，是否能被录取或可能性有多大，谢谢！",
        "answer": "考生您好！根据学校办学定位和发展实际，今年暂未在贵地区投放招生计划。感谢您对学校的关注，祝您顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-档案",
        "question": "报本校被提档后勾选服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生您好！如果您的分数未到达学校今年全部招生专业的最低投档线，便会无法投档；如果已经提档且选择了服从调剂，一般不会被退档。建议您在报考志愿时，结合自身考试成绩，以及今年考生总数、考分、招生计划等实际情况，充分分析后，慎重进行选择。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科361不服从调剂被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好！您的分数可以尝试报考我校，但请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况后慎重选择。以您的分数，还是建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科402可以报考吗",
        "answer": "考生您好！您的分数可以报考我校，同时建议您在选好全部六个专业后，勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 贵州省 物理生物地理选科 总分364分 省排名167669可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！根据往年录取情况，省外生源超过专科控制线即可报考我校。但由于省外招生计划总量较少，建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-老师云南省理科373能否报考，录取几率大不大",
        "question": "。",
        "answer": "考生您好！您的分数可以报考我校，同时建议您在选好全部六个专业后，勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-高铁司机",
        "question": "请问老师，理科420，报贵校铁路机车运行与维护，怎么才能开火车，是到学校学习后考证吗？就业是通过校招吗？谢谢，给予解答！",
        "answer": "考生您好！您的分数可以报考我校，同时建议您在选好全部六个专业后，勾选服从调剂，以增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-文科461能上贵校铁路方面的专业吗",
        "question": "文科461能上贵校铁路方面的专业吗",
        "answer": "考生您好！参考往年录取情况，您的分数报考铁路相关专业优势不是很明显，建议您在认真选满专业志愿后，勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-重庆415",
        "question": "物化政415可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！根据往年录取情况，省外生源超过专科控制线即可报考我校。具体录取专业，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-您好，我是云南文科生，430能上贵校的铁道相关专业吗",
        "question": "希望能得到回复谢谢！",
        "answer": "考生您好！参考往年录取情况，您的分数报考我校风险很大。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-体育生",
        "question": "文科389，报城市轨道交通车辆技术，铁道机车，铁道车辆技术专业，有希望录取吗",
        "answer": "考生您好！按照学校往年录取分数情况，您的分数相对偏低了一点，建议您选择其余更合适的学校。谢谢您的关注，祝顺利!"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "你好，重庆理科332能报考贵校的铁道物流管理不",
        "answer": "考生您好！根据往年录取情况，省外生源超过专科控制线即可报考我校。但由于省外招生计划总量较少，建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-云南文科",
        "question": "老师您好，云南文科496位次36541有望报考贵校铁道供电技术和动车组检修技术吗？",
        "answer": "考生您好！按照往年录取情况，您的分数可以报考我校。但您说的两个专业，文科招生计划较少，录取竞争较大。为了保险起见，建议您仔细填好六个专业志愿，勾选服从调剂，以增加录取机会。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-重庆理科男 414",
        "question": "招生章程中的视力要求与重庆市政府《2024年普通类部分院校对单科、文化成绩等特殊要求列表》上不一致，应以哪个为准？",
        "answer": "考生您好！我校章程所列的视力标准，仅是结合就业岗位情况作出的建议，并不作为招生录取的依据，不会影响我校录取结果。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师好 请问我是今年广西物理类高考生339分位次187920名请问贵校会录取吗",
        "answer": "考生您好！根据往年录取情况，省外生源超过专科控制线即可报考我校。但由于省外招生计划总量较少，建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师好 请问我广西物理类339报考高校的录取率高吗",
        "answer": "考生您好！根据往年录取情况，省外生源超过专科控制线即可报考我校。但由于省外招生计划总量较少，建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-报告要求",
        "question": "贵校铁轨类专业哪些对身高没有要求呀，或者有要求如1.68/1.70 ？就业的时候招聘单位对身高会有要求吗或者与学校录的要求相差大吗？",
        "answer": "考生您好！我们在招生简章中所列身高、视力等标准，是结合近年就业岗位情况给出的建议，还是比较准确的。但这个并不作为招生录取的依据，不会影响我校录取结果。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "海南考生，化生地468分，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！根据学校办学定位和发展实际，今年暂未在贵省投放招生计划。感谢您对学校的关注，祝您顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-报考",
        "question": "理科今年加分后366可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！您的分数可以尝试报考我校，同时建议您在选好全部六个专业后，勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-河北",
        "question": "我河北理379可以报考不",
        "answer": "考生您好！根据学校办学定位和发展实际，今年暂未在贵省投放招生计划。感谢您对学校的关注，祝您顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-文理科专业",
        "question": "你好 贵校今年文科生可报专业有哪些",
        "answer": "考生您好！我校今年在云南招生的专业，除了铁道机车运用与维护专业，其余专业皆在云南有文科招生计划。具体专业情况敬请登录学校招生官网http://www.kmtdzy.cn/zsxxw/或关注学校官方微信公众号，查阅招生简章了解。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-河南文科，昆明铁道",
        "question": "345分，位次187141-188463之间，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！根据学校办学定位和发展实际，今年暂未在贵省投放招生计划。感谢您对学校的关注，祝您顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-四川理科364（少数民族）铁道工程技术，轨道机车运用与维修",
        "question": "能录到铁道工程技术，轨道机车运用与维修专业吗",
        "answer": "考生您好！根据往年录取情况，省外生源超过专科控制线即可报考我校。具体录取专业，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科男生，高考成绩395分，位次120501，想报贵校，录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好！您的分数可以报考我校，同时建议您在选好全部六个专业后，勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-河南文科",
        "question": "345分，位次187141-188463之间，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！根据学校办学定位和发展实际，今年暂未在贵省投放招生计划。感谢您对学校的关注，祝您顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "云南，理科，女，379能报考高校哪些专业",
        "answer": "考生您好！我校今年在云南招生的专业，所有专业皆在云南有理科招生计划，具体专业情况敬请登录，学校招生官网http://www.kmtdzy.cn/zsxxw/或关注学校官方微信公众号，查阅招生简章了解。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是青海考生，文科，分数是344，位次在9617，被本校录取的机率有多大。",
        "answer": "考生您好，我校今年是第一年在青海投放招生计划，暂无能参考的分数线。您的分数超过青海专科控制线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-请问一下理科考了411，可以进该贵校施行的高贯本政策吗",
        "question": "请问一下理科考了411，可以进该贵校施行的高贯本政策吗",
        "answer": "考生您好，您的分数可以报考我校今年的高本贯通批次专业。但由于该政策为第一年试点实施，暂无确切的参考分数线。建议您高本贯通批次和专科批次一志愿都填报我校，这样进入我校学习的机会更大。欢迎您的报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-报考",
        "question": "四川考生理科406有机会报考贵校吗?",
        "answer": "考生您好！您的分数已超过四川今年的专科控制线，是可以报考我校的。建议您将我校放在专科批次的一志愿，并选择服从调剂，这样进入我校学习的机会更大。欢迎您的报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-高考志愿填报",
        "question": "应届理科高考生今年392分能否报考昆明铁道职业技术学院的铁道职业技术学院的铁道工程技术专业",
        "answer": "考生您好！参考往年分数情况，您的分数可以尝试报考该专业。但建议您在填报时，将我校放在一志愿，并多选几个感兴趣的相近专业后，勾选服从调剂。这样的录取结果可能会让您更加满意。欢迎您的报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-老师您好计算机362能被贵校录取吗",
        "question": "老师您好三校生计算机362能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好！您的分数可以尝试报考我校，但由于相关招生计划较少，建议您勾选服从调剂，以增加录取概率。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "请问在河南有招生计划吗？今年文科大概在21万左右的名次能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！根据学校办学定位和发展实际，今年暂未在贵省投放招生计划。感谢您对学校的关注，祝您顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-三校生",
        "question": "三校省机械类高考276可以上吗",
        "answer": "考生您好！您的分数可以尝试报考我校，但由于该项招生计划偏少，建议您在填报好专业之后勾选服从调剂。欢迎您的报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍环境怎么样 是上床下桌吗",
        "answer": "你好，部分宿舍是你说的上床下桌，部分宿舍是8人间。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "请问高考371能否就读贵校",
        "answer": "你好，我们在湖南暂无招生计划。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-昆明文科男生",
        "question": "文化428可以填报贵校机电工程学院智能控制技术专业吗？",
        "answer": "你好，我校去年文科最低录取分数刚好428。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "你好，理科374有希望背贵校08，09，19，20专业中一个录取吗？",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以录取，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-昆明",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "你好，我校在该省没有招生计划。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，铁道物流管理男生身高必须要有168吗？",
        "answer": "你好，如身高略差，则可以报考，如差距过大，建议填报无身高限制的专业。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-老师，我是云南文科男469分有可能录取到吗铁道车辆技术吗？",
        "question": "老师，我是云南文科男469分有可能录取到吗铁道车辆技术吗？",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以录取，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-专业",
        "question": "老师 云南文科生459适合报考学校什么专业呢 谢谢",
        "answer": "你好，学校招文科的专业你均可选择填报。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问四川文科438分（男生）有机会被贵校铁道交通运营管理专业录取吗，谢谢！！",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以录取，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "您好 我是云南文科生 高考分数459 能报贵校吗",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以报考。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "女生位次138062，被该校录取的几率大吗？",
        "answer": "不知道你多少分。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "女生在贵校适合什么专业",
        "answer": "学校属于理工科院校，大部分专业更适合男生就读，其中部分管理类专业也适合女生。请结合个人性格、兴趣爱好、志向，今后职业发展等情况综合分析并选择报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "我是四川考生419，位次为238129，有希望录取本校吗，如果服从调剂，后续可以转专业吗。",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以录取，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-轻度色弱",
        "question": "请问轻度色弱可以报考贵校的三校生计算机信息类专业吗",
        "answer": "建议报考对辨色没有要求的专业。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-招生录取",
        "question": "重庆物理类315有机会报考贵校城市轨道交通车辆技术吗？",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以报考，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-河南理科女生考生368能不能报咱校铁道交通运营管理",
        "question": "被录取的几率有多大？",
        "answer": "你好，我校在该省没有招生计划。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-报考",
        "question": "重庆文科409可以报高速铁道工程技术吗/",
        "answer": "我校在重庆仅招收物理类考生。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "理科生女孩，419分 报告贵姓哪个专业合适一些且有录取希望？",
        "answer": "学校属于理工科院校，大部分专业更适合男生就读，其中部分管理类专业也适合女生就读。请结合个人性格、兴趣爱好、志向，今后职业发展等情况综合分析选择报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报空乘有希望吗？",
        "answer": "我校没有空乘专业。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-三校生录取",
        "question": "老师，三校生机械303能上贵校吗",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以录取，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-今年贵校录取多少分",
        "question": "今年录取多少分？",
        "answer": "我校在福建省无招生计划。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，请问女 理科 353 位次142778能被贵校铁道交通运营管理和城市轨道交通运营管理录取吗?",
        "answer": "你好，参考去年情况，报考以上两个专业有风险，建议改报或同时兼报其它专业，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "我想问一下云南文科364报考贵校录取率高吗？",
        "answer": "你好，参考去年情况，录取机会不大。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报乘务有希望吗？",
        "answer": "你好，参考去年情况，录取机会不大。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-四川",
        "question": "理科女 416能报您校的铁路物流管理和铁道信号自动控制吗？",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以报考。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-体育文科生",
        "question": "你好 体育77.8 文科358 位次109912 被贵校录取的可能大吗 贵校的提档比例是多少",
        "answer": "你好，参考去年情况，录取机会不大。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-理科349分可以上贵校吗？",
        "question": "铁道机车运用与维护录取几率大吗？可以上哪些专业？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-身高165能报考该校的铁道工程技术么？",
        "question": "广东考生，选科物生地，总分440",
        "answer": "学校在广东招收物理类考生。参考去年情况，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取咨询",
        "question": "请问文科444能否被贵校录取 假如录取有什么专业推荐吗",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以报考。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "你好，理科321位次155026有希望录取吗？",
        "answer": "你好，参考去年情况，分数略差。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-高度近视能否被贵校录取？",
        "question": "高度近视能否被贵校录取？",
        "answer": "不知道你近视多度，无法提高指导。建议报考对视力没有限制的专业。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-贵州男生历史类 360分排名77930左右能被贵校录取嘛",
        "question": "可以报不",
        "answer": "学校在贵州仅招收物理类考生。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-重庆理315男",
        "question": "有色盲能报考铁道物流管理专业吗？",
        "answer": "你好，学校大多数专业均是为交通运输行业培养专业技能人才，行业要求从业者不能有色盲色弱，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-重庆男315能进入铁道物流管理专业吗",
        "question": "有21 22 23 24 25的受限码在",
        "answer": "我校在重庆仅招物理类，如你为物理类315分，参考去年分数可以录取，请结合其它信息进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "文科423能被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年情况，分数略差一点，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-报考",
        "question": "你好老师！贵校在四川可有招生计划？我是文科女生414分 111202位次能报贵校的铁道交通运营管理和城市轨道交通运营管理吗 录取概率大吗？",
        "answer": "我校在四川有招生计划，文科414分，参考去年可以录取。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-语种",
        "question": "可以用俄语四级代替英语四级吗？",
        "answer": "你好，我校对考生的外语语种没有限制。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "请问理工408分可以录取到贵校的城市轨道专业吗",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以录取，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-文科327有录取可能吗",
        "question": "老师你好文科 327可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，参考去年情况，分数不够，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师文科401今年能报考该学校吗",
        "answer": "你好，参考去年情况，分数略差，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-录取问题",
        "question": "老师您好云南文科生男383可报贵校什么专业谢谢",
        "answer": "你好，参考去年情况，分数不够，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-分数线",
        "question": "老师您好我是文科的385想报考贵校可以吗？",
        "answer": "你好，参考去年情况，分数不够，请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-三校生",
        "question": "老师好，云南三校生计算机类413分能报你们学校吗",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以报考。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明铁道职业技术学院",
        "title": "昆明铁道职业技术学院-老师您好，三校生机械类306有可能被录取吗？有没有近几年三校",
        "question": "老师您好，三校生机械类306有可能被录取吗？有没有近几年三校生录取分数线（手机版）",
        "answer": "你好，参考去年情况，可以录取。请结合今年考生总数、考分、招生计划等实际情况进一步分析。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生，你好，由于甘肃今年是第一年新高考，所以请你参考一下我校去年的录取分数线，我校去年在甘肃理科最低录取分数线为256，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "四川考试，分数409，排名246395请问有机会报考贵校的中医学吗",
        "answer": "考生，你好，我校去年在四川中医学的录取分数线为：文科中医学最低录取分数线为412，理科中医学最低录取分数线为367，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-河北考生",
        "question": "你好，河北物化地考生333分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生，你好，我校去年河北物理类最低分为312，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-中医学",
        "question": "请问广西文科生390分能上中医学吗，请问你们前三年中医学文科录取分数可以发一下吗",
        "answer": "考生，你好，我校去年在广西文科中医学最低录取分数线为386，请以此作为参考填报志愿。历年录取分数线请关注微信公众号“昭通卫生职业学院”，我校的招生简章后面有历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-咨询",
        "question": "四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取什么专业？服从调剂。",
        "answer": "考生，你好，我校去年四川理科最低录取分数线为357分，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "老师你好，四川理科402能上贵校吗",
        "answer": "考生，你好，我校去年四川理科最低录取分数线为357分，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-昭通学院",
        "question": "老师您好 贵校对新疆单列类招生吗 位次28168有没有可能性被录取呢",
        "answer": "考生，你好，我校在新疆去年没有设置单列招生，只有普通专科批，去年普通专科批次的最低录取分数线为：理工最低录取分数线：242，文史最低录取分数线：282。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-17录取",
        "question": "贵校投档比例是多少，贵州368位次是164842录取概率大吗，女生什么专业报什么专业稳",
        "answer": "考生，你好，我校的投档比为1:1，我校去年在贵州理工类的最低录取分数线为332分，文史类的最低分为438分，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取专升本",
        "question": "四川理科415可以被贵校的针灸专业录取吗？专升本的机率有好多",
        "answer": "考生，你好，我校去年在四川针灸推拿理科的最低录取分数线为362分，请以此作为参考填报志愿。注：我校目前针灸推拿还没有毕业生，所以目前还没有学生参加专升本考试，无法给你数据作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-升本机会有几次",
        "question": "请问一下本院校升本机会有几次",
        "answer": "考生，你好，目前云南省统招专升本只有一次机会。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-升本率多少",
        "question": "想问一下本院校的升本率大概多少",
        "answer": "考生，你好，我校总体的专升本率在40%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "贵州368分，164842位次，什么专业录取考虑大",
        "answer": "考生，你好，我校去年在贵州的录取分数线为：理工类最低分：332分，文史类最低分：438分，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "四川理科401有机会报名该校吗",
        "answer": "考生，你好，我校去年在四川的录取分数线为：理工最低分：359分，文史类最低分：384分，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-咨询",
        "question": "请问云南理科323分位次154371报中医学、药学有希望吗？",
        "answer": "考生，你好，我校理工去年云南中医学的最低录取分数线为337，药学最低录取分数线为346，请以此作为参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "甘肃今年招生多少呢",
        "answer": "考生，你好，我校今年在甘肃招生计划为：历史类：6人，物理类：9人。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "甘肃女生今年招生多少呢",
        "answer": "考生，你好，我校在甘肃没有限制男女生比例。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "今年该校在河北招生吗、330可以在报名该校吗",
        "answer": "考生，你好，我校今年在河北招生的，2023年我校在河北的录取分数线为：历史类最低分：245，物理类最低分：312,；请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-宿舍",
        "question": "六人间宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "考生，你好，我校的宿舍为6人间公寓，有4张床是上下床，有2张床下面是书桌，同时带单独的洗漱台和单独的卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-投档比",
        "question": "您好，请问本校的投档比例是多少？",
        "answer": "考生，你好，我校的投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "云南理科375分能报贵校的那些专业",
        "answer": "考生，你好，我校2023年理科的原始志愿最低录取分数为336，请以此作为参考填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-四川文科",
        "question": "请问四川文科415分女生有可能被录取吗",
        "answer": "考生，你好，我校去年在四川文科的最低录取分数线为409，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-录取",
        "question": "你好,云南省2024年理科女,392分排名122362能被录取吗.",
        "answer": "考生，你好，我校去年在云南原始志愿理科的最低录取分数线为336，请以此作为参考填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报药学、中医学、中药学、、口腔有希望吗？",
        "answer": "考生，你好，我校药学专业在2023年文科最低录取分数为427分，最高录取分数为446分；中医学专业在2023年文科最低录取分数为428，最高录取分数为460分；中药学专业在2023年文科最低录取分数为462分，最高录取分数为484分；口腔医学技术专业在2023年文科最低录取分数为450分，最高录取分数为459...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报口腔医学技术有希望吗？",
        "answer": "考生，你好，我校口腔医学技术专业在2023年的最低录取分数为450分（文科），最高录取分数为459分（文科）。请参考录取分数线和你的成绩排名，进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通卫生职业学院",
        "title": "昭通卫生职业学院-我想问一下去年三校生录取分数线",
        "question": "我想问一下去年三校生中医专业，针灸推拿专业，分别是多少分录取线",
        "answer": "考生，你好，我校2023年中医学专业三校生的最低录取分数线为：289分；针灸推拿专业三校生的最低录取分数线为：262分。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-235分",
        "question": "235分西藏文科，有机会被贵校录取吗？风险大？",
        "answer": "同学，你好，感谢您对大理护理职业学院的关注，请关注“大理护理职业学院招生就业公众号”，参考历年录取分数线，或电话咨询：0872-3064548、3064549."
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-录取",
        "question": "云南省2024年理科392能被录取吗？",
        "answer": "亲爱的同学：感谢您关注大理护理职业学院，想要了解我校的招生录取信息，您可以关注“大理护理职业学院招生就业公众号”查询我校招生专业及往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-录取",
        "question": "重庆女理科383分位次112800可不可以被贵校的眼视光技术专业录取吗",
        "answer": "请关注大理护理职业学院招生就业公众号，参考历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-录取",
        "question": "文史类451可以被中医康复录取吗",
        "answer": "请关注大理护理职业学院招生就业公众号，参考历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-录取",
        "question": "老师我云南省理科380可以被哪几个专业录取？",
        "answer": "请关注大理护理职业学院招生就业公众号，参考历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-录取",
        "question": "云南省今年理科我考了380可以被护理或影像技术和检验技术哪专业可以被录取吗",
        "answer": "请关注大理护理职业学院招生就业公众号，参考历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-是否能录取",
        "question": "文科447全省排名六万能不能被中医康复或者中医药录取，如果不能的话其他专业可以吗",
        "answer": "请关注大理护理职业学院招生就业公众号，参考历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-录取",
        "question": "高考分数395可以被录取吗",
        "answer": "请关注大理护理职业学院招生就业公众号，参考历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-录取",
        "question": "文科363 ，有希望录取护理专业吗？",
        "answer": "请关注大理护理职业学院招生就业公众号，参考历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "大理护理职业学院",
        "title": "大理护理职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问文科384，位次97740有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "请关注大理护理职业学院招生就业公众号，参考历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-高本贯通批",
        "question": "云南理科446能进云水利吗？ 入校后，能换专业？ 一直在云水利学校，读满5年吗？",
        "answer": "请正常填报，以录取结果为准，入校后不能转专业，校本部三年，通过转段考核后云南农业大学本科两年"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "理科297报水利工程和供用电技术被录取的概率大吗？",
        "answer": "概率不大，建议多填报几个学校及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-请问贵校三校生计算机信息类最低录取分数线是多少",
        "question": "请问贵校三校生计算机信息类最低录取分数线是多少",
        "answer": "去年在300分左右，今年建议多填报几个院校及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "你好，理科322报我校嵌入式技术应用有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议多报几个学院及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "理科273位次166460有机会被贵校的智慧水利技术或其他专业有机会被录取嘛",
        "answer": "有概率，但是不确定，建议多填报几所院校及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "云南文科396有机会被贵校 水利水电工程智能管理 发电厂及电力系统 水电站运行与智能管理 电力系统自动化技术 水利水电工程技术 当中专业录取吗？",
        "answer": "这几个专业的概率不大，建议多填报几所院校及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-云南水利电咨询",
        "question": "历史类360分排名77939有机会被录取嘛录取的概率大概能有多少",
        "answer": "由概率，但是不确定，建议多填报几所院校及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-咨询",
        "question": "请问该校高本贯通前三年按专科学校收费标准收费是5000吗 如果后两年按本科高校同专业收费标准收费又大概是多少",
        "answer": "前三年按公办专科标准收费，后两年按公办本科标准收费"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校高本贯通批水利工程专业吗",
        "answer": "可以填报，但是还是建议多填报几所院校及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-广西",
        "question": "广西258有可能嘛",
        "answer": "有希望的，但是建议多填报几所院校及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-咨询贵校高本贯通",
        "question": "云南文科471位次49208，可以录取到贵校高本贯通政策里的水利工程专业吗？",
        "answer": "可以填报，但是建议多填报几个院校及专业 "
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-水利工程还招人吗",
        "question": "水利工程还招人吗",
        "answer": "水利工程正常招生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录",
        "question": "你好，理科374有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有的，正常填报即可！"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-文科380，位次99816可以被本院校录取吗",
        "question": "能填报哪些专业呢",
        "answer": "录取几率不大，建议多填报几所院校"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-文史类，350分，可以报考贵校吗？",
        "question": "文史类，350分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以填报，但是希望不大，建议多填报几所学校"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-三校生",
        "question": "去年三校生电气自动化最低录取分数线",
        "answer": "电工技术类275左右"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-我是云南文科男469分录取本校的可能性大吗？",
        "question": "我是云南文科男469分录取本校的可能性大吗？",
        "answer": "可能性还是大的，正常填报即可"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-高考录取",
        "question": "日语考生贵校的那些专业不能录取。",
        "answer": "都可以填报，认可教育厅给予所有成绩"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取分数线",
        "question": "请问一下，今年422能报哪些专业，给排水工程技术，水利水电建筑工程，机电排灌技术电力系统自动化，电气自动化技术，供用电技术，这些可不可以报？",
        "answer": "都可以填报，机电排灌和给排水几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-高考录取",
        "question": "理科高考分数410，排名110952，能否被贵校水利水电建筑工程，水利工程，道路与桥梁工程技术等专业录取。",
        "answer": "应该可以录取的，正常填报即可!"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "理科329能不能录取，你读什么专业",
        "answer": "应该能录取，请登录我校官网招生网参考去年各专业录取分数线进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "理科346有机会被贵校录取吗",
        "answer": "应该能录取，但还是建议多填报几所学校及专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "请问269可以去本学校吗",
        "answer": "有希望被录取，但是还是建议多填报几个学校及专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-总分321可以报什么专业",
        "question": "总分321可以报什么专业",
        "answer": "可以登录我校官网招生网下的去年录取分数线参考填报."
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-3+2",
        "question": "老师您好，我想问一下这个学校是不是三加二项目的学校，我在高考填报志愿指南上看到的不太确定想来请问一下。我的分数是401，排名是116805可以试试吗？",
        "answer": "今年第一年招生，情况不好预估，可以填报一个试试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-高本贯通专业如何",
        "question": "不了解水利工程是什么",
        "answer": "请登录我校官网或者搜索“云南水利水电职业学院招生就业处”公众号查看最新高本贯通介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "请问老师 文化370分 能被贵校录取什么专业",
        "answer": "文化还是文科？文科的话我校去年最低分374分"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "三校生老师310报数媒能录取吗？ 水利",
        "answer": "应该可以录取，但是还是建议多填报几个学校及专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-咨询",
        "question": "请问三校生的投档比是多少啊？",
        "answer": "1比1.2"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-咨询",
        "question": "400分理科生能被录取吗",
        "answer": "应该能录取，正常填报即可."
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-文科生442录取的几率大吗？专升本的专业多不多？几率有多少",
        "question": "学校有专升本的课程的设置吗",
        "answer": "录取几率很大，但还是建议多填报几个相近专业及院校，我校所有专业均可专升本，几率看自己努力，我校升本几率在全省排名前列。学校没有专升本课程，自主学习或者自己选择培训机构报班，学校不作任何要求与推荐。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "老师好，我是云南的三校生计算机类考生，分数413能报考贵校的三校生计算机信息类专业吗",
        "answer": "可以的同学，欢迎报考云南水利水电职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-学校录取分数",
        "question": "你好 老师 三校生270分可以报吗",
        "answer": "同学，机会还是很大的，但是建议多填报几所学校。欢迎报考云南水利水电职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-录取",
        "question": "老师你好！云南理科385，今年报考贵校录取什么专业机会大呢",
        "answer": "同学你好！欢迎报考云南水利水电职业学院，我校所有专业皆可填报，具体录取情况可参考往年的录取情况，录取机会大，可多项填选增加录取率。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-分数",
        "question": "老师好，三校生计算机类413分能上这个学校吗？",
        "answer": "同学，机会还是很大的，但是建议多填报几所学校。欢迎报考云南水利水电职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-三校生",
        "question": "请问一下三校生计算机专业390分被录取的几率大不大啊",
        "answer": "同学，机会还是很大的，但是建议多填报几所学校。欢迎报考云南水利水电职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南水利水电职业学院",
        "title": "云南水利水电职业学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 咱们学校跨境电商，网络营销与直播电商，移动商务，商务数据分析与应用是一个类型的专业吗，主要学什么呀？ 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "好的同学。针对你的第一个问题，同学你可至我们学校官网招生网详看招生简章，里面有详细介绍。第二个问题，学校住宿八人间，上床下桌，有独立卫浴，二十四小时热水，环境整洁。本校距离客运车站较近，学校附近也有公交车站，交通方便，注意安全即可。第三个问题，本校没有早读和早操安排。具...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-轻纺录取",
        "question": "你好，我是这届的云南的音乐声，然后文化考了330分，这种可以进你们学校吗？有机会吗",
        "answer": "我们学校暂时没有艺考音乐类专业，"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-投档",
        "question": "老师，请问一下视觉传达专业文理科都可以报，艺术生也可以报，怎么查看之前艺术生的区分线呢",
        "answer": "今年我校艺术录取规则相较去年有所改变"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "贵州物理306能报考贵校吗",
        "answer": "2023年我校贵州理工类最低录取分为272分，"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "文科358第一志愿报贵校有希望吗",
        "answer": "2023年我校文科最低分为358分，"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "云南理科371有机会被贵校健康管理专业录取嘛",
        "answer": "2023年我校理工类健康管理最低录取分数为266分，"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-云南美术生",
        "question": "专业224.96文化397有机会报考贵校的3+2吗？",
        "answer": "高本贯通为今年首次招生，暂无往年数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-理科342分是否可以被学前教育或健康管理专业录取？",
        "question": "理科342分是否可以被学前教育或健康管理专业录取？专升本率大概是多少？",
        "answer": "2023年我校理工类"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-四川理科男333能报考贵校吗？",
        "question": "报考",
        "answer": "今年我校在四川有两个专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "老师 我是云南考生 文科360能不能录取进药品质量与安全这个专业或者进你们这个学校希望大不大",
        "answer": "2023年我校文科药品质量与安全专业最低录取分数为358分，"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被体育教育专业录取？请问往年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "今年我校体育类专业首次招生，暂无往年数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取率",
        "question": "老师，文科340分可以报，贵校的视觉传达技术和烹饪工艺与营养吗？并且服从调剂，录取的几率大吗？",
        "answer": "2023年我校文科视觉传达设计专业最低录取分数为359分，烹饪工艺与营养专业最低录取分数为378分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "老师 你好 去年美术文化最低次数是多少？",
        "answer": "同学你好，我们不统计位次数据。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "理科408位次112240能填报贵校21，29，30，33中哪个专业吗",
        "answer": "2023年我校理工类"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-高本贯通",
        "question": "文科文化351美术227机会大不大",
        "answer": "高本贯通为今年首次招生，暂无往年数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-美术生录取",
        "question": "云南文科381，美术227.6，能被贵校专科录取吗",
        "answer": "我校承认云南省艺术专业美术统考成绩，高考文化成绩达到相应省艺术类专科线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-轻纺",
        "question": "招生电话",
        "answer": "0871-65166794"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-咨询",
        "question": "贵校高本贯通批（视觉传达设计）是不是，前3年在本校读，后2年去云南民族大学读",
        "answer": "是的，欢迎填报云南轻纺职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-请问贵校能不能专升本？",
        "question": "贵校可以专升本吗？",
        "answer": "可以参加专升本考试，具体升入院校以升学当年院校计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-学校",
        "question": "投档比，仅一个校区吗",
        "answer": "原则上按照1:1的比例进行投档，目前仅安宁校区。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-宿舍条件如何",
        "question": "校区都是一样的嘛，是几人间",
        "answer": "校区在昆明市安宁市，大部分通常为八人间，每间宿舍独立阳台和独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-咨询",
        "question": "贵校招生比例多少",
        "answer": "2024年我校在贵州招生的有4个专业：人工智能技术应用、大数据技术、食品检验检测技术、艺术设计。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-请问云南省文科415可以报考贵校的学前教育吗",
        "question": "请问云南省文科415可以报考贵校的学前教育吗",
        "answer": "2023年我校学前教育文科最低录取分数为388分，填报第一志愿机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "云南，女，理工，284，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "2023年我校理科最低录取分数为261分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "文科350还有机会吗？哪个专业希望大一点？",
        "answer": "2023年我校文科最低录取分数为358分，更详细的单专业最低分可以咨询招生电话0871-65166794。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-体育",
        "question": "请问该校2023年社会体育、体育教育，文科录取分数",
        "answer": "由于我校今年第一年开设体育类专业，暂无往年录取数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-高本贯通",
        "question": "文科381，美术专业227.6，能被贵校高本贯通批次录取嘛",
        "answer": "高本贯通文化最低控制分数线为各科类本科最低控制分数线下30分，艺术体育类专业分数线按专科线执行。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "云南文科363分，可以报贵校的学前教育专业吗？",
        "answer": "2023年我校学前教育文科最低录取分数为388分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "美术生理科328美术专业256，贵校高本贯通3加2视觉传达设计，有机会被贵校录取",
        "answer": "高本贯通批文化最低控制分数线为各科类本科最低控制分数线下30分，艺术体育类专业分数线按专科线执行。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-录取",
        "question": "老师您好文科327报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "2023年我校文史批次最低录取分数为358分。以上信息供你参考，欢迎填报云南轻纺职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南轻纺职业学院",
        "title": "云南轻纺职业学院-美术艺考生",
        "question": "美术专业分252.6 文科文化分339 请问今年被贵校录取概率高吗",
        "answer": "我校承认云南省艺术专业美术统考成绩，高考文化成绩达到相应省艺术类专科线。艺术类专业按文化成绩÷文化满分×50+专业成绩÷专业满分×50，从高到低进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-录取",
        "question": "理科408位次112240能填报贵校01，02，03，16，17中哪个专业吗",
        "answer": "2023年理科最低录取分线212分，其中特殊教育最高，该专业最低录取分数为335分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-宿舍环境",
        "question": "老师，请问贵校是不是上下铺，还是上床下桌?",
        "answer": "上下铺，带卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-烹饪专业录取",
        "question": "237分能不能填报贵校的烹饪专业",
        "answer": "2023年文史类最低录取分数为337.9。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-三校生",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业需要多少分 视力低于4.8的能报烹饪工艺与营养吗？",
        "answer": "烹饪类专业为我校第一年招生，无往年分数参考。裸眼视力任何一只低于4.8不能报考烹饪与营养、烹饪工艺等。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-三校生烹饪类专业",
        "question": "请问贵校的烹饪类专业对视力有要求限制吗？最低分数线是多少？",
        "answer": "裸眼视力任何一只低于4.8不能报考烹饪与营养、烹饪工艺等。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-录取",
        "question": "文科358有希望吗",
        "answer": "2023年云南文史类最低录取分数为337.9分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-录取",
        "question": "云南理科331想报考贵校特殊教育可以吗",
        "answer": "可参考2023年特殊教育专业最低录取分数为335.5分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-理科340位次148210可能录取吗",
        "question": "特殊教育专业",
        "answer": "可参考2023年特殊教育专业理工类最低录取分数为335.5分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-录取",
        "question": "文科350还有机会吗？大数据与会计专业有机会吗？或者哪个专业机会大一点？",
        "answer": "可参考2023年文史类最低录取分数为337.9分，第一批投档分数为420分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-三校生",
        "question": "三校生计算机295有机会上贵学校吗",
        "answer": "可参考2023年计算机信息类三校生最低录取分数为314.6分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-云南考生，总分430分，排名71777",
        "question": "如果选择美容美体专业有多少概率被录取",
        "answer": "2023年美容美体专业文史类录取最低分数为337.9。"
    },
    {
        "schoolName": "云南特殊教育职业学院",
        "title": "云南特殊教育职业学院-毕业后就业方向是关于老师还是其他方面的？",
        "question": "位次64940被录取的概率大不大",
        "answer": "每个专业培养人才定位均不同，可到学校官网或者微信公众号查看招生简章内各专业培养定位。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-招考区域",
        "question": "请问有河南招生计划吗？去年河南理科录取分数多少？",
        "answer": "我们只对云南省招生"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-招四川考生吗",
        "question": "老师你好我是四川考生理科395分有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，我们不对外省招生"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-贵校的计算机信息类专业都可以报考专升本考试吗",
        "question": "贵校的计算机信息类专业都可以报考专升本考试吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-理科308可以报到数字媒体技术，或者软件技术吗",
        "question": "会不会被调剂",
        "answer": "可以报的，如果服从调剂的话，第一专业录取不到就会往后调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取",
        "question": "你好，理科322可报我校信息安全技术应用有希望吗？",
        "answer": "可以填报的，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取",
        "question": "文科331能就读19、20、21、23，25、26吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取",
        "question": "云南考生374能被贵校录取嘛？",
        "answer": "有希望，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍环境怎么样是上床下桌吗 有独立卫生间吗",
        "answer": "学院宿舍为4人、6人公寓（为上床下桌 ）和高低床宿舍，都是独立卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师 我是云南考生 文科360 能不能录进中药材生产与加工这个专业或者进你们这个学校希望大不大",
        "answer": "建议服从调剂，录取希望更大些"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取率",
        "question": "老师，文科340分，可以报贵校的社区服务以及食品营养与健康和健康管理专业吗？并且服从调剂，录取的机率大吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，建议服从调剂希望更大些。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取",
        "question": "我想问一下理科生321能被软件技术专业录取嘛？这个专业的宿舍环境是什么样的？",
        "answer": "理科321踩在我们的录取边缘，建议服从调剂。宿舍分4人、6人公寓（上床下桌）和高低床宿舍均为独立卫生间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业需要多少分 视力低于4.8的能报烹饪工艺与营养吗？",
        "answer": "预计分数在300分左右，视力没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校高本贯通批电气化技术专业吗",
        "answer": "预估有点难，可以报报看"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-三校生",
        "question": "三校省机械类高考276可以上吗",
        "answer": "按照去年的录取分数，有点难"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业需要多少分 贵校视力低于4.8的可以报烹饪工艺与营养吗",
        "answer": "三校生差不多在300分左右，视力没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取",
        "question": "云南高考文科358 第一志愿报贵校一下午吗",
        "answer": "根据去年的录取分数，你今年这个分数就是踩在最低录取线上"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-云南高考理科252能报贵校吗",
        "question": "云南高考理科252报贵校有希望吗",
        "answer": "我们去年录取理科最低分289分"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-录取",
        "question": "文科350还有机会吗？哪个专业希望大一点？",
        "answer": "我们去年录取分数最低分357分，今年这个分数估计有点难"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生310数媒有机会吗？",
        "answer": "有机会的，可进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-三校生",
        "question": "老师，三校生护理专业报食品质量与安全最低多少分",
        "answer": "三校生预计录取分数在300分左右"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-色弱能报考贵校哪些专业",
        "question": "轻微色弱能报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-你好，请问云南高考430，报贵校高本贯通电气自动化专业。",
        "question": "你好，请问云南高考430，报贵校高本贯通电气自动化专业可以被困录取吗",
        "answer": "如果是理科430分的话，这个分数可填报我校，录取希望很大，最终以录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-三校生",
        "question": "老师好，云南三校生计算机信息类413分能被录取吗？",
        "answer": "根据去年的录取情况，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "云南工贸职业技术学院",
        "title": "云南工贸职业技术学院-三校生",
        "question": "请问一下三校生计算机专业390分能不能被录取啊",
        "answer": "参照去年的录取情况，还是很有录取的希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "川理409，请问可以报考贵校的智能交通技术吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-广东",
        "question": "老师您好，物化政270概率多大？ 投档比多少？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放广东计划10人，专业分别为：新能源汽车检测与维修技术、飞机机电设备维修、航海技术、智能交通技术。请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-专业",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科，位次267515，375分，能填贵校哪些专业。",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人，专业分别为：新能源汽车检测与维修技术、飞机机电设备维修、航海技术、智能交通技术。请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放重庆计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-理科342分是否可以报考工程造价专业？专升本率大概是多少？",
        "question": "是否可以报考工程造价专业？专升本率大概是多少？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，填报志愿时请查阅《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》，参看我校往年理工类最低录取分。另，我校每年针对各专业毕业生，组织云南省普通高等学校专升本统一报名和考试。考生可根据自己所学专业选择报考类别。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-咨询（云南交通）",
        "question": "四川能报的专业有哪些",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人，专业分别为：新能源汽车检测与维修技术、飞机机电设备维修、航海技术、智能交通技术。请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-我想报飞机机电设备维修，视力4.7的4.6可以吗",
        "question": "理科380分",
        "answer": "视力(E型)表上双眼矫正视力不低于4.5，无色盲、色弱可填报飞机机电设备维修专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-咨询（云南交通）",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校的专业多吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-四川",
        "question": "你好!请问四川文科347能报贵校新能源汽车检测与维修技术吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "物化生341机会大吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放广东计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-广西录取情况",
        "question": "广西物生政255录取概率大吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放广西计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "请问老师，文科416，能否被贵校城市轨道交通运营管理，铁道交通运输管理，铁道通信与信息化技术，专业之一录取，录取几率大不大？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，填报志愿时请查阅《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》，参看我校往年文史类最低录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "广西文科285有机会去吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放广西计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "文科285能去吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放广西计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，以及当地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "重庆理科女341位次122460报考贵校的智能交通技术有望被录取吗？该专业的选科要求是什么？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放重庆计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，及地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。我校在重庆投放的所有专业计划均“不提科目要求”。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "云南省理科310可以录上本校吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，填报志愿时请查阅《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》，参看我校往年理工类最低录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍环境怎么样是上床下桌吗 有独立卫生间吗",
        "answer": "你好！宿舍布局为上下铺，独立卫生间，一般为8到6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "理科354，位次276482，被贵校录取的机率大不大(放在第一志愿)",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，及地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业条件是什么？",
        "answer": "你好！我校有一整套大学生转专业相关规定，具体由学校教务处负责，请致电：0871-68672050咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-yn交通",
        "question": "你好，请问四川理科344有机会进入贵校的智能交通技术吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人，请结合当地省（市）划定的招生录取最低控制分数线，及地省（市）印制《高考填报志愿指南》填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校高本贯通批专业吗",
        "answer": "你好！高本贯通批文化成绩最低控制分数线按照二本录取最低控制分数线线下30分执行。请根据自身文化成绩情况选择是否填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取四川文科375有机会录取该贵校的新能源汽车检测与维修技术",
        "question": "四川文科375，位次140032有机会录取新能源汽车检测与维修技术嘛",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人，请结合当地省（市）高考填报志愿指南填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-1重庆男315分",
        "question": "选智能交通技术专业有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放重庆计划10人，请结合当地省（市）高考填报志愿指南填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-咨询",
        "question": "第一，毕业以后，有什么企业到贵校招人？ 第二，贵校咨询电话是多少？",
        "answer": "毕业生就业通道顺畅，就业率连续多年保持在95%以上。咨询电话：0871-68672604"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问新能源汽车检测与维修技术文科可以报吗？",
        "answer": "你好，我校新能源汽车检测与维修技术属高本贯通专业，文史类计划25人，高本贯通批文化成绩最低控制分数线按照二本录取最低控制分数线下30分执行。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-问问文科436，可以报什么专业？再问问学校可以统招专升本吗？",
        "question": "问问学校的宿舍和学校环境如何、还有学校的课程和作息安排？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。学校每个专业毕业生均可参加云南省普通高等学校专升本统一考试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-请问老师三校316报婴幼儿服务与管理有希望吗？",
        "question": "请问老师三校316报婴幼儿服务与管理有希望吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，我校2024年三校生教育类共设置2个计划，请查看《2024年云南省普通高等学校招生计划》一书。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取概率",
        "question": "老师我云南考生文科总分372，有机会报考吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "理科329能不能被录取能读什么专业",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校理工类最低录取分数295分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "四川文科349分可以报吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2024年我校共投放四川计划10人。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-考生",
        "question": "老师，文科424报你们学校有希望吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-三校生录取",
        "question": "老师，三校机械303能上贵校吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，我校2024年三校生机械类共设置6个计划，请查看《2024年云南省普通高等学校招生计划》一书。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-三校生",
        "question": "老师好，我是一名三校生我的高考分数为397想报该校的计算机类的专业被录取的几率大吗",
        "answer": "你好！2024年我校没有三校生计算机信息类计划，请查看《2024年云南省普通高等学校招生计划》一书。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-3+2",
        "question": "老师您好，我想问一下这个学校是不是三加二项目的学校，我在高考填报志愿指南上看到的不太确定想来请问一下。我的分数是401，排名是116805可以试试吗？",
        "answer": "你好！高本贯通批文化成绩最低控制分数线按照二本录取最低控制分数线线下30分执行。请根据自身文化成绩情况选择是否填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "文科415分有望被贵校铁道通信与信息化技术专业录取吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "老师你好，请问女理科 353 位次142778，能被贵校城市轨道交通运营管理录取吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校理工类最低录取分数295分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报空中乘务有希望吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报空中乘务有希望吗？",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-文463分报考新能源汽车检测与维修技术录取可能性大不大",
        "question": "高本贯通批次，全省排名53515",
        "answer": "你好！高本贯通批文化成绩最低控制分数线按照二本录取最低控制分数线线下30分执行。文史类463分已达到报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-铁道通信与信息化技术专业",
        "question": "铁道通信与信息化技术专业招收女生吗？本专业女生比例是多少？就业方向及就业单位有哪些？",
        "answer": "你好！铁道通信与信息化技术专业男、女生均可报考，我校针对该专业未设置男女生招生比例。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-我文科分数463分云南省排名5315报考道路运输管理专业",
        "question": "被录取的可能性大吗，是否存在滑档风险",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-色弱可以报贵校的婴幼儿托育服务与管理吗",
        "question": ".",
        "answer": "你好！可以填报婴幼儿托育服务与管理专业，该专业未设置身体方面的限报条件。但2024年我校未在四川投放婴幼儿托育服务与管理专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "你好 请问文科361位次108622有希望录取吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "你好 请问文科361位次108622有希望录取吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通运输职业学院",
        "title": "云南交通运输职业学院-录取",
        "question": "老师您好 我是今年的文科考生 分数为446 报考贵校的大数据与会计有机会吗",
        "answer": "你好！欢迎填报云南交通运输职业学院，2023年我校文史类最低录取分数375分，填报志愿时可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-茶学",
        "question": "茶学（农林类）和茶学有什么区别",
        "answer": "同学你好，没有区别，感谢关注滇西应用技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-滇西应用科技大学",
        "question": "贵校的专科要在专科批次报名吗，还是也可以在本科批次报名",
        "answer": "同学你好，根据自己分数和结合云南省批次控制线，合理安排填报志愿和批次。感谢关注滇西应用技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-录取",
        "question": "贵校在广东的投档比是多少呢？物化政484排名176030有机会吗",
        "answer": "同学你好，投档比例是1:1，可以登录滇西应用技术大学招生信息网（https://xgxt.wyuas.edu.cn/WyuasZS/Web/Home/RecordScore），作为参考，感谢滇西应用技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-电气工程和智能控制",
        "question": "贵校的电气工程和智能控制是第一年招生吗？需要多少分能上",
        "answer": "同学你好，该专业为第一年招生，可以登录滇西应用技术大学招生信息网（https://xgxt.wyuas.edu.cn/WyuasZS/Web/Home/RecordScore），查询往年录取分数作为参考，感谢关注滇西应用技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-滇西应用技术大学",
        "question": "老师你好，我想请问一下，重庆理科448可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，可以登录滇西应用技术大学招生信息网（https://xgxt.wyuas.edu.cn/WyuasZS/Web/Home/RecordScore），查询往年录取分数作为参考，感谢关注滇西应用技术大学"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-少数民族语言口语测试",
        "question": "软件工程专业需要参加云南省普通高校世居少数民族语言口语测试且成绩合格吗？",
        "answer": "同学你好，这个专业不需要参加测试，感谢关注滇西应用技术大学"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "同学你好，我校目前还没有保研资格，可以登录滇西应用技术大学招生信息网（https://xgxt.wyuas.edu.cn/WyuasZS/Web/Home/RecordScore），查询往年录取分数作为参考，感谢关注滇西应用技术大学"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-咨询",
        "question": "学校护理专业每年都有校招吗",
        "answer": "同学你好，招生专业请以云南省2024年招生计划版公布为准，感谢关注滇西应用技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-转专业",
        "question": "老师 请问专科旅游管理专业可以专升本吗？可以转专业吗？可以转一些什么专业？专升本是不是如果成功了还是在本校还是说可以去其他学校 读？",
        "answer": "同学你好，专升本需要参加大三学年云南省专升本统一考试，转专业请咨询我校教务处，咨询电话0872-2186601，感谢关注滇西应用技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-高职专科",
        "question": "我是一位色盲，理科生281可以报考贵校哪些专业呢",
        "answer": "同学你好，学校招生专业请以云南省2024年招生计划公布为准，体检要求以“普通高等学校招生体检标准”为准，感谢关注滇西应用技术大学"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-预科",
        "question": "预科后专业是怎么选择",
        "answer": "同学你好，少数民族预科班第一年在云南预科教育基地学习一年，学期末参加预科升学考试，根据升学考试成绩和学校预科招生专业计划情况填报升学志愿，第二年9月份根据录取专业到校学校正常学习，感谢关注滇西应用技术大学！！！！"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-录取",
        "question": "理科303能不能上这个学校里的专科",
        "answer": "同学你好，录取分数登陆滇西应用技术大学招生信息网，感谢关注滇西应用技术大学"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-腾冲校区有哪些专业",
        "question": "请问贵校哪些专业分布在腾冲校区",
        "answer": "同学你好，招生专业以云南省2024年招生计划版公布为准，感谢关注滇西应用技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西应用技术大学",
        "title": "滇西应用技术大学-录取",
        "question": "云南舞蹈艺术211文化359有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，我校今年不招舞蹈艺术类考生，感谢关注滇西应用技术大学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-昆幼录取",
        "question": "你好，我这一次的成绩考了333分，位置差不多11万多 然后是本届的音乐声音乐成绩音乐教育的话188.63这样，你们学校的几率大不大呀？有机会进你们学校吗？",
        "answer": "同学，你好，因为2024年音乐教育专业录取规则与往年不同，所以无法肯定告诉你几率大不大，你可以填报试试。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "理科380被录取的概率是多少",
        "answer": "同学，你好，你可以参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》了解我校本专业近几年的录取分数。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-昆明幼儿",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "同学你好，我校今年体育类专业没有重庆招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好，我是云南的音乐生 音乐教育专业考了188.76 文化考了333，报你们学校有希望吗",
        "answer": "同学，你好，因为2024年音乐教育专业录取规则与往年不同，所以无法肯定告诉你几率大不大，你可以填报试试。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-体育生",
        "question": "文化409 专业76.68可以报考你们学校吗",
        "answer": "您好同学，我校2024年体育类专业有体育教育、社会体育，您可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-云南省文科分数472 位次48671",
        "question": "被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，你可以在《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》上了解一下我校近三年的录取分数做一个参看。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-学前教育和早期教育要求女生身高嘛",
        "question": "学前教育和早期教育要求女生身高嘛",
        "answer": "同学你好，专业要求可以查看我校2024年招生章程。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-体育录取",
        "question": "您好我是学体育的专业分64 文化分388 报体育专科批有机会吗?",
        "answer": "同学你好，我校2024年体育类专业有体育教育、社会体育，都是今年的新专业，没有可以参考的分数线，你可以填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-往年录取分",
        "question": "怎么往年录取分在学校官网查不着？",
        "answer": "同学你好，你可以在《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》上了解一下我校近三年录取分数做一个参看。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被贵校体育专业录取？请问往年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "同学您好，我校2024年体育类专业有体育教育、社会体育，都是今年的新专业，暂时没有可以参考的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "该校学前教育高本贯通门类前三年学费按专科学院收费是3400 那后两年按本科专业收费那么又是多少",
        "answer": "同学你好，高本贯通批后2年学费按照本科高校同专业收费标准收取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-三校生教育类450可以领取本校嘛",
        "question": "老师你好，我是今年云南省的三校生教育类，高考450分，可以到昆幼读婴幼儿托育专业嘛",
        "answer": "您好同学，去年我校该专业三校生教育类录取最低分为441分。今年的录取情况还不能准确预测。您可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好 普高生美术是去年录到几分呢 或者说次位文化录取几万名？",
        "answer": "同学，你好，往年该专业录取分数请参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》，另外今年美术专业录取规则与往年不同，请查看《2024年云南省普通高等学校招生计划》中该专业标注的录取规则。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科 435六万多名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好，你可以参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》了解我校本专业近几年的录取分数。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-三校生",
        "question": "431有机会被婴幼儿托育服务与管理录取吗",
        "answer": "同学您好，您可以拨打我校招生咨询电话0871-64872075、0871-64872076、0871-64872078，详细咨询具体情况。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-免费定向批",
        "question": "学前教育定向的地区",
        "answer": "同学您好，您可以登录云南省招考频道，在云南省2024年免费定向计划考生须知中查看具体计划分配情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-体育",
        "question": "体育教育的录取是按专业成绩从高到低录取吗",
        "answer": "同学您好，体育类专业录取规则是文化上线，按专业成绩排序从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-免费定向批填报",
        "question": "我是玉溪市红塔区的高中就读于楚雄彝族自治州想报考贵校的专科定向批，如果填写市区县",
        "answer": "同学您好，您可以登录云南省招考频道，在云南省2024年免费定向计划考生须知中查看公费师范生填报条件。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "免费师范生能专升本吗",
        "answer": "同学您好，公费师范生要签订培养协议书，协议书明确各方权利和义务，需要履行协议，所以正常情况应该是不可以的，您也可以咨询一下当地教体局相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-如何报考昆明幼儿师范高等专科学校的免费定向 批",
        "question": "昆明幼儿师范高等专科学校的免费定向批是什么时候报名？",
        "answer": "同学，你好，具体报名请参看云南招考频道网站《网上填报志愿考生须知》，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-理科340位次148210能录取到贵校学前教育吗？",
        "question": "理科340位次148210能录取到贵校学前教育吗？",
        "answer": "同学，你好，本校2024年具体录取分数没有办法预测，你可以参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》了解我校本专业近几年的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-文科495有希望读贵校的专本贯通吗",
        "question": "文科495有希望读贵校的专本贯通吗",
        "answer": "同学，你好，本校2024年高本贯通有50个学前教育专业的计划，是今年的新学制，具体录取分数没有办法预测。可以在《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》参看往年我校各专业录取分数，对我校的录取情况做一个了解。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "理科生，419分报考贵校的学前教育有没有希望？",
        "answer": "同学，你好，本校2024年具体录取分数没有办法预测，你可以参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》了解我校本专业近几年的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-免费师范生该怎么报",
        "question": "免费师范生是提前批吗？报考方式和时间与普通志愿有什么不同",
        "answer": "同学，你好，免费师范生属于免费定向批，具体报名请参看云南招考频道网站《网上填报志愿考生须知》，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-招生",
        "question": "请问贵校的免费定向专科批怎么报",
        "answer": "同学，你好，具体报名请参看云南招考频道网站《网上填报志愿考生须知》，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-录取提问？",
        "question": "云南艺考理科生，文化420，专业排名86，报考免费定向批（专科）学前教育的地方免费师范生。需要准备什么文件提交？如需提交，提交给什么部门？还是直接填报就可以了",
        "answer": "同学，你好，请关注云南招考频道近期有关公费师范生报考、名额分配和录取规则，如有不懂，请致电我校招生咨询电话0871-64872075，0871-64872076，0871-64872078。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-体检",
        "question": "新生体检复查需要只穿内衣内裤吗？",
        "answer": "同学，你好，关于新生体检复查入校后会有具体的体检方案，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-招生简章",
        "question": "今年免费师范生招玉溪市的吗？",
        "answer": "您好，近几日可密切关注云南省招考频道招考新闻查看名额分配情况。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-文科486分在本校能读什么专业",
        "question": "本校免费师范生招收文科女生吗",
        "answer": "同学，你好，本校2024年具体录取分数没有办法预测，你可以在《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》上了解一下我校近几年各专业的录取分数做一个参看。另外，我校今年的免费师范生文理兼招，不限男女，具体可关注近期云南招考频道新闻。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-美术艺考生",
        "question": "文科文化分339 美术专业分252.6 请问今年被贵校录取的概率高吗",
        "answer": "同学，你好，本校2024年具体录取分数没有办法预测，往年该专业录取分数请参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》，并请注意本年度美术专业录取规则与以往年的区别。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-二本线以上的能报学前教育的免费师范生吗？",
        "question": "老师你好，我是云南的考生，学理，481分，能不能报学前教育的免费师范生吗",
        "answer": "同学，你好，请关注云南招考频道近期有关公费师范生报考、名额分配和录取规则。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好 我是今年的文科考生 分数为446 一直想报考贵校的大数据与财务管理专业 有机会吗",
        "answer": "同学，你好，本校2024年具体录取分数没有办法预测，往年该专业录取分数请参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-高本贯通计划",
        "question": "想了解贵校高本贯通相关计划，最低分数线大概是多少",
        "answer": "同学，你好，本校2024年高本贯通有50个学前教育专业的计划，是今年的新学制，具体录取分数没有办法预测。可以在《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》参看往年我校各专业录取分数，对我校的录取情况做一个了解。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-理科302分，体育专业成绩80分，是否能被贵校录取",
        "question": "老师您好，高考分理科302分，体育专业成绩80分，是否能被该贵校体育教育专业所录取",
        "answer": "同学，你好，本校2024年具体录取分数没有办法预测，体育教育专业是我们学校今年开办的新专业，也没有办法给你提供往年的分数线作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "理科460能不能录取免费师范生",
        "answer": "同学，你好，本校2024年具体录取分数没有办法预测，关于公费师范生的录取存在生源地优先的原则，请关注云南招考频道关于公费师范生的文件了解名额分配，同时往年录取分数请参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-老师您好，想问一下文科470分云南女生报考有机会吗",
        "question": "老师您好，想问一下文科470分云南女生报考有机会吗",
        "answer": "同学，你好，本校2024年具体录取分数没有办法预测，以往各专业录取分数请参看《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-招生要求",
        "question": "贵校对于学生身体素质有拒绝斜视的要求 我有弱视是否不符合学校要求",
        "answer": "同学，你好！身体素质要求分专业有细微差别，具体各专业要求请参看《普通高等学校招生体检工作指导意见》和2024年我校招生章程，或者致电学校招生宣传电话0871-64872076。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-招生情况",
        "question": "2024年贵校的学前教育专业在云南招生人数",
        "answer": "同学，你好，关于学前教育本年度招生人数请参看《2024年云南省普通高等学校招生计划》。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-1",
        "question": "这个学校如何定向分配",
        "answer": "同学，你好，请问你要询问的是公费师范生的分配吗？如果是，请近几日密切关注云南省招考频道招考新闻。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明幼儿师范高等专科学校",
        "title": "昆明幼儿师范高等专科学校-免费师范生",
        "question": "免费师范生各地报考名额什么时候出来",
        "answer": "您好，近几日可密切关注云南省招考频道招考新闻。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-249宁夏理工考生录取几率",
        "question": "您好，本人是宁夏理工类考生，今年考了294，请问录取贵校口腔医学的可能性是多少",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在宁夏共有招生计划30人，其中理工类口腔医学招生计划5人，根据近两年我校在宁夏的录取情况，你的分数录取的希望很大，建议专科批次可填报我校志愿，我校填报志愿代码：5376，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-湖北",
        "question": "湖北物理考生 356 分 可以报考口腔医学专业吗",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在湖北省共有招生计划120人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：X199，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-河北考生",
        "question": "371可以上贵校学临床医学吗",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在河北省共有招生计划120人，你的分数已过最低录取控制线，按往年的情况录取的希望很大，建议专科批次可填报我校志愿，我校填报志愿代码：2435，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-河北考生",
        "question": "想问物理371可以上贵校吗",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在河北省共有招生计划120人，你的分数已过最低录取控制线，按往年的情况录取的希望很大，建议专科批次可填报我校志愿，我校填报志愿代码：2435，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-陕西理科口腔 临床",
        "question": "老师你好我是陕西理科考生 322分 154064位次能不能报考贵校口腔、临床专业呢专科批",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在四川省共有招生计划40人，其中理科口腔医学6人，临床医学6人，针灸推拿8人，你的分数已过最低录取控制线，按往年的情况录取的希望很大，建议专科批次可填报我校志愿，我校填报志愿代码：7743，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-广西",
        "question": "广西物化地358分可以报贵校的口腔医学吗？",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在广西共有招生计划50人，口腔医学7人，你的分数已过最低录取控制线，按往年的情况录取的希望很大，建议专科批次可填报我校志愿，我校填报志愿代码：14649，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-专业",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科，位次267515，375分，能报贵校哪些专业？",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在四川省共有招生计划180人，理科护理8人，康复治疗技术4人，口腔医学15人，临床医学8人，药学4人，医学检验技术8人，医学美容技术5人，医学影像技术12人，针灸推拿16人，中药学4人，你的分数已过最低录取控制线，按往年的情况录取的希望很大，建议专科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在甘肃省共有招生计划20人，其中理科口腔医学3人，临床医学3人，针灸推拿4人，没有护理专业的计划安排，建议你在上述三个专业中选择，按往年的情况录取的希望很大，记得专科批次一志愿填报我校志愿，我校填报志愿代码：3646，欢迎报考我校。如有不清楚的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-录取",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科，位次267515，375分，有希望被录取吗？",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在四川省共有招生计划180人，理科口腔医学专业15人，你的分数已过最低录取控制线，按往年的情况录取的希望很大，建议专科批次可填报我校志愿，我校填报志愿代码：5349，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校严格执行教育部及各省的招生政策，实施招生“阳光工程”，遵循公平竞争、公正选拔、公开透明的原则；以考生填报的志愿和高考成绩为主要录取依据，德智体美劳全面考核、综合评价、择优录取。录取期间，投档比例执行省上级主管部门规定，欢迎报考我校。如有不清...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-云南医药健康职业学院",
        "question": "老师您好 新疆单列类 理科 位次28168 总分：250可以报考吗 有新疆单列类招生计划嘛 谢谢老师",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在新疆无招生计划。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-医药类专业在河南文科最低录取分数线多少？",
        "question": "医药类专业在河南文科最低录取分数线多少？292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在河南省共有招生计划70人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：9628，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-河北考生",
        "question": "河北理科369分，针灸推拿专业能进去吗",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在河北省共有招生计划120人，理科针灸推拿专业12人，你的分数已过最低录取控制线，按往年的情况录取的希望很大，建议专科批次可填报我校志愿，我校填报志愿代码：2435，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-河北考生",
        "question": "河北理科369分，针灸推拿专业能进去吗",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在河北省共有招生计划120人，理科针灸推拿专业12人，你的分数已过最低录取控制线，按往年的情况录取的希望很大，建议专科批次可填报我校志愿，我校填报志愿代码：2435，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-口腔医学",
        "question": "请问贵校有口腔医学专升本吗？是否有口腔医学联报本科？",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，学校鼓励学生提升学历层次，为学生搭建全方位升学平台，毕业当年可参加全省专升本统考升入全日制本科继续深造，也可以出国留学等不同形式提升学历，目前口腔医学云南还没有联报本科，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-重庆",
        "question": "重庆考生，378分，有机会进入本校的口腔专业学习嘛",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-广西",
        "question": "广西258能不能有一个",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在广西共有招生计划50人，如你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：14649，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-报考问题",
        "question": "你好，我是广西文科387分考生，想报考口腔医学专业，有希望吗?该专业毕业可以专升本吗?",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在广西共有招生计划50人，文史类口腔医学7人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：14649，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-录取",
        "question": "你好 云南文科350位次113083有希望报考贵校中药学专业嘛",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年云南省文史类中药学专业共有招生计划53人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望很大，我校填报志愿代码：5381，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校的专科口腔医学能录取吗？",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在河南省共有招生计划70人，理科口腔医学专业12人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：9628，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-录取",
        "question": "您好，请问湖北全文科280可以报考吗？",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在湖北省共有招生计划120人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：X199，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-河南，文科，",
        "question": "老师好，我是河南文科生，231分，贵校有能报的专业吗？（意向是针灸推拿，担心自己分数太低，过不了线）",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在河南省共有招生计划70人，针灸推拿专业历史类5人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：9628，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-录取",
        "question": "贵州艺术考生文科369，想报考护理，有希望吗？有什么硬性要求",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在贵州省共有招生计划500人，护理专业历史 类47人，物理类36人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：2748，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-录取",
        "question": "你好，河南理科考生356有可能被贵校中医学录取吗",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在河南省共有招生计划70人，中药学专业历史类2人，物理类2人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：9628，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-口腔医学可以专升本吗",
        "question": "贵州文科402可以报考口腔医学吗，可以专升本吗",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在贵州省共有招生计划500人，口腔医学历史 类47人，物理类36人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是很大的，我校鼓励学生提升学历层次，为学生搭建全方位升学平台。毕业时可以通过成教本科、专升本、出国留学等不同形式提升学历...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-口腔",
        "question": "安徽物理组合375能上口腔专业吗",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在安徽省共有招生计划40人，口腔医学专业物理类5人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：2882，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南医药健康职业学院",
        "title": "云南医药健康职业学院-录取，口腔医学",
        "question": "您好，请问四川文化305有机会报考贵校的口腔医学类或其他医学类专业吗？",
        "answer": "感谢你对学校的关注和支持，我校2024年在四川省共有招生计划180人，口腔医学历史 类20人，物理类15人，你的分数已过最低录取控制线，建议专科批次可填报我校志愿，录取的希望还是有的，我校填报志愿代码：5349，欢迎报考我校。如有不清楚的地方欢迎致电：0871-68314772咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南理工职业学院",
        "title": "云南理工职业学院-录取",
        "question": "238有概率上你们学校吗还是说有限制",
        "answer": "建议第一志愿填报，学校不设限制条件，具体可拨打电话18288435342咨询"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "同学，你好！学院目前只对云南省内招生，暂未对甘肃省招生，请同学再结合自身情况多对比了解其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-招四川考生吗",
        "question": "老师你好我是四川考生理科395分，招四川考生吗，有机会去贵校吗",
        "answer": "同学，你好！学院目前只对云南省内招生，暂未对四川省招生，请同学再结合自身情况多对比了解其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-贵校的计算机信息类专业都可以进行专升本考试吗",
        "question": "贵校的计算机信息类专业都可以进行专升本考试吗",
        "answer": "同学，你好！目前专升本需要通过专升本考试，专业以当年招录本科学校的为准，相互对应本校有的专业都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-咨询",
        "question": "该校哪些专业可以专升本？就业率怎么样？住宿条件怎么样？师资如何？",
        "answer": "同学你好！针对你的问题，回复如下：1.目前专升本需要通过专升本考试，专业以当年招录本科学校的为准，相互对应本校有的专业都可以专升本；2.学院去年毕业生去向落实率90%以上，学院会通过推荐实习岗位、创业创新大赛、举办招聘会等方式帮助学生就业；3.学院住宿为标准六人间，住宿费600元/年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-三校生",
        "question": "304机械能上贵校 242机械能上贵校吗",
        "answer": "同学，你好！学院三校生机械类专业为机电一体化和光伏材料制备技术，2023年机电录取最低分为271分，材料制备录取最低分为266，请你结合省排名位次和自身情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-三校生",
        "question": "教育类349可以报贵校吗",
        "answer": "同学，你好！三校生教育类我校有学前教育与婴幼儿托育与服务管理两个专业，2023年两个专业录取最低分均为395分，请你结合省排名位次及自身情况综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-三校生烹饪类专业",
        "question": "请问贵校的烹饪类专业对视力有要求限制吗？",
        "answer": "考生你好！请参照体检工作指导意见并结合自身情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-三校生",
        "question": "431分有机会被学前教育录取吗",
        "answer": "考生你好！我学院2023年学前教育三校生录取最低分395，请参考省排名位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-文史类，350分，可以报考贵校吗？",
        "question": "文史类，350分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！我学院2023年文史类最低录取分为390分，请考生结合省排名位次、自身情况及志愿顺序综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业需要多少分 视力低于4.8的能报烹饪工艺与营养吗？",
        "answer": "考生你好！请参照体检工作指导意见并结合自身情况综合考虑，慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-三校生",
        "question": "可以3加2吗 读三年动物医学接着读本",
        "answer": "同学，你好！学院为三年制大专，目前就读本科学校需要通过专升本考试，经填报志愿、录取进入本科院校就读。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-录取",
        "question": "文科350还有机会吗？哪个机会大一点？",
        "answer": "同学，你好！学院2023年文科最低分为390分，请你结合省排名位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-理科244能进学校的大数据与会计专业吗？",
        "question": "理科244能进学校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "同学，你好！学院2023年大数据与会计专业理科最高分382，最低分243.请你登录学院官网对比近几年分数，结合自身情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-咨询",
        "question": "投档比是多少啊三校生的是不是也一样",
        "answer": "同学，你好！我省全科类、全批次实行平行志愿投档。根据招生文件内容，高职（专科）批次投档比例原则上按不超过1:1.05的比例确定，我校一般为1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生计算机295有机会上贵学校嘛",
        "answer": "考生，你好！学院2023年的分数线已公布在学院官网——招生就业——招生信息网，可以结合自身情况及今年分数线综合考虑，关注“曲靖职业技术学院招生就业”公众号了解更多信息。也欢迎考生来访学校或致电招生就业处：0874-8878399,3215666."
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 咱们曲靖职业离市区近吗？ 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？食堂怎么样？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好！针对你的问题，回复如下：1.学校位于市区，距离市中心麒麟花园4公里左右，学院门口有公交及共享自行车；2.正常标准6人间，食堂两个；3.学校没有统一要求的早读早操，4.宿舍早上起床时已开门，晚上11点关门，11点半熄灯。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖职业技术学院",
        "title": "曲靖职业技术学院-三校生",
        "question": "请问一下三校生计算机专业390分能不能被录取啊",
        "answer": "考生，你好！学院的分数线去年已公布在学院官网——招生就业——招生信息网，可以结合自身情况及今年分数线综合考虑，关注“曲靖职业技术学院招生就业”公众号了解更多信息。也欢迎考生来访学校或致电学院招生就业处：0874-8878399,3215666."
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-咨询",
        "question": "该校哪些专业可以专升本？就业率怎么样？住宿条件怎么样？师资如何？",
        "answer": "所有专业都可以专升本，只是能报考的学校和专业各有不同，有的专业可以报的学校和专业多一些，有的少一些。23年就业率91%，住宿是六人间，师资可以看一下学院介绍！"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-咨询",
        "question": "该校哪些专业可以专升本？就业率怎么样？住宿条件怎么样？师资如何？",
        "answer": "所有专业都可以专升本，只是能报考的学校和专业各有不同，有的专业可以报的学校和专业多一些，有的少一些。23年就业率91%，住宿是六人间，师资可以看一下学院介绍！"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-录取",
        "question": "老师 我是云南考生 文科360 能不能被中药材栽培与加工技术这个专业录取或者进你们学校希望大不大",
        "answer": "有机会的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被贵校体育专业录取？请问往年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "有机会的，欢迎填报。去年最低74.36."
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-录取",
        "question": "文科373有机会录取",
        "answer": "有机会的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-录取",
        "question": "理科240能否录取贵校新能源汽车专业",
        "answer": "有机会的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-录取",
        "question": "理科273位次166460录取贵校的智能建造技术能录取嘛",
        "answer": "有机会的  欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-体育录取",
        "question": "老师您好 请问文科文化348 体育篮球76.11 报考贵校的运动训练专业有希望被录取吗？",
        "answer": "体育专业按照去年的录取最低分74.29是很有希望的，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好！ 请问入学考试的内容涉及哪些方面呢？是高中知识还是其他的",
        "answer": "我校没有宣传过入学考试相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-高本贯通批",
        "question": "理科426可以报吗，那个升本科需要参加专升本考试吗？",
        "answer": "理科426已经上本科线了，当然可以报，升本不是参加专升本考试，是参加红河学院组织的升学考试就行了的。"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好: 我因患有色弱，请问如果不选择应急救援专业的话被录取之后会不会被退档？",
        "answer": "你好同学，因为应急救援技术专业在实习和就业的过程中，不符合用人单位的用人标准，所以才限制了色盲色弱，其他专业暂时没有设置限制。"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-三校生",
        "question": "请问贵校的烹饪类专业对视力有要求限制吗？",
        "answer": "招生章程未做规定，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-就读情况",
        "question": "老师，请问文科318，有机会就读贵校吗",
        "answer": "近三年文科最低录取线336，但是不排除今年会有所降低的可能，欢迎填报了试试。"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-文史类，350分，可以报考贵校吗？",
        "question": "文史类，350分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "这个分数还是有希望的，5384红河职业技术学院欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业需要多少分 视力低于4.8的能报烹饪工艺与营养吗？",
        "answer": "三校生烹饪类招生计划20人，未对视力做要求，上线以后择优录取，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-录取",
        "question": "老师，请问一下文科311能报咋们学校的烹饪专业吗？",
        "answer": "近三年文科最低录取线336，但是不排除今年会有所降低的可能，欢迎填报了试试。"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-文科415报考贵校学前教育专业可录取吗",
        "question": "文科415报考贵校学前教育专业可录取",
        "answer": "录取几率很大，欢迎填报5384红河职业技术学院！！"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-三校生",
        "question": "请问教育类405录得到吗",
        "answer": "录取几率很大了，欢迎填报5384红河职业技术学院！！"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-咨询",
        "question": "请问一下三校生的投档比是多少啊",
        "answer": "1:1投档，请参考省厅公布的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科351能不能被录取",
        "answer": "根据往年的分数，录取几率还是很大的，5384红河职业技术学院欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-录取问题",
        "question": "云南文科生383可以报贵校畜牧兽医专业吗",
        "answer": "可以，录取几率很大，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-畜牧兽医专业",
        "question": "老师256能有多大可能性被贵校录取到？",
        "answer": "还是很有希望的，欢迎填报！！"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-三校生",
        "question": "请问一下三校生计算机专业390分能不能被录取啊",
        "answer": "亲，情况各年不同，报读的人多了分数就高，报读的人少，上线就能被录取，你的分数不算低，机会很大，欢迎填报5384红河职业技术学院！！！"
    },
    {
        "schoolName": "红河职业技术学院",
        "title": "红河职业技术学院-烹饪专业",
        "question": "请问有一只裸眼视力低于4.8能录取吗",
        "answer": "可以，欢迎填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪职业技术学院",
        "title": "玉溪职业技术学院-学校环境",
        "question": "老师学校环境住宿环境可以吗？ 是只能星期六星期天才能出学校吗？ 学费和住宿费多少？",
        "answer": "有四人间和六人间，有学生之家（洗漱工具），详情可见玉溪职业技术学院招生宣传视频。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪职业技术学院",
        "title": "玉溪职业技术学院-玉溪职业技术学院",
        "question": "理科女生397有机会录取吗",
        "answer": "录取分数不是学校定的，是根据招生计划和报考人数择优录取，200分以上都可以报考。报了才有机会录取。由于我校是一所新办院校，今年招生暂仅面对云南省省内的学生，省外学生暂不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪职业技术学院",
        "title": "玉溪职业技术学院-l录取规则",
        "question": "贵校有没有分数级差",
        "answer": "录取分数不是学校定的，是根据招生计划和报考人数择优录取，200分以上都可以报考。报了才有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通职业学院",
        "title": "昭通职业学院-录取分数",
        "question": "老师请问文科351有没有机会被贵校录取",
        "answer": "按去年的录取情况来看，你这个分数将我校填为第一志愿服从专业调剂，被录取的概率还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "文山职业技术学院",
        "title": "文山职业技术学院-三校生",
        "question": "请问三校生计算机专业295有机会上贵学校嘛",
        "answer": "对不起同学我们今年三校生不招收计算机类别"
    },
    {
        "schoolName": "丽江职业技术学院",
        "title": "丽江职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生计算机295有没有机会上",
        "answer": "同学你好，我校去年没有招计算机类的三校生，所以没有参考分数线。学校按照招生计划从高到底择优录取，你可以报我校为第一志愿，这样录取几率相对比较高点。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江职业技术学院",
        "title": "丽江职业技术学院-理工240有机会进吗？",
        "question": "有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校去年理科最低录取分为204分。学校按照招生计划从高到底择优录取，你可以报我校为第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江职业技术学院",
        "title": "丽江职业技术学院-美术艺考生",
        "question": "美术专业分252.6 文科文化分339 请问今年被贵校录取概率高吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，产品艺术设计专业是我校今年首开专业，并没有往年参考分数线。你可关注“丽江职业教育”微信公众号，点击“丽江职业技术学院2024年招生简章”查看其它报考信息...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江职业技术学院",
        "title": "丽江职业技术学院-录取问题",
        "question": "老师您好云南文科生男383可报贵校什么专业谢谢",
        "answer": "同学你好，文科383分我校所有专业均可报读，学校按照招生计划从高到底择优录取，你可以报我校为第一志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "香格里拉职业学院",
        "title": "香格里拉职业学院-住宿",
        "question": "住宿方面怎么安排的",
        "answer": "住宿条件都是四人间带供暖，住宿安排是按报道顺序以班级为单位安排的"
    },
    {
        "schoolName": "香格里拉职业学院",
        "title": "香格里拉职业学院-录取",
        "question": "理工240能进畜牧兽医和林业技术吗？",
        "answer": "去年畜牧兽医专业理工类最低分为243，林业技术专业理工类最低分235，以上分数仅供参考。每年分数是参照应届考生分数来排名的，所以只能请你作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "香格里拉职业学院",
        "title": "香格里拉职业学院-录取",
        "question": "老师我是福建省理科342分 能报本校吗？能报什么呢？",
        "answer": "你好 我们学校今年招生只面向云南省"
    },
    {
        "schoolName": "香格里拉职业学院",
        "title": "香格里拉职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问文科384，位次97740有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "因为每届的分数各有不同，所以这边只能给你去年的分数线作为参考，无法准确告知是否能被录取。2023年录取分数线文史类最低分212.92."
    },
    {
        "schoolName": "香格里拉职业学院",
        "title": "香格里拉职业学院-录取问题",
        "question": "云南文科生男383可报贵校畜牧兽医专业吗",
        "answer": "2023年畜牧兽医专业文史类最低分数线为228.71（仅供参考）"
    },
    {
        "schoolName": "香格里拉职业学院",
        "title": "香格里拉职业学院-我377位次101251",
        "question": "我云南377位次101251有希望被贵校的康复录取吗",
        "answer": "2023年康复治疗技术文史类最低分245.73，理工类最低分221.53，三校生类最低分278.51（仅供参考）"
    },
    {
        "schoolName": "临沧职业学院",
        "title": "临沧职业学院-录取",
        "question": "老师，请问文科331录取概率大嘛，或者报什么专业概率比较大一些？",
        "answer": "考生你好，学院录取是根据考生填报的志愿情况，按成绩优先、专业志愿优先的原则进行录取的。建议第一志愿填报，录取概率无法给予保证。感谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "临沧职业学院",
        "title": "临沧职业学院-招生范围",
        "question": "老师您好，请问今年有河南的招生计划吗",
        "answer": "你好，我们学院今年刚开始招生办学，今年没有省外的招生计划。感谢你的关注。世界佤乡.中国临沧 欢迎您！"
    },
    {
        "schoolName": "临沧职业学院",
        "title": "临沧职业学院-招生",
        "question": "有招广东的？",
        "answer": "你好，今年没有省外的招生计划。感谢你的关注。世界佤乡.中国临沧 欢迎您！"
    },
    {
        "schoolName": "临沧职业学院",
        "title": "临沧职业学院-录取",
        "question": "新能源汽车技术理工240能进吗？",
        "answer": "考生你好，学院录取是根据考生填报的志愿情况，按成绩优先、专业志愿优先的原则进行录取的。建议第一志愿填报，录取概率无法给予保证。感谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工业信息职业学院",
        "title": "云南工业信息职业学院-招生范围",
        "question": "在湖南有招生计划吗",
        "answer": "同学，今年我院没有出省计划"
    },
    {
        "schoolName": "云南工业信息职业学院",
        "title": "云南工业信息职业学院-专业",
        "question": "贵校今年招生专业及分数线这些要到哪里去查看呢",
        "answer": "我们今年是第一年招生，往年的录取分数线没有"
    },
    {
        "schoolName": "云南工业信息职业学院",
        "title": "云南工业信息职业学院-云南文史高考303分能不能去贵校",
        "question": "考生文科考分303，能否上贵校相关专业",
        "answer": "我们今年是第一年招生，没有参考分数线"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-报考",
        "question": "您好，请问贵校在江苏有招生名额吗？物地生，479，位次169210，轻微色弱，能录取吗？",
        "answer": "您好，我校在江苏省没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-报考",
        "question": "您好，请问贵校在江苏有招生名额吗？物地生，479，位次169210，轻微色弱，能录取吗？",
        "answer": "您好，我校在江苏省没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "您好，欢迎报考西藏农牧学院，您需要先填报专业志愿后，我们再进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-资格证",
        "question": "动物科学可以在校期间报考执业兽医资格证吗，贵校的动物科学满足什么条件支持转专业。",
        "answer": "您好，您可以详细咨询动物科学学院0894-5822924"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "请问今年对湖南招生吗？投档比是多少位次？93140有希望吗？",
        "answer": "投档比是1:1，湖南历史类2023年位次在40000左右"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-西藏农牧学院",
        "question": "山东文科477，23万位次可以报考贵校吗？有多大可能被录取？",
        "answer": "您好，山东在我校往年大概录取位次在22万，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-投档比",
        "question": "贵校在河北省的投档比是1:1吗",
        "answer": "您好，我校投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-选科",
        "question": "重庆选科 物化地（日语）能否报考动物医学或动物科学",
        "answer": "您好，是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "我是西藏藏族考生A类理工分数283档次6228有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以报考，欢迎报考西藏农牧学院。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "西藏区内少数民族理工分数283档次6228",
        "answer": "您好，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-西藏农牧学院",
        "question": "请问贵校在江西省的投档比是多少",
        "answer": "您好，江西省的投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-四川录取",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩477可以报考您们学校相关专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，我们往年在四川省招生的位次大概在142000左右，可供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-招生",
        "question": "请问贵校对江苏招生吗",
        "answer": "抱歉，我们2024年普高没有对江苏省投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-四川理科",
        "question": "老师您好！我是四川理科生成绩成绩477有机会报考您们学校相关专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，我们四川省往年录取位次大概在142000左右，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-报考",
        "question": "老师您好！贵校面向文科招生只设置，农林经济管理和农村区域发展两个专业吗？云南文科512排名29374报考本校是否会被录取？谢谢老师！",
        "answer": "您好，我们在云南省文科投放计划有农林经济管理和农村区域发展专业，您的位次还是有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "物生历482能不能录取",
        "answer": "您好，这个要根据山东省报考我校人数来定"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-湖北考生",
        "question": "2024湖北省理科489能上吗",
        "answer": "你好这个要根据湖北省报考我校的人数来定，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-宿舍",
        "question": "请问西藏农牧学院的宿舍是否是独立卫浴",
        "answer": "你好，我校宿舍有独立的卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-招录",
        "question": "不同平台显示不同，您校专业有的显示需要物化生，有的只显示物化组合，那么重庆物化政符合要求吗？",
        "answer": "专业中显示要求物化的，只要你有这两个是可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "湖南考生物化政 459 排名140233",
        "answer": "您好，欢迎报考西藏农牧学院"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "你好，云南文科514位次28039有希望冲击贵校吗？在选择专业就读后结业是否需要定向就业？谢谢。",
        "answer": "您好，我校对云南省文科投放的计划均为自主择业专业，无任何定向要求！"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "江西文科475，次位45388，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，这个具体要看江西省文科生报考我校的人数"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-西农",
        "question": "湖南考生本科线422考了446位次157672有机会报考食品质量与安全专业吗",
        "answer": "您好，我校2023年湖南省物理类最低位次在143598，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "安徽理科486，位次146183，第一志愿填贵校的土木工程或水利水电工程录取的可能性大吗？",
        "answer": "您好，这个要根据今年报考我校两个专业考生数"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-云南理科考生",
        "question": "云南理科458，位次77842，服从调剂，有希望进入贵校学习吗？能不能保学校？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-提档比",
        "question": "重庆是多少",
        "answer": "您好，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-重庆物化地",
        "question": "479分，位次72424，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，我校在重庆招生往年大概在65000左右，可供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-提档比",
        "question": "西藏农牧学院的老师您好！请问贵校2024年在河南省的提档比是多少?",
        "answer": "你好我们提档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-山东考生",
        "question": "467分能上你们学校吗（任意专业）",
        "answer": "您好，2023年我校山东省最低分475，最低位次227285，可供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-报考",
        "question": "河北省理科474有可以报的本科专业吗",
        "answer": "您好，只要过了河北省本科省控线即可报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏农牧学院",
        "title": "西藏农牧学院-录取",
        "question": "河北物理类分数474位次164692有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，只要过了河北省物理类的省控线即可报考我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏",
        "question": "我们407排名258，有被录取的可能吗？有被退档的可能吗？",
        "answer": "服从调剂，且达到相关要求，是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏",
        "question": "西藏理科生350，位次1410，想要报考汉语文学，被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "理科不能报考汉语言文学。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "A类考生370分考上贵校审计学会计学有希望吗",
        "answer": "录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "山东考生 政史地 536 100471 报 法学 汉语言文学 录取几率大吗？",
        "answer": "法学希望较大，汉语言文学希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏",
        "question": "老师你好 西藏B类理科 358 排名1141可以报考贵校临床医学吗",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "四川文524，位次23127报考贵校希望大吗",
        "answer": "录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "陕西考生474位次61808 临床医学录取概率大吗",
        "answer": "录取到该专业的几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "西藏考生 理科 358 B类考生 排名1141 可以报考贵校临床专业吗",
        "answer": "B类考生要求400分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏2024届理科考生",
        "question": "2024年西藏理科考生327分，排名2535，有没有希望考上贵校的师范类专业",
        "answer": "有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "湖北 文位次26104 486 报01组 服从调剂 可以冲吗 会不会滑档",
        "answer": "可以冲   但录取几率较小"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-阳光高考网上怎么查不到你校2024年的招生章程？",
        "question": "阳光高考网上怎么查不到你校2024年的招生章程？",
        "answer": "请登录西藏民族大学本科招生信息网查看https://zs.xzmu.edu.cn/getcontent?id=91185&url=show"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-入学和去向问题",
        "question": "内地学生能报你们学校吗，毕业后是定向去西藏吗？",
        "answer": "可以报；没有要求定向就业。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "363文科能报考西藏民族大学吗?录取概率怎么样？",
        "answer": "可以报考，服从调剂情况下录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取，转专业",
        "question": "湖北省文科500分位次21647可以报考法学或会计，转专业是什么流程",
        "answer": "该专业录取可能性较小  转专业以当年通知要求为准"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-报考",
        "question": "您好，陕西文科29944名，441分，请问报考思政师范专业录取概率大吗",
        "answer": "录取希望小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏民族大学",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "我校在山东只有本科计划  您的位次录取希望不大  建议谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取2",
        "question": "请问老师，我是理科播音主持艺考生，综合成绩401分，播音主持成绩排名47，有希望录取吗？",
        "answer": "录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "我是西藏理工A类考生分数283档次6228，数学成绩55有希望被贵校的数学与应用数学专业录取吗",
        "answer": "有希望   但要求数学成绩不低于50"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏",
        "question": "我是2024理科考生 275 位次7020报考该院校有希望吗",
        "answer": "录取希望不是特别大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "河南文科520分，位次26000，能被贵校录取吗？能够进入汉语言文学专业吗",
        "answer": "有一定被录取的机会  录取到汉语言的希望不是特别大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-咨询",
        "question": "理科a类271排名7433可以报考贵校吗",
        "answer": "A类考生有希望（但不是特别大），B类考生没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-校园",
        "question": "学校会组织晨跑和早读吗？早八是八点还是八点半？",
        "answer": "大一会组织晨跑   7：00前结束"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取 西",
        "question": "西藏考生 位次1997 文史 分数 342 有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "湖南465排名40819有可能录取吗",
        "answer": "录取可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "今年贵校的汉语言文学专业在西藏理科的录取最低分大概是多少",
        "answer": "汉语言文学在理科不招生"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-357能考临床医学吗西藏考生",
        "question": "357能考临床医学吗西藏考生",
        "answer": "A类考生有，B类考生没有。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏考生",
        "question": "西藏理科283报贵校有希望吗？",
        "answer": "A类考生有希望，但较小；B类考生没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "文科 346 位次1789 能否被录取？",
        "answer": "录取可能性较大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "文科考生 260分 次位7088 报考贵校的专科专业几率大吗？",
        "answer": "我校没有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏",
        "question": "今年贵校的秘书学 考古学 社会工作都是地方专项吗",
        "answer": "请查看自治区考试院公布的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "老师，您好，物化生组合，考生有轻微色弱，能报贵校机械电子工程、计算机科学与技术两个专业吗？",
        "answer": "我校严格执行教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》，请自行查看该意见的规定。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-贵校今年在湖南是首次招生吗",
        "question": "上本科线附近有希望录取的吗",
        "answer": "不是  我校近年在湖南首选物理的录取平均位次在8-9万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-师范",
        "question": "贵校 不包括地方专项只要是师范类的专业都免学费吗",
        "answer": "师范类专业都执行免补政策（免学费、住宿费，每年补贴3000元生活费）。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "A类 文科 347分 1754位次能不能被贵校的财务管理学所录取",
        "answer": "有较大的录取希望"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "重庆理科521分 排名四万八左右 报临床医学有希望吗",
        "answer": "根据近三年录取情况，录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-区内320位次3203有希望考入贵校吗？",
        "question": "区内320位次3203有希望考入贵校吗？",
        "answer": "有希望，但不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-四川理科518，位次110543可以被录取吗？，有专业推荐吗",
        "question": "感谢",
        "answer": "根据近年录取情况，您被录取的希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-湖北录取",
        "question": "老师你好，湖北考生物生地509，位次81888有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，但不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-甘肃省政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃省政史地482，位次11609，上贵校法汉语言文学可能性大吗，除了汉语言文学还有其他专业可以推荐吗",
        "answer": "根据近三年录取情况，您被录取的希望较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-甘肃省政史地482，位次11609",
        "question": "甘肃省政史地482，位次11609，上贵校法学可能性大吗，除了法学还有其他专业可以推荐吗",
        "answer": "录取希望不是太大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "文科308位次3828考上贵校的概率多大？",
        "answer": "录取概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏考生364分排名1116 有希望报考贵校的英语师范专业吗",
        "question": "西藏考生364分排名1116 有希望报考贵校的英语师范专业吗",
        "answer": "A类考生希望较大，B类考生没有希望。注意：英语专业要求高考英语成绩不低于50分，且口试成绩合格。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-青海美术文科生",
        "question": "藏族青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校在青海没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "本院校的经济统计学大概什么位次可以录取，真诚的希望可以解答，谢谢。",
        "answer": "预计7——8万的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "本院校的经济统计学大概什么位次，真诚的希望可以解答一下，谢谢",
        "answer": "预计7——8万左右位次"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "本院校的财务管理大概什么位次可以被录取，真诚的希望您可以帮助我，谢谢",
        "answer": "预计在6-7万内。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "老师你好！请问云南文科421播音主持220有机会被学校录取吗？",
        "answer": "我校在云南没有播音主持计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-西藏民大很美",
        "question": "在河南有招生体育生的吗？ 体育是文过专排的吗？",
        "answer": "我校体育专业没有在河南招生"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "老师好，我是西藏考生，理工 分数：282 位次：6309，有希望考上贵校吗",
        "answer": "A类考生有希望，但不是特别大；B类考生没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-转专业",
        "question": "请问进入大学以后可以转专业吗？",
        "answer": "可以，具体可登录西藏民族大学本科招生信息网，在文件下载中查看转专业文件。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-能否被录取？",
        "question": "西藏理科考生，考了313能不能被录取",
        "answer": "A类希望大，B类希望小。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-老师您好咨询一下贵校专业",
        "question": "老师您好，孩子四川汉族理科今年考了547，想选择贵校的临床医学专业，想咨询一下孩子被贵校临床医学录取的概率大吗",
        "answer": "录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-你好老师咨询一下专业",
        "question": "你好老师，孩子四川汉族理科今年547分，想报考贵校的临床医学专业，请问录取到临床医学的希望大吗？",
        "answer": "录取希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "请问一下我青海藏族，民考民405分，加上照顾分420，民考汉333，有机会贵校录取吗？",
        "answer": "我校在青海没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "老师您好，我是甘肃省考生，想跟你咨询一下贵学校今年新增了一个专业组，005专业组，临床医学（预防方向），我想了解一下这个005专业组里面都有什么专业，谢谢您",
        "answer": "具体以甘肃省公布的计划为准"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "汉语言专业是免学费的吗？山东考生文科520分，位次132943，有望被贵校该专业录取吗？",
        "answer": "汉语言文学（师范）免学费；   您的分数录取希望不是非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "山东考生，生政史529分，能否上贵校的小学教育？",
        "answer": "有较大的录取希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分 463 位次69369 报考贵校计算机科学以技术 希望大小？谢谢！",
        "answer": "希望不是特别大，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-转专业",
        "question": "老师：您好！如果入校后专业不喜欢，可以转专业吗？转专业需要什么条件？",
        "answer": "可以，具体请登录西藏民族大学本科招生信息网，在文件下载中查看相关文件。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-您好老师咨询一下贵校专业",
        "question": "师范类免费是不是毕业要去西藏工作，服务几年可以回到报考地？",
        "answer": "免费是西藏自治区鼓励报考师范的一项政策，没有定向西藏就业的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "山东考生文科520分，位次13294，有望报考贵校的汉语言专业吗？",
        "answer": "有希望录取到该专业，但不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "老师，陕西理工458，可以报考咱们学校什么专业",
        "answer": "录取到我校的希望比较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-陕西文科",
        "question": "老师您好，陕西文科考生总分421，位次37885，报考贵校录取几率大吗，期待答复，谢谢",
        "answer": "录取希望非常小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "四川理科509能被贵校录取吗？",
        "answer": "录取希望比较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "您好！云南理科454分，位次80628，24年录取贵校的几率如何，是否有机会？",
        "answer": "有一定录取希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-陕西报考",
        "question": "陕西理科考生451分，位次77519能报考贵校吗？",
        "answer": "录取希望较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-云南调剂",
        "question": "老师您好，请问服从调剂可能被调剂到招生计划以外的专业吗",
        "answer": "不可能"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-提档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校提档比是1:1吗？服从调剂会不会被退档？谢谢老师！",
        "answer": "提档比1:1；  在符合体检和一些有单科成绩限制的情况下，服从调剂，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-招生",
        "question": "请问贵校招青海的学生吗",
        "answer": "青海没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-咨询",
        "question": "你好我是云南考生学播音主持的207分，文化395文科，报您们学校有机会被录取吗",
        "answer": "我校在云南没有播音计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-招生",
        "question": "青海没有招生计划吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "孩子考了481分，位次在16249，报考汉语言文学能被录取吗",
        "answer": "该专业录取希望非常小。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-请问贵校在西藏考生招收二本临床专业吗分数是多少",
        "question": "理科358 排名1141",
        "answer": "临床医学在一本进行招生。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-您好老师咨询一下贵校专业",
        "question": "看着贵校增加的小学教育、历史学还有英语专业都是免学费的，请问山东考生497分政史地，宝贵校有望录取吗？",
        "answer": "根据近年来录取情况，您的录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-体育生",
        "question": "在2024年对山东体育生进行招生吗？最低分数线是多少？",
        "answer": "我校在山东没有体育专业的招生。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-四川理科",
        "question": "理科531报计算机科学与技术能录到吗",
        "answer": "如报考，录取到计算机科学与技术的纪律比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "老师，我是西藏考生，理工类 总分282、位次6309有机会考上贵校吗",
        "answer": "A类考生有希望，但不是特别大；B类考生没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-小学教育免补",
        "question": "对这个不是很理解，是没什么要求吗，主要录到了就上？和其他在校大学生有什么分别吗，谢谢老师",
        "answer": "免补是西藏自治区鼓励报考师范等专业的一个政策，没有定向西藏就业和其他特殊限制。免学费、住宿费，每年分期补助生活费3000元。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-云南考生－录取",
        "question": "老师你好，云南理科考生453，位次82032，有希望被你校“通信工程”、“网络空间安全”录取吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-您好老师咨询一下贵校专业",
        "question": "山东考生女政史地497分（英语106分）可以报贵校的英语专业吗？试问下学费免费对吗？",
        "answer": "根据近年录取情况，该分数的录取希望较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "四川文科521分，排名24855，有机会被录取吗？",
        "answer": "根据近年录取情况，该分数录取的希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-陕西 文科 486",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "可以  录取机率较大"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "老师云南文史513有希望上贵校吗？",
        "answer": "根据去年录取位次，如报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-陕西录取",
        "question": "陕西理科488分，可以报考临床医学吗？",
        "answer": "根据近三年录取情况，您如报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "文科生文化390，美术235.5文五专五综合分64.5，有希望吗？",
        "answer": "我校没有美术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "你好老师，我是四川文科考生，分数519排名26008，请问报贵校有把握吗?",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-文科451位次26297可以报考吗",
        "question": "西藏民族大学可以报考吗",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-分数451位次26297可以报考吗",
        "question": "可以报考西藏民族大学吗",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取",
        "question": "云南理科考生高考分数477，位次64647报考贵校录取可能性大吗？",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-理科 录取几率",
        "question": "你好 陕西考生 理科466 上咱学校的几率大吗",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，有录取几率，但不是特别大，可作为冲的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-四川理科",
        "question": "老师您好，今年在四川招生吗？四川理科528分省排名97206能上贵校的临床医学吗？盼回复！谢谢！！！",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取可能",
        "question": "陕西理科461可能录取吗",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-你好",
        "question": "你好，我是今年四川文科考生，519排名26048，报考贵校有把握吗?谢谢回答",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-请问文科517，位次27305可以报考吗",
        "question": "请问文科517，位次27305可以报考吗",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，有录取几率，但不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取率",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分 463 位次69369 报考贵校计算机科学以技术 希望大小？谢谢！",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，有录取几率，但不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-英语类在重庆招生计划中免费",
        "question": "英语师范专业在重庆招生计划中 免费是啥意思呢? 这个是毕业后定向就业还是自主择业? 历史类考生499分可以报考这个免费英语师范专业?",
        "answer": "1、免费是西藏自治区鼓励报考师范类专业的政策，免学费、住宿费，每年有一定生活补助（按月发放）；"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-陕西文科444，位次28778，可以报贵校吗",
        "question": "陕西文科444，位次28778，可以报贵校吗",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取几率非常小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-河南理科487排名167000",
        "question": "能去贵校学通信工程或机械电子工程吗",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，录取可能性非常小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-专业咨询",
        "question": "您好，我想问一下516能不能报你们汉语言文学专业（免费），这个专业后面是有什么条件的吗？",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，被汉语言文学专业录取的可能性较小；“免费”是鼓励报考师类专业的一项政策（面学费、住宿费，每个月有一定生活补助），没有其他附加条件。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-2024",
        "question": "云南文科497排名36054能报考吗？",
        "answer": "您好，根据近年录取情况，如报考，有录取可能，但不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-湖北",
        "question": "请问今年招收湖北的艺术生吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-录取率",
        "question": "分数：436 位次：88854可以报考吗",
        "answer": "录取可能性较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏民族大学",
        "title": "西藏民族大学-体育",
        "question": "老师你好，贵校今年对云南招收体育专业类的考生吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "西藏藏医药大学",
        "title": "西藏藏医药大学-录取",
        "question": "老师文科346有希望被藏医大藏医学专业录取吗",
        "answer": "藏医大微青年公众号中已公布近三年录取分数，请参考！"
    },
    {
        "schoolName": "西藏藏医药大学",
        "title": "西藏藏医药大学-招生计划",
        "question": "请问贵校在四川有招生计划吗？为什在网上找不到贵校学校代码和招生简章",
        "answer": "四川省已发布招生计划，请仔细查询！"
    },
    {
        "schoolName": "西藏藏医药大学",
        "title": "西藏藏医药大学-招生标准",
        "question": "老师你好，我是四川文科考生，总分380加地方加分政策有390分，想报贵校的藏医学专业，能否被录取？",
        "answer": "根据四川省录取控制分执行，每年录取分数波动较大，建议参考往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏藏医药大学",
        "title": "西藏藏医药大学-录取问题",
        "question": "河南文科428分可以被贵校录取吗？",
        "answer": "无计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏藏医药大学",
        "title": "西藏藏医药大学-录取",
        "question": "我民考民分数为402 ，位次是1464，可以报考该校吗 ？青海考生，藏族",
        "answer": "根据青海省录取控制分执行，每年录取分数波动较大，建议参考往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏藏医药大学",
        "title": "西藏藏医药大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "在贵省无计划"
    },
    {
        "schoolName": "西藏藏医药大学",
        "title": "西藏藏医药大学-录取问题",
        "question": "云南文科生男383可报贵校吗",
        "answer": "根据云南省录取控制分执行，每年录取分数波动较大，建议参考往年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-招生",
        "question": "河南409理科可以上贵校嘛",
        "answer": "考生您好，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-西藏警官高等专科学校",
        "question": "你好，我想咨询一下你们学校提前批次的网络安全与执法专业补习过的高考生可以报吗",
        "answer": "考生您好，我校系公安院校，按照公安部相关规定：考生报考资格之一是”考生须为普通高中毕业生“，如果您就读高中学校为普通高中毕业生（含复读生），是可以报考我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-报考",
        "question": "老师好，甘肃文科女生，有色弱，想报考贵校今年的专科提前批刑事侦查专业，可以吗？",
        "answer": "考生您好，按照公安部关于公安院校公安专业体检相关规定，考生须”无色弱、无色盲“，如果您是色弱，则体检结果为不合格，不能报考公安院校公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-报考志愿",
        "question": "河南考生男生文史类430分95716位次有报考贵校提前批的希望吗",
        "answer": "考生您好，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-河南高考招生情况",
        "question": "你好老师，想问一下河南文科男孩416分，今年可以报考西藏警官高等专科这个院校吗？",
        "answer": "考生您好，我校系专科院校，在河南专科最低控分线以上且需公安体检特测面试政审合格均可报考。同时提醒您，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，能否录取无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-招收",
        "question": "贵校今年在陕西招生吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在陕西文科类招生计划为3人，具体详见贵省高考报考志愿相关指南，我校院校代码为7903。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-2023年在陕西录取分数线",
        "question": "往年录取分数线",
        "answer": "考生您好，您可查询贵省教育考试院发布的《2024年高考填报志愿指南》中查询，未尽事宜请在工作时间（9：30-18：00）拨打我校咨询电话：0891-6370259"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-报考条件",
        "question": "复读生可以报贵校的公安提前批嘛 ？ 并且对英语学科或者其他方面有什么要求嘛？",
        "answer": "考生您好，我校系公安院校，按照公安部相关规定：考生报考资格之一是”考生须为普通高中毕业生“，如果您就读高中学校为普通高中毕业生（含复读生），是可以报考我校的。其他报考具体条件可通过我校在”西藏微青年“微信公众号发布的西藏警官高等专科学校2024年招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-招生",
        "question": "河南409理科可以上贵校嘛",
        "answer": "考生您好，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-报考",
        "question": "什么时候报考",
        "answer": "考生您好！我校系公办专科公安类院校，所有招生录取均在教育部规定的网站和时间进行，请按照贵省公安厅和教育厅发布的公安院校公安专业招生体体测面试政审通知的要求参加相关测试并合格后，请按照贵省教育考试院公布的高考志愿报考时间填报志愿，即可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-录取",
        "question": "河南的理科女421分有希望录取嘛",
        "answer": "考生您好，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-河南理科男",
        "question": "218分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校系专科院校，在河南专科最低控分线以上且需公安体检特测面试政审合格均可报考。同时提醒您，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，能否录取无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-贵校招收复读生吗？",
        "question": "理科女生复读生可不可以报贵校？",
        "answer": "考生您好，我校系公安院校，按照公安部相关规定：考生报考资格之一是”考生须为普通高中毕业生“，如果您就读高中学校为普通高中毕业生（含复读生），是可以报考我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-考生毕业去向",
        "question": "四川考生报考贵校，毕业后参加公安联考后，是在西藏就业还是回四川统一安排。",
        "answer": "考生您好，按照我校2024年招生简章及西藏公安厅招警规定，我校跨省招录学生在参加公安联考且各项考核合格后，须在西藏地方公安机关至少服务5年。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-重庆报考",
        "question": "往年重庆录取考生名次在什么区间范围",
        "answer": "考生您好，因我校在教育部招生来源计划网录取，该系统不显示考生具体名次范围信息，故我校不掌握该信息。您可查询贵市教育考试院发布的《2024年高考填报志愿指南》中查询，未尽事宜请在工作时间（9：30-18：00）拨打我校咨询电话：0891-6370259"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-学校的代码",
        "question": "我的孩子学的是文史类，想报考你们学校，麻烦老师说一下学校代码及各专业代码",
        "answer": "考生您好，我校在陕招生院校代码为：7903，专业代码：刑事侦查580301K、治安管理580101K，具体您也可以在贵省高考志愿填报辅助系统查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-录取",
        "question": "理科433分能上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-报考",
        "question": "重庆考生409可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-请问你们学校今年会向云南招生吗？",
        "question": "请问你们学校今年会向云南招生吗？",
        "answer": "考生您好，我校未在云南投放招生计划，不在云南招生，敬请谅解。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-请问贵校的招生简章发布在那个平台的",
        "question": "求2024年招生简章",
        "answer": "考生您好，因我校无招生网站，我校2024年招生简章发布在西藏教育考试院官方微信公众号”西藏微青年“，我校招生简章2024年6月4日在该公众号被推送。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-招生",
        "question": "请问贵校会招生青海的学生吗？",
        "answer": "考生您好，我校未在青海投放招生计划，不在青海招生，敬请谅解。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-招生",
        "question": "请问贵校会招生青海的学生吗？",
        "answer": "考生您好，我校未在青海投放招生计划，不在青海招生，敬请谅解。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-招生",
        "question": "河南409理科可以上贵校嘛",
        "answer": "考生您好，我校严格按照教育部规定，按照计划从高分到低分录取，具体每年报考人数、题目难易程度不同，无法准确判断，您可以参考往年最低录取分数自行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-招生",
        "question": "请问贵校会招生青海的学生吗？",
        "answer": "考生您好，我校未在青海投放招生计划，不在青海招生，敬请谅解。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-录取",
        "question": "请问学校的专业录取规则是什么？是分数优先还是专业志愿优先？",
        "answer": "考生您好，我校2024年招生简章发布在西藏教育考试院官方微信公众号”西藏微青年“，我校招生简章2024年6月4日在该公众号被推送，具体录取规则请参照招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-录取",
        "question": "请问学校的专业录取规则是什么？是分数优先还是专业志愿优先？",
        "answer": "考生您好，我校2024年招生简章发布在西藏教育考试院官方微信公众号”西藏微青年“，我校招生简章2024年6月4日在该公众号被推送，具体录取规则请参照招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏警官高等专科学校",
        "title": "西藏警官高等专科学校-录取分数",
        "question": "请问河南理科女生去年的最低录取分数是多少？",
        "answer": "考生您好，您可查询贵省教育考试院发布的《2024年高考填报志愿指南》中查询，未尽事宜请在工作时间（9：30-18：00）拨打我校咨询电话：0891-6370259"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-西藏畜牧兽医",
        "question": "河南文科生392位次133921被畜牧兽医录取的可能性大吗",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，您可下载查看，有具体的选科要求。具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-重庆",
        "question": "今年有重庆招生计划吗",
        "answer": "考生您好，我校在重庆的招生计划已在我校招生官网公布，可下载查看。具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北，理科男，398分可以录取您校供用电技术有关专业吗",
        "answer": "考生您好，我校在湖北的招生计划已在我校招生官网公布，可下载查看或进入西藏职业技术学院招生在线微信小程序查看。具体招生官网网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理排位41万，物生地，可以填报草业技术吗",
        "answer": "考生您好，我校在广东的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-定向士官",
        "question": "山东355理科男生可以报名吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年未在山东省投放定向军士生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-订单班",
        "question": "老师您好：青藏铁路订单班直接填报志愿还是要提前准备报名？谢谢",
        "answer": "考生您好，青藏铁路订单班在青海省高考志愿填报为K段，请在高考志愿填报平台上进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-贵校专业分的参考",
        "question": "贵校牧畜兽医专业近年未向河南招生，历年资料仅能查到18或19年，今年招生应按什么参考",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖北物生地285分位次227733男生有机会被贵校定向士官录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年未在湖北省投放定向军士生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "考生您好，我校在四川的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-西藏，定向士官",
        "question": "四川文科350（加了分）能不能进定向士官",
        "answer": "考生您好，我校定向培养军士生专业报考条件为男生，理科！"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-四川阿坝州少数民族加分政策",
        "question": "请问学校认同四川的民族地区民族加分政策吗？四川省内民族+地区一共加50分，请问贵校认可加分的分值是多少呢？20分还是50分",
        "answer": "考生您好，我校认同四川省少数民族加分政策，以四川省投档成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-录取",
        "question": "河南招生名额有多少？",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-在河南理科招生？",
        "question": "244能上？",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-关于贵校转专业问题",
        "question": "贵校是否支持转专业，如果支持请问贵校转专业条件是什么，其流程是什么 ?",
        "answer": "考生您好，我校支持转专业，具体条款需入校后咨询所在院系。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-录取咨询",
        "question": "河南文科331有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校近两年在广西并未进行招生，所以无往年分数参考，建议您报考我校并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-广西",
        "question": "广西理331位次194352能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校近两年在广西并未进行招生，所以无往年分数参考，建议您报考我校并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-四川考生文科",
        "question": "四川考生文科女326也机会上贵吗？是否承认少数民族加分项，承认多少分？",
        "answer": "考生您好，我校在四川的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-广东",
        "question": "广东文科312可以报考咱们这个学校吗？",
        "answer": "考生您好，我校在广东的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校在黑龙江的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-贵校的寝室条件",
        "question": "贵校的招生简章并没有准确说明，请问贵校的寝室条件分别有哪些类型（是八人间或六人间吗，他们的收费区别是?）",
        "answer": "考生您好，我校寝室条件为8人间，免补专业（林业技术、园林技术、园艺技术、作物生产与经营管理、畜牧兽医、动物防疫与检疫、草业技术、现代农业经济管理、发电厂及电力系统、供用电技术）免去学费和住宿费，同时有一定的补助，其余专业学费为2800元/年，住宿费为800元。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-关于贵校专业",
        "question": "能否列举一下贵校的免补专业吗",
        "answer": "林业技术、园林技术、园艺技术、作物生产与经营管理、畜牧兽医、动物防疫与检疫、草业技术、现代农业经济管理、发电厂及电力系统、供用电技术"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-我要上大学",
        "question": "老师你好！我是湖南的考生，物理 今年考了371读你们哪里希望大？",
        "answer": "同学您好，我校今年在湖南省没有投放物理类计划，感谢您的咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-河北考生",
        "question": "请问河北考生393有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校在河北省的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-牧畜兽医专业",
        "question": "请问贵校的牧畜兽医专业所属的动物科学技术学院属于哪一个校区",
        "answer": "属于西校区"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-牧畜兽医专业",
        "question": "请问贵校的牧畜兽医专业所属的动物科学技术学院属于哪一个校区",
        "answer": "考生您好，我校畜牧兽医专业所属动物科学技术学院属于西藏职业技术学院西校区。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-西藏职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，有文科计划。具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-报考",
        "question": "文科282可以报？",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-报考",
        "question": "河南216能不能报考",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-河南216可以报吗",
        "question": "能不能专升本",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-请问招广东考生吗？",
        "question": "广东考生物化生372可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校在广东省的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考，感谢您的咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-寻取",
        "question": "福建物生地326省16w+可以报考你们学校吗？",
        "answer": "考生您好，我校在福建省的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考，感谢您的咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-贵校的牧畜兽医招生信息",
        "question": "请问贵校的牧畜兽医专业是否为今年首次招生 ，如果是能否提供一些报考参考，河南理319是否有希望 （能否解释一下贵校的牧畜兽医1+1+1联合培养和脱贫攻坚两年制 ）",
        "answer": "考生您好，我校畜牧兽医专业并非今年首次招生，往年专业计划在各省投放均不相同。"
    },
    {
        "schoolName": "西藏职业技术学院",
        "title": "西藏职业技术学院-报考",
        "question": "您好 重庆369 能报哪些",
        "answer": "考生您好，我校在重庆市的招生计划已在我校招生官网公布，具体网址为：https://www.xzgzy.cn/zsjyw/，可查阅今年招生计划，根据我校在历年资料中发布的西藏职业技术学院2023年招生录取高低分一览表中查阅相应分数作为参考，感谢您的咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "西北大学",
        "title": "西北大学-文科584分",
        "question": "请问文科584可以冲击贵校专业吗",
        "answer": "可以将西北大学放在前边冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "西安交通大学",
        "title": "西安交通大学-退档",
        "question": "在选择了服从调剂的情况下，哪种情况会被退档",
        "answer": "服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西安交通大学",
        "title": "西安交通大学-关于法学试验班",
        "question": "您好，今年在陕招生的法学试验班，具体的培养计划是什么？谢谢！",
        "answer": "请在法学院官网查询培养方案"
    },
    {
        "schoolName": "西安交通大学",
        "title": "西安交通大学-高校专项的志愿填报问题",
        "question": "《普通高校在陕西招生分校分专业计划汇编》书中，没有高校专项的分专业汇编，也就没有高校专项的专业代码，在填高校专项志愿时也就无法填高校专项计划，请问西安交通大学高校专项的专业代码在哪里找。",
        "answer": "请咨询陕西省考试院，通过我校高校专项审核的学生有资格填报高校专项志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-转专业和双修咨询",
        "question": "河南省文科602，省排1802， 1.想报本校法学录取概率大约是？ 2.本校支持学满一年后转专业吗（比如外语类转法学）？每个班有几个名额？要求是什么？ 3.大学修双学位要求是什么？",
        "answer": "考生您好，西北工业大学历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考。本校支持转专业，我校转专业政策为转出申请无限制，转入接收有条件。在大一结束和大二结束后可申请转专业，但仅能转一次专业。根据《西北工业大学本科生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取",
        "question": "如果服从调剂，是否会退档， 是否可以修双学位，要求是什么 转专业机会几次，每个班名额多少。",
        "answer": "考生您好，当考生填报的专业志愿都未被录取时，若考生服从专业调剂，调剂到未满额专业，进档不退档。可以修双学位，进校之后各学院会发布相关的双学位通知，注意关注。我校转专业政策为转出申请无限制，转入接收有条件。在大一结束和大二结束后可申请转专业，但仅能转一次专业。根据《西北工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "考生您好，西北工业大学根据在各省（区、市）的招生计划和生源情况确定调档比例，顺序志愿投档的批次原则上不超过120%，平行志愿投档的批次原则上不超过105%。具体情况按照与各省（区、市）招生考试机构协商方案为准。历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/）...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-转专业",
        "question": "请问贵校有无转专业的条件，有的话又是什么条件可以转专业",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策为转出申请无限制，转入接收有条件。在大一结束和大二结束后可申请转专业，但仅能转一次专业。根据《西北工业大学本科生转专业（大类）实施办法》，本科一、二年级学生，根据专业兴趣和个性发展需求以及各个大类专业确认工作的时间安排，既可申请转专业，也可申请转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-专业咨询",
        "question": "光电信息科学与工程这个专业怎么样？就业前景如何？",
        "answer": "考生您好，光电信息科学与工程培养具备坚实的数理基础和以光、机、电、算一体化为特征的专业知识，能从事与光电信息相关的科学研究、技术开发、管理等工作的拔尖创新人才。国家级“一流本科专业”建设点、陕西省特色专业。以国防及信息领域的需求为导向，将光场调控与信息感知、微纳光电子器...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取概率",
        "question": "我是一名广西考生，分数642，排名1246左右，想报考你们的计算机专业，想知道氯气概率是多少",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在广西省计算机专业录取最低分数为639分，位次为1526，更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-转专业",
        "question": "转专业政策是什么，好转吗",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策为转出申请无限制，转入接收有条件。在大一结束和大二结束后可申请转专业，但仅能转一次专业。根据《西北工业大学本科生转专业（大类）实施办法》，本科一、二年级学生，根据专业兴趣和个性发展需求以及各个大类专业确认工作的时间安排，既可申请转专业，也可申请转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-转专业",
        "question": "老师你好，如被贵校录取，转专业是否有任何限制？需要专业考试？老师推荐？成绩名列前茅？如被贵校海洋专业录取，想转别的专业是否存在壁垒？",
        "answer": "考生您好，我校转专业政策为转出申请无限制，转入接收有条件。在大一结束和大二结束后可申请转专业，但仅能转一次专业。根据《西北工业大学本科生转专业（大类）实施办法》，本科一、二年级学生，根据专业兴趣和个性发展需求以及各个大类专业确认工作的时间安排，既可申请转专业，也可申请转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "考生您好，色弱对您所提出的专业没有限制。我校转专业政策为转出申请无限制，转入接收有条件。在大一结束和大二结束后可申请转专业，但仅能转一次专业。根据《西北工业大学本科生转专业（大类）实施办法》，本科一、二年级学生，根据专业兴趣和个性发展需求以及各个大类专业确认工作的时间安...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取",
        "question": "老师你好，河南考生630位次8810有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在河南省理科普通类录取最低分数为644分，位次为4301，中外合作办学录取最低分612，排名14902,更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好 贵州考生，理科617报少数民族预科班，一年后有什么专业选择？",
        "answer": "考生您好，预科结业后全校专业可供学生进行志愿填报，欢迎报考西北工业大学，更多招生信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/）"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，西北工业大学开设俄语课，欢迎报考西北工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-咨询",
        "question": "请问预科班一年后选具体专业时， 1、是个人意愿自选吗？ 2、是与学生这一年预科班成绩有关，成绩由高到低的学生依次选专业吗？ 3、选专业时与高考成绩还有关吗？",
        "answer": "考生您好，预科结业后全校专业可供学生进行志愿填报，不对高考成绩加权，欢迎报考西北工业大学，更多招生信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/）"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-无",
        "question": "广东省成绩630 位次7553 被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在广东省理科普通类录取最低分数为636分，位次为8155，更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-通过中外合作进入贵校，入校后可以换专业吗？",
        "question": "通过中外合作进入贵校，入校后可以换专业吗？",
        "answer": "考生您好，在不超过专业定员上限的前提下，学生可以在学院开设的两专业之间互转，但不可转入学校其他专业。转专业在大一期末，按照学校统一安排，学生本人提出申请，学院组成专家评审委员会，根据大一学习成绩和面试情况确定人选。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取概率",
        "question": "老师您好，山西理科608，位次6205，报贵校高校专项机会大吗？",
        "answer": "考生您好，高校专项录取分数波动较大，往年分数参考性不强，欢迎报考西北工业大学，咨询电话029-88460206。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-请问如果服从专业，您们的专业调剂原则是什么？",
        "question": "请问如果服从专业，您们的专业调剂原则是什么？",
        "answer": "考生您好，调剂时综合考虑高考成绩、学生档案，高考志愿等多方面因素。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取",
        "question": "陕西532分59888位可以录取到该校哪个专业。 支持转专业吗？",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在陕西省理科普通类录取最低分数为615分，位次为3909，中外合作办学录取最低分579，排名8898,更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考，入学后可转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-预科录取",
        "question": "请问贵校在重庆的预科班录取还认可少数民族的加分吗？今年重庆9660名加分后7160名建议报考吗",
        "answer": "考生您好，预科加分认定按学校招生章程规定实行，预科分数波动大，往年数据不具备参考性，欢迎报考西北工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取概率",
        "question": "宁夏理科543分2100位次，报考贵校的高校专项计划有希望嘛",
        "answer": "考生您好，高校专项录取分数波动较大，往年分数参考性不强，欢迎报考西北工业大学，咨询电话029-88460206。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-转专业",
        "question": "您好，请问一下贵校的转专业政策宽松嘛？都有什么条件",
        "answer": "考生您好，转专业的绩点和年级排名要求，需要根据当年专业确定的具体情况，没有固定的比例要求。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-中外合作毕业证、学位证有没有院系名称？",
        "question": "中外合作有没有玛丽女王学院名称，还是只有材料科学与工程专业名称。",
        "answer": "考生您好，毕业证书有：西北工业大学本科毕业证书、工学学士学位证书和伦敦玛丽女王大学学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取",
        "question": "老师您好！请问陕西学生624分能被贵校自动化专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在陕西省理科普通类自动化专业录取最低分数为622分，位次为3261，更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-中外合作毕业证、学位证有没有中外合作学院的院系名称？",
        "question": "毕业证、学位证、学信网与普通专业一样吗？推免率是多少？往年考国内研究生情况？？？",
        "answer": "考生您好，毕业证书有：西北工业大学本科毕业证书、工学学士学位证书和伦敦玛丽女王大学学士学位证书，毕业证、学位证、学信网与普通专业一样。近三年推免率约为27%，学院目前已培养三届毕业生，总深造率超过80%。其中，超39%考入或推免至中国科学院大学、清华大学、北京大学、上海交通大学、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取",
        "question": "陕西考生2024年4200名今年能被录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在陕西省理科普通类录取最低分数为615分，位次为3909，中外合作办学录取最低分579，排名8898,更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-请问在贵校读预科一年后可以选哪些专业",
        "question": "请问在贵校读预科一年后可以选哪些专业",
        "answer": "考生您好，预科结业后全校专业可供学生进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-少数民族预科班结业后怎么分配专业，广西的考生可选择哪些专业",
        "question": "少数民族预科班结业后怎么分配专业，广西的考生可选择哪些专业",
        "answer": "考生您好，预科结业后全校专业可供学生进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取",
        "question": "云南省622分，360名录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在云南省理科普通类录取最低分数为631分，位次为1933，更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-关于西北工业大学少数民族预科班",
        "question": "1.西工大在宁夏2024年少数民族预科招生计划 2.少数民族预科班结业后宁夏学生可以选择哪些专业 3.到时候计算分数排名有没有高考成绩加权",
        "answer": "考生您好，以下是关于您所咨询问题的回复："
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-预科",
        "question": "云南预科一年后可选专业是该校专业都可选，还是有限制，有限制的话是入学后才知道具体的吗",
        "answer": "考生您好，预科结业后全校专业可供学生进行志愿填报，欢迎报考西北工业大学，更多招生信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/）"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-大类招生专业分流",
        "question": "请问计算机类的大类招生分流有限制吗",
        "answer": "考生您好，专业分流时按照专业确认规模进行。欢迎报考西北工业大学，更多招生信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/）"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-报考",
        "question": "老师，陕西考生预估分610，可以报考贵校的什么专业？",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在陕西省理科普通类录取最低分数为615分，位次为3909，更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有各专业的录取分数信息可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-录取",
        "question": "河北省物理组女生，报考贵校多少分才有希望?谢谢！",
        "answer": "考生您好，西北工业大学2023年在河北省理科普通类录取最低分数为626分，位次为6430，更多历年分数信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/），有历年分数线及各专业的录取分数信息可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-智慧三航，黄玉珊班，陈士橹班有什么区别？智慧三航是直接保研吗",
        "question": "智慧三航，黄玉珊班，陈士橹班有什么区别？智慧三航是直接保研吗",
        "answer": "同学您好，欢迎报考西北工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-经济与贸易类",
        "question": "老师好，贵校经济与贸易类分流大概在多久？分流时有限制吗？",
        "answer": "考生您好，专业分流在入学一年后，分流时按照专业确认规模进行。"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "考生您好，以下是关于您所咨询问题的回复："
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-招生及录取",
        "question": "老师请问有理报文吗？河北物理类估分在625分",
        "answer": "考生您好，志愿需要根据选考科目要求进行填报，欢迎报考西北工业大学，更多招生信息详情见西北工业大学招生信息网（https://zsb.nwpu.edu.cn/）"
    },
    {
        "schoolName": "西北工业大学",
        "title": "西北工业大学-民族预科",
        "question": "1.请问贵校2024年是否在甘肃招收少数民族预科？ 2.请问贵校少数民族预科结业后如何分配专业？ 3.请问贵校少数民族预科结业后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "考生您好，以下是关于您所咨询问题的回复："
    },
    {
        "schoolName": "西安理工大学",
        "title": "西安理工大学-河南理科566可以报名贵校电气专业吗",
        "question": "老师您好 我是一名河南省的24届考生 分数是566 排名53909 想要报考贵校电气专业 如果分不够 您能推荐别的适合我这个分数的专业吗。十分感谢！",
        "answer": "考生您好，感谢您的留言。我校2023年在河南省理工类录取最低分为584分，参考位次33013。2022年在河南省理工类录取最低分为574分，参考位次33525。如果您还有其他问题，可继续在该平台留言或拨打我们的招生咨询电话(029-82312504)。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取咨询",
        "question": "江西理科610，7700-7900位次，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-湖南物理方向录取",
        "question": "老师：您好！湖南考生，629分，位次5504能进贵校吗？如果可以，能进103组什么专业？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "甘肃考生理科582，8024通过高校专项有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-肃物理类考生",
        "question": "我是甘肃物理类考生，高考分数为614，排名为3227，我这个成绩适合报考贵校什么专业？",
        "answer": "考生您好，生物医学类，数学类，材料类，和管理类。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-贵校是否执行提档不退档原则",
        "question": "贵校是否执行提档不退档原则",
        "answer": "考生您好，我校遵从服从调剂前提下提档不退档原则。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-甘肃物理类考生，高考分数为614，排名为3227",
        "question": "我是甘肃物理类考生，高考分数为614，排名为3227，我这个成绩能否报考贵校？",
        "answer": "考生您好，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-关于报考的问题",
        "question": "河南考生632，省排名8139，能考上贵校计算机类专业吗",
        "answer": "考生您好，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-电子信息类的教改班和卓越班是直接录取进入吗？",
        "question": "电子信息类的教改班和卓越班是直接录取进入吗？需要什么其他条件吗？是否需要参加其他选拔、考核",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校专项",
        "question": "高校专项能报几个专业，有没有专业级差",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-甘肃608分可以选择什么专业",
        "question": "除了数学",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-甘肃考生587，7121",
        "question": "请问有机会被贵校管理科学与工程类专业录取吗",
        "answer": "考生您好，希望很大，建议一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校专项",
        "question": "河南考生高校专项能报几个专业，有没有级差，位次在15402-15913名，有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-请问投档到贵校并且服从调剂会被退档吗？",
        "question": "请问投档到贵校并且服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "考生您好 服从调剂 提档不退档 您放心"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-咨询",
        "question": "湖北武汉物化生621请问：服从调剂，如被调剂进贵校后能转专业吗？如能转专业需什么条件。谢谢老师解答。",
        "answer": "考生您好 转专业在大二下学期 具体条件看你要转入的学院的接收要求 每年的条件不一样 比如成绩在前20%"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-请问文科类专业有硕士点吗",
        "question": "您好！请问文院和外院有硕士点吗？",
        "answer": "考生您好，是有的，可在西安电子科技大学官网上查询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试的内容是否为高中知识",
        "question": "入学考试的内容是否为高中知识",
        "answer": "考生您好，是高中的内容"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试可以以怎样的成绩进入什么实验班",
        "question": "入学考试可以以怎样的成绩进入什么实验班",
        "answer": "考生您好，每年情况不一样，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试转专业",
        "question": "入学西电后，是否可以通过入学考试转专业，考试内容主要是哪几科，什么内容",
        "answer": "考生您好，通过入学考试可考入实验班，主要考英语、数学、物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校专项录取",
        "question": "新疆理工543，位次2426，能不能录取？高校专项专业是什么？录取人数？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-招生",
        "question": "甘肃计算机类招生大概需要多少分？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-咨询中外合作办学情况",
        "question": "请问老师：西安电子科技大学中外合作项目是3+1，还是4+0？其中中法合作的要学法语吗？另是否有保研资格，保有率多少呢？",
        "answer": "考生您好，中英中美为3+1，中法为4+0和3+2，入校后需学习法语，中法没有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-中外合作",
        "question": "请问中外合作的毕业证给普通生一样吗？上中外合作的本科，可以考国内的研究生吗？",
        "answer": "考生您好，和普通考生是一样的，可以考国内的研究生"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "老师好，湖北623，省8760，上本校有希望吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "山西男生理科624，位次3601，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，建议您第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "该校在河南省的提档比例是1:1吗？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的条件是什么，是否允许跨学科转专业，贵校的管理科学与工程类专业什么时候分流",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽物化生634/9529能报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生640分，7634位次。能录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您第一志愿填报，服从调剂冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-预科招生",
        "question": "请问贵校少数民族预科班招收色弱、色盲考生吗？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考问题",
        "question": "我是贵州考生，分数是638，排位是2383，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，建议第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "河南文科591分，位次2990，报考贵校有希望吗，能录到什么专业？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "内蒙古理科622分能进贵校吗？你学到什么专业",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-转专业(高校专项计划)",
        "question": "被高校专项计划录取的考生转专业有什么限制吗？比如只能在原大类专业里转或者只能转高校专项计划提供的专业",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-中外合作（电子信息）有法国教师授课，需要先学法语？",
        "question": "中外合作办学的保研率有多少？毕业升造占多少",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗，被调剂的可能大不大；以及你校王牌专业有哪些；你校住宿条件如何",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-老师看看",
        "question": "新疆理科总分569，位次1393，能不能被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，建议第一志愿报考我校，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-请问青海908名有机会被贵校人工智能专业录取吗",
        "question": "请问青海908名有机会被贵校人工智能专业录取吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-广西8700名抗可以去贵校的自动化吗",
        "question": "广西8700名抗可以去贵校的自动化吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-数学与应用数学专业",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考数学与应用数学专业吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-转专业",
        "question": "如果调剂到不喜欢的专业可以转专业吗？转专业有什么条件吗？",
        "answer": "转专业政策可看西电招生办微信公众号"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-转专业",
        "question": "通过国家专项录取的能转到国家专项外的专业吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，可以转"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-中外合作",
        "question": "电子信息中外合作专业，第四年是否必须出国？该专业享受与非中外合作专业同保研政策吗？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-能否被录取？",
        "question": "贵州这边一名排名为25099名的学生想报考名校的电子信息工程，是否有机会被录取呢？",
        "answer": "考生您好，没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-是否录取",
        "question": "老师，您好，我是河南理工科考生，622排名11364~11767，能被录取吗",
        "answer": "考生您好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-西安电子科技大学",
        "question": "您好，河南理科女生633，有望被贵校录取吗？建议报考哪些专业呢？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-预科",
        "question": "预科读完一年后是怎么选专业呢？是可以有机会选择院内的所以专业吗？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-调剂问题",
        "question": "老师好：本科一批调剂时，所报专业组没有录取，有没有可能会调剂到没有报考的专业组。比如，孩子不想学外语专业，没有报外语类专业，但是服从调剂，会不会调剂到外语类专业。",
        "answer": "考生您好，理工考生不会调剂到文科大类，会在您所在省份招的普通理科大类内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-招生",
        "question": "通信工程和通信工程（中外合作）是分别招生的吗",
        "answer": "考生您好，是分开的"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-1",
        "question": "河北省物化生630能上电子信息类吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-物理类，少数民族预科班，预科学习结束后会转入哪些专业学习",
        "question": "老师，你好。请问贵州考生13347名，少数民族预科班可能会被录取吗？预科学习结束后会转入哪些专业学习？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取咨询",
        "question": "我在河北排名6190名,有机会被贵校录取吗?",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-湖北录取",
        "question": "湖北省634分排名5500-5700能录上吗，可以的话有什么专业推荐呢",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-数字媒体技术招生",
        "question": "老师您好，我是浙江考生，请问贵校的数字媒体技术在浙江省的招生计划是怎样，是否是大类招生",
        "answer": "考生您好，我校是大类招生，我校本科招生专业没有数字媒体技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-中外合办",
        "question": "中外合办的电子信息工程，它在法语授课前是要求学生提前掌握法语，还是进入大学后会有一段时间的系统法语学习",
        "answer": "考生您好，在大一会提供完备的法语教学"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "我是陕西理科考生，640，排名2886，能考上什么专业",
        "answer": "考生您好，都能上，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-河南601分高校专项有机会被贵校录取吗，不说合作办学",
        "question": "河南601分高校专项有机会被贵校录取吗，不说合作办学",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-中外合作",
        "question": "请问江苏物化生 602 位次28486 有希望被中外合作录取吗？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-请问贵校预科班有哪些专业是选不了的，可以具体点说吗。",
        "question": "另外预科考试一般考些什么科目",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-江苏物化生",
        "question": "江苏物化生644分，6276位次。能录取吗",
        "answer": "考生您好，建议第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "陕西理科624，位次4922，能被贵校的电子信息通信或电子工程录取吗？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校专项",
        "question": "您好，西安电子科技大学高校专项在陕招生的代码是多少（还有专业代码），实在是找不到，计划汇编上也没有😭，谢谢了",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "请问河南文科考582分位次4356可以报考贵校日语专业吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-新疆报考分数、位次线",
        "question": "分数563，排名1500多能上吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校专项",
        "question": "高校专项专业代码",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校专项录取",
        "question": "老师你好，麻烦问一下山西理科贾彬柯高考专项已审核通过，高考分数571 位次15690 是否可以录取。",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-新疆考生报考了贵校的高校专项，位次5341能否有机会被录取",
        "question": "新疆考生497分位次5341报考了贵校的高校专项计划能否有机会被录取",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-投档比例",
        "question": "陕西排名5983，服从调剂，填报贵校志愿会不会因为投档比而被退档？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-能不能录取",
        "question": "老师您好，我在青海排名1372，理工科，有希望报咱们学校吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-中外合作",
        "question": "江苏 615 能上中外合作通信工程吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-调剂问题",
        "question": "老师你好！我是广西考生，请问如果被102专业组录取了,进校后可以转到101专业组的专业吗？怎么转？有几次机会？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-退档",
        "question": "我非常喜欢西安电子科技大,所以看了一下咱们学校的中外合作办学。想咨询一下,我被提档后,若在我前面的一位学生是录取名额的最后一位。在我服从调剂的情况下是否会被退档？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-甘肃考生",
        "question": "587分，位次7121，是否有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-退档",
        "question": "高校专项计划如果不服从调剂退档后会影响一批本科录取吗",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "江苏考生602分有希望录取吗，省内28496名",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-转专业政策",
        "question": "请问贵校转专业有什么政策",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-招生位次",
        "question": "请问物理方向再选化学，总分633，谓词5982能选你校的强势专业吗，如果可以，请您推荐几个强势专业",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-专业",
        "question": "老师好，我想问一下广西628分可以在贵校读什么专业啊？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-关于调剂",
        "question": "我是福建考生，服从调剂是在福建招收的专业内调剂？还是在学校的专业内调剂？",
        "answer": "考生您好，在福建所招大类内进行调剂"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-体检",
        "question": "入校后体检复检怎样会被判为不合格，视力从4.2到4.0会被判为不合格吗？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-调剂问题",
        "question": "你们调剂的原则是什么，是由分数高低依次向下调剂吗？例如：我报考电子信息类，分数不够，会依次向计算机类、自动化类调剂吗？会不会调剂到中外合作办学的专业？",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-调档退档问题",
        "question": "如果服从调剂且体检合格，调档后是否会被退档",
        "answer": "考生您好，我校服从调剂提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "请问我是陕西考生理科生，成绩616排名6037，是否有机会被录进你校计算机类专业",
        "answer": "考生您好，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-转专业",
        "question": "在什么时候可以转专业转出是否困难？",
        "answer": "考生您好，详情请咨询029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "我是海南考生选物化 617位次9519有望被你学校录取工学专业吗？",
        "answer": "考生您好，没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入档不退",
        "question": "在服从调剂的情况下，是否能保证入档不退？",
        "answer": "考生您好，我校服从调剂提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-国家专项",
        "question": "陕西理科617 位次5841 享有国家专项 能报通信工程吗",
        "answer": "考生您好，我校是大类招生，详情请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "河南考生，622分位次11767，能报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-志愿报考",
        "question": "老师，就是甘肃兰州的学生，排名在4449，就是可以试试西电吗",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-关于退档问题",
        "question": "如考生服从调剂，是否仍有可能会被退档？",
        "answer": "考生您好，我校服从调剂提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-关于报考咨询",
        "question": "湖北考生，623分，能报考贵校么。",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-k",
        "question": "广东考生617，省排一万二能报考吗",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-毕业就业",
        "question": "微电子工程与技术毕业后的就业方向",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "陕西高考624位次4844能上计算机专业吗",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-24",
        "question": "省位次9500加国家专项大概能上什么专业",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-北京考生",
        "question": "我是北京考生，选科生地历，高出一本线65分，请问报考贵校有没有可能被录取？",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "你好，陕西省排名5749，总分618有机会被录取吗?",
        "answer": "考生您好，建议您一志愿冲刺一下"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "您好，吉林省考生物化生583，省内8000名左右，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考试您好，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-陕西理工考生",
        "question": "陕西理科，5549位次请问可以被录取吗",
        "answer": "考生您好，建议您一志愿冲刺"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录音艺术录取条件",
        "question": "参加陕西省音乐教育、音乐表演统考，是否可以报考录音艺术？",
        "answer": "考生您好，音乐表演不可报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校只提供英语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-陕西省总分603，排名8480，可以报考吗",
        "question": "陕西省总分603，排名8480，可以报考吗",
        "answer": "考生您好，可以考虑我校中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-本硕分流",
        "question": "自动化的本硕分流具体是怎样的一个政策，只能保研到本校吗",
        "answer": "考生您好，可以保研外校，具体信息可拨打029-88202335询问。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-贵校的生物医学工程是偏医学还是偏工程",
        "question": "高校专项计划中的生物医学工程偏医学还是偏工程",
        "answer": "考生您好，我校生物医学工程偏电子信息，具体情况您可以拨打029-88202335咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-8416名报贵校",
        "question": "甘肃考生580分，8416名报贵校，有希望吗",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-2024",
        "question": "河南考生12200名次，是否有希望通过国家专项计划报考贵校电子信息专业",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-预科",
        "question": "贵校预科录取的最低位次是多少",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取问题",
        "question": "请问老师，青海考生，541分，省排名828名，是否可以进贵校的计算机或通信工程专业？贵校保研率有多少？谢谢",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-专业录取",
        "question": "陕西考生617分，位次5868。能报像网络与安全这些靠前学院吗？",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "河南考生636分可以选电子信息类吗？",
        "answer": "考生您好，请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-调剂",
        "question": "选择工学专业分不够，被调剂会被分到工学以外的专业吗",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高考预科录取",
        "question": "您好！报考贵校预科班后，以后专业如何选择？",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取分",
        "question": "湖南应届美术生文化成绩385专业成绩228是否能上",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-报考",
        "question": "河南省排名9133能报考贵校的计算机里的信息安全吗",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-西电",
        "question": "请问老师，河南理科男生628分，省排9498，报考贵校电子信息类专业，有没有机会？",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "考生您好，具体情况请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校专项计划",
        "question": "如果孩子通过高校专项计划报名贵校，提档后被退档，是继续本科一批录取还是直接从本科二批开始录取，失去本科一批录取机会",
        "answer": "考生您好，详细情况请拨打029-88202335"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-大类招生",
        "question": "请问贵校的大类招生是在大一结束后根据学分分专业吗",
        "answer": "考生您好，大一结束后按照考生大一学年的成绩和志愿进行分流"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-大类招生",
        "question": "大类招生分流规则",
        "answer": "考生您好，具体分流政策请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-国家专项",
        "question": "老师，四川考生国家专项想去电子信息类，或者生物医学工程，有没有机会",
        "answer": "考生您好，成绩和位次是多少"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-急急急",
        "question": "请问一下陕西本地考生5200名报考贵校有机会没？以及贵校进校后相关转专业政策",
        "answer": "考生您好，具体详情请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-西电",
        "question": "陕西渭南理科604分，能上西电吗？",
        "answer": "考生您好，还需提供位次，详情请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "福建595 物化地 省 排17658 有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生您好，省排17000希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-转专业",
        "question": "你还，请问贵校的转专业政策宽松嘛，有什么条件",
        "answer": "考生您好，具体转专业政策请拨打029-88202335咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "老师，请问位次5300左右，贵校的计算机专业能录取吗？",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校计划",
        "question": "高校计划相关专业在哪看",
        "answer": "考生你好！请查询西电本科招生信息网~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-预科",
        "question": "预科一年后，是自己选择专业还是直接分配专业？",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-志愿填报——院校、专业代码",
        "question": "填报志愿所需的4位院校代码和专业代码是？",
        "answer": "考生你好，请参考学校下发的报考指南书或者咨询当地教育主管部门~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-老师",
        "question": "我是陕西省理工考生，我想报陕西省大学电子信息类专业，电子信息类专业需要多少分？",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "陕西理科593排名10668可以报考吗",
        "answer": "考生你好！请拨打029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高校专项 录取",
        "question": "陕西理科 617 位次5841 通过了贵校的高校专项 能上计算机 电子信息的专业吗",
        "answer": "考生你好！请拨打招生热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "老师你好，请问陕西考生理科，成绩583，位次12749，报高校专项计划有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！请拨打招生热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "请问，云南考生，总分607，位次6119有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-中外合作",
        "question": "中外合作，有没有4+0的专业？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-专业代码问题",
        "question": "2024普通高校招生计划书计算机类专业代码010-012，而浙江考试网上下载的2024年模拟普通类平行计划1普通类平行录取的计算机专业代码是001，不知道哪个为准？",
        "answer": "考生你好！请咨询当地的教育主管部门确认~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-少数民族预科班结业后怎么分配专业，广西的考生可选择哪些专业",
        "question": "少数民族预科班结业后怎么分配专业，广西的考生可选择哪些专业",
        "answer": "考试你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行进一步咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-贵校的计算机类（智能）的专业分流：任选还是看考试成绩？",
        "question": "贵校的计算机类（智能）的专业分流：任选还是看考试成绩？ 国家专项里也有这个班，也是一样的分流办法吗？",
        "answer": "考生你好！专业分流参考大一学年的综合成绩，国家专项分流是不受影响的~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-保研",
        "question": "贵校的专业都有保研资格吗",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行进一步咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-农村专项计划",
        "question": "宁夏理工531分，想报考贵校，之前已填报贵校的农村专项计划，想问一下能否录取，录取后专业如何选择，如果选择的专业不满意，之后能不能转专业？",
        "answer": "考生您好！目前还未进入录取填报志愿阶段，我们也无法确认能否录取，您正常在高考填报系统上进行高考志愿即可，宁夏的高校专项目前招自动化类（智能制造及智能测控）这个大类，如果对专业不满意可以通过入学考，大类分流或者大二阶段结束进行申请。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工科，近几年贵校录取最低分是多少？谢谢",
        "answer": "考生，您好！目前在官网上没有公布，详细的您可以拨打我们招生热线进一步询问，咨询电话029-88202335."
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-单科成绩要求",
        "question": "请问贵校哪些专业对单科成绩有硬性要求",
        "answer": "考生你好！我们学校对单科成绩是没有硬性要求。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-信息安全专业",
        "question": "信息安全专业今年在宁夏招多少人？是大类招生吗？是否实行末位淘汰",
        "answer": "考生你好！请拨打招生热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-体检",
        "question": "贵校《2024年招生专业体检标准》在本科招生网没有查到，可以发一下链接吗？",
        "answer": "您好，您可以在我们学校的本科招生信息网上面找到招生简章，招生专业体检标准就在招生简章的附件，您可以查看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-视力，专业",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？如果被调剂的专业对视力有要求，会退档吗？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "考生你好！具体体检要求请查询西电本科招生信息网2024本科招生章程附件：招生专业体检标准，政策问题请拨打招生办热线029-88202335进行详细咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-咨询《招生简章》事",
        "question": "老师您好，学校《2024年本科招生章程》已在阳光高考网上发布，但《招生章程》第二十条明确：学校本科招生体检标准根据《普通高等学校招生体检工作相关规定》，结合我校实际制定，并纳入我校高考录取依据。详见我校《2024年招生专业体检标准》，请相关考生慎重填报。请问一下：学校《2024年招...[详细]",
        "answer": "考生你好！学校《2024年招生专业体检标准》可以在西电本科招生信息网-2024年本科招生章程附件进行下载查询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-录取",
        "question": "河北省物理组女生，报考贵校多少分才有希望?谢谢！",
        "answer": "考生你好！请拨打招生咨询热线029-88202335进行具体咨询~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-信管",
        "question": "今年河南文科信管有招生计划吗",
        "answer": "考生你好！河南文史今年有工商管理类（数字化企业管理与数字金融融合培养）的招生计划~"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-招生",
        "question": "你好老师，我是河南考生，本校今年在河南招生人数多少？最低位次是多少？",
        "answer": "您好，我们学校今年在河南普通理工类的招生计划237人，其他的具体招生计划您可以搜索西安电子科技大学的本科招生信息网查询，今年的考试分数还未出，您可以参考参考往年的录取分数，根据一分一段表查看往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-入学考试",
        "question": "入学考试考哪几科",
        "answer": "数学 英语 物理"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-大类分流",
        "question": "老师您好 我是贵州的考生 贵校计算机类有哪些方向 如何分流？谢谢老师",
        "answer": "考生你好！西电在贵州的计算机的招生计划有计算机类、计算机类（智能）、计算机类（网络安全）三个大类，其中计算机类可以分流至计算机科学与技术专业、软件工程专业；计算机类（智能）可以分流至智能科学与技术专业、人工智能专业；计算机类（网络安全）可以分流至信息安全、网络工程、网络...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-文科转理工专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "具体咨询拨打招生热线（029）8820 2335。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-调档",
        "question": "档案被提取后且服从调剂，能保证不退档吗？",
        "answer": "考生您好，我校符合条件，提档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-民族预科",
        "question": "1.请问贵校2024年是否在甘肃招收少数民族预科？ 2.请问贵校少数民族预科结业后如何分配专业？ 3.请问贵校少数民族预科结业后有哪些专业可供选择？",
        "answer": "请拨打招生热线咨询：（029）8820 2335。"
    },
    {
        "schoolName": "西安电子科技大学",
        "title": "西安电子科技大学-高考招生",
        "question": "你好，请问今年电子信息类专业调档比例100%吗",
        "answer": "请拨打招生热线咨询：（029）8820 2335。"
    },
    {
        "schoolName": "西安工业大学",
        "title": "西安工业大学-录取",
        "question": "陕西美术类文史类，专业课183，文化课373可以报考本校嘛",
        "answer": "您好，艺术类考生往年根据专业课成绩投档录取，今年是第一年按照综合成绩投档录取，与往年不同。对于今年的艺术类考生，考试院在官网公布了综合分成绩排序，考生可以看下自己的位置，根据各校的计划数，按照冲、稳、保填报志愿，欢迎报考我校一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "西安工业大学",
        "title": "西安工业大学-关于体检咨询",
        "question": "山西，男生，矫正视力镜片度数大于800度，报考贵校专业有限制要求吗？",
        "answer": "按照我校本科招生章程要求，所有录取考生的身体健康状况必须符合教育部、卫生部、中国残疾人联合会修订的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定的要求。请仔细查看《普通高等学校招生体检工作指导意见》。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "广东考生453排名233774能上吗",
        "answer": "您好，去年我校在广东录取最低位次专业为土木工程（中外合作办学），最低位次在81225"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-专业",
        "question": "请问贵校的信息管理与信息系统专业怎么样呢？专业就业前景广吗，学校是否提供就业指导？",
        "answer": "您好，我校信息管理与信息系统专业为国家级一流本科专业建设点、陕西省特色专业，专业实强，专业就业前景广，学校从大一开始就提供就业指导。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "吉林省540，排名16900有机会被录取么",
        "answer": "您好，参考去年最低录取位次，是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-艺术生",
        "question": "老师您好，我声乐表演分数202.07文科394有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校在云南艺术类仅招收设计学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "甘肃文史类考生，排名5095，有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年在甘肃文史类专业最低位次在3770，您的位次可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "云南考生535报考机械类可能性如何",
        "answer": "您好，我校去年在云南机械类专业录取最低位次在33598，您的分数报考希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "贵州物化政538,排位30015可以录取吗？可以选择什么专业",
        "answer": "您好，参考我校去年在贵州录取情况，您被录取希望较大，可报考机械类、人工智能、自动化等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "老师，你好，河南理科536，位次92030，上贵校有希望吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南理科录取最低位次在51529，您的位次希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-上海理科483分，位次23814",
        "question": "老师你好，上海理科483分，位次23814，建议报考哪些专业比较有把握被录取？",
        "answer": "您好，参考去年我校在上海录取情况，机器人工程、公共管理类等专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "河南579，位次40521，能上好专业吗",
        "answer": "您好，参考去年我校在河南录取情况，您的位次在我校可选择的专业较多。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "您好请问我广西理科539分，可以报考贵校哪些专业，再问一下贵校土木工程毕业后如何就业，谢谢",
        "answer": "您好，参考去年我校在广西录取情况，可报考专业较多，我校土木工程专业学生大部分毕业后进入中建、中铁、中交等国企央企，就业前景好。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "江苏物化地536分，全省排名97314有希望录取吗",
        "answer": "您好，参考去年我校在江苏录取情况，您的位次有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "湖南理科528位次58890可以报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，可报考材料类（生态与新能源材料）、化工与制药类等专业"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-咨询录取",
        "question": "安徽历史类考生，557分，排名10939，请问有希望吗？",
        "answer": "您好，参考我校去年在安徽录取情况，您有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "老师你好，我是湖南物理类考生，物化生518分，全省排名68671名，贵校录取的可能性大吗？可以入贵校的哪些专业呢？",
        "answer": "您好，参考去年我校在湖南录取情况，有希望被我校录取，材料类（生态与新能源材料）、化工与制药类等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取",
        "question": "广东考生563 排名 54651可以报产品设计专业吗？",
        "answer": "您好，我校没有产品设计这个专业，参考您的位次可报考我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-录取咨询",
        "question": "湖北女生，文科史地政，517分，省排名17261，请问可以录取吗？",
        "answer": "您好，我校今年在湖北没有文科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西安建筑科技大学",
        "title": "西安建筑科技大学-福建物理类37600名有希望吗，宿舍环境怎么样",
        "question": "新生校区怎么分配",
        "answer": "您好，参考去年我校在福建录取情况，您的位次有希望被我校录取，新生大部分在新校区，宿舍为4或5人间，上床下桌，环境优美"
    },
    {
        "schoolName": "西安科技大学",
        "title": "西安科技大学-专业录取",
        "question": "请问贵校今年电气类专业在不在贵州招生",
        "answer": "您好，我校在贵州没有电气类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西安石油大学",
        "title": "西安石油大学-专业",
        "question": "计算机，电子信息，机械自动化，电气自动化，石油工程更推荐哪个专业",
        "answer": "根据自己的兴趣和特长选择，石油工程、计算机科学与技术（按计算机类招生）、机械设计制造及其自动化为国家一流专业，电气工程及其自动化为省级一流专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西安石油大学",
        "title": "西安石油大学-宿舍",
        "question": "今年鄠邑校区宿舍是几人间，上床下桌吗",
        "answer": "4人间，上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "西安石油大学",
        "title": "西安石油大学-投档",
        "question": "请问投档比是多少",
        "answer": "1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-湖北理科465分",
        "question": "湖北理科465分，排位118200，请问能否进入贵校上学",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在湖北省（专业组-选考科目物理+化学）录取最高分570，最低分557，最低分排名42153，（专业组-选考科目物理+不限）录取最高分589，最低分577，最低分排名30633。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-江苏物化536咨询",
        "question": "请问江苏物化536省排9.7w报考贵校自动化有希望吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在江苏省电气工程及其自动化最高分是571，最低分是567，最低分排名是60724，具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取、咨询",
        "question": "老师您好，我是浙江物化生考生，高考总分586，位次68445，想要报贵校机械类，请问录取概率大吗，另外可以请老师简单介绍一下贵校的机械类专业吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在浙江省（专业组-选考科目：仅物理）最高分是582，最低分是556，最低分排名是66387，具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-电气类",
        "question": "山东考生报考电器类 是先报考入学在分专业吗？电器类具体有什么专业？",
        "answer": "考生您好，2024年陕西科技大学电气类无大类招生，具体细分为电气工程及其自动化、自动化、机器人工程、智能制造工程四个专业。具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "浙江政史生584分位次71393被贵校录取概率大吗，贵校二本专业可以转一本专业吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在浙江省（专业组-选考科目：不限）录取最高分592，最低分571，最低分排名83858，供您参考。我校在各个省份均为一本批次招生。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-安徽省，物化生组合594分，位次29027",
        "question": "有希望被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在安徽省普通类最高分是571，最低分是553，最低分排名是40657，具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-咨询",
        "question": "重庆考生纯理536分 40667名有没有机会报考贵校",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在重庆市（专业组-选考科目：仅物理）录取最高分543，最低分504，最低分排名38768，2023年陕西科技大学在重庆市（专业组-选考科目：物理+化学）录取最高分517，最低分509，最低分排名36482，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-江苏美术生",
        "question": "专家老师好，请教三个问题：1.投档分509分，江苏省排名4671，可以冲一冲贵校设计专业吗？2.贵校退档吗？3.贵校设计专业要学数学吗？",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在江苏省艺术（历史类）最低分是502，供您参考。进档考生以投档成绩排序，按照“分数优先，遵循志愿”原则安排专业，各专业志愿之间不设分数级差。投档成绩相同时，按所在省（区、市）招生主管部门提供的投档位次排序，未提供投档位次排序的，依次比较语文，数学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-浙江位次60851",
        "question": "浙江考生，593分，位次60851，想报考贵校的会计学，录取希望大吗？有没有单科成绩要求？",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在浙江省会计学专业录取最高分592，最低分591，最低分排名62338，无单科成绩要求，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "文科506，陕西排名9672，报考贵校的会计专业会滑档吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省会计学录取最低分507，最低位次9872，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "报考贵校材料科学与工程只能报国家专项和地方专项的代码是吗",
        "answer": "考生您好，2024年陕西科技大学材料科学与工程专业在国家专项和地方专项招生，国家专项代码为9809，地方专项代码为9909，欢迎您报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "我是新疆单列类学生330 位次9074 能否报考该院校ne",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学2024年无南疆单列计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "本人陕西理科考生，高考成绩515,全省排名37657，有希望被贵校哪些专业录取？",
        "answer": "考生您好，有关专业具体信息请您登陆陕西科技大学本科招生信息网https://bkzs.sust.edu.cn/自行查询筛选，欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-播音与主持艺术专业",
        "question": "播音主持专业专业课文化课成绩过线，录取是按照综合分数从高到低还是高考文化课分数",
        "answer": "考生您好，2024年陕西科技大学在陕西省播音与主持艺术专业，若专业课与文化课成绩双过线，录取是按照综合分数从高到低录取。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-报考",
        "question": "河南考生538排名89194能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在河南省理工类录取最高分591，最低分572，最低位次45094，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-陕西文科10891位次，能上咱们学校会计专业吗",
        "question": "文科10891位次，有希望上学校会计专业吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省会计学录取最低分507，最低位次9872，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "请问陕西理科位次28046报考贵校计算机类专业是否有希望",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省计算机类专业录取最高分530，最低分512，最低位次26878，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-专业",
        "question": "贵校电子信息工程和机械电子工程是两个独立专业吗，有什么条件，陕西534分，28545名能否报考这两个专业",
        "answer": "考生您好，2024年电子信息工程为独立专业，机械电子工程为机械类的一个分流方向，非独立专业。2023年陕西科技大学电子信息工程在陕西录取最低分为504，最低位次为29839，机械类在陕西录取最低分为485，最低位次为38212，供您参考，欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-地方专项计划需要提前交资料吗",
        "question": "国家专项计划是提前报名的。但陕西地方专项计划没有提怎么报名，是填志愿的时候直接报吗？学校有方法审核吗？",
        "answer": "考生您好，根据《陕西省教育考试院陕西省招生委员会办公室关于做好2024年重点高校在陕招生专项计划工作的通知》，专项计划的考生报考资格审核工作由相关县（区）招委会负责，通过专项计划报考资格审核的考生姓名、学籍学校、就读学校、本人及父亲或母亲或法定监护人户籍地信息分别在考生所在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-报考咨询",
        "question": "请问老师，陕西理科分数507，位次41473，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西理科录取最低分468，最低位次46609，但今年招生计划有变化，建议您拨打招生咨询热线029-86168100进行咨询。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "您好，河北考生位次104398，有机会进入贵校就读吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学物理类在河北省录取最高分591，最低分522，最低位次74834，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-中外合作计算机科学与技术",
        "question": "1.报考该专业对英语分数是否有要求2.广西排名38800是否有望被录取",
        "answer": "考生您好，报考中外合作办学计算机科学与技术专业对英语分数无另外要求，2023年陕西科技大学中外合作办学计算机科学与技术在广西录取最低分为483，最低位次44443，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "报考了贵校的工科，会被分到哪个校区呢",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学本科所有专业均在西安市未央校区，欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "陕西理科考生位次28046报考贵校计算机类专业有望录取吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西计算机类专业录取最高分530，最低分512，最低位次26878，供您参考。欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "你好老师！山西女孩物化生544分，省位次25827，报考贵校有望录取吗？建议什么专业",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在山西省理工类最低分是535，最低位次是20092，供您参考。欢迎您报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-报考",
        "question": "陕西理科今年分数为526，位次为31881，能否报考电气工程及其自动化专业",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省本科一批理工类最低分是468，最低位次是46609。具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-报考",
        "question": "江苏物化生566排名61605可以报什么专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江苏录取最低分563，最低位次63653，具体招生专业请在我校本科招生信息网页查询，欢迎报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-宿舍",
        "question": "请问贵校是上床下桌吗？",
        "answer": "考生您好，我们学校的宿舍是4-6人间，不同学院的学生所在公寓不同，有的是上床下桌，有的是上下铺。具体看当年分配到的公寓情况。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-国家专项计划",
        "question": "老师您好，报考国家专项计划必须学籍在贫困县吗",
        "answer": "考生您好，报考国家专项的考生需要符合陕西省教育考试院认定的贫困县范围，符合国家专项的考生需满足以下条件：1、已参加2024年陕西省普通高等学校招生考试报名；2、本人具有我省实施区域当地连续3年以上户籍，其父亲或母亲或法定监护人具有当地户籍；3本人具有户籍所在县（区）高中连续3年学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，我校所有非外语专业的外语教学为英语，请非英语语种的考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-陕西考生高考520排名34916",
        "question": "报考贵校的电气类专业概率大吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省本科一批理工类最低分是468，最低位次是46609。具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "请问高考500分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省本科一批理工类最低分是468，最低位次是46609。具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "去年艺术文最低综合分的位次是多少 对艺术文的文化课单科成绩有没有限制 比如外语要求达到多少分或者诸如此类的要求呢 还是只看综合分达标就可以报考",
        "answer": "考生您好，2024年陕西科技大学艺术类考生在陕西省要求双过线的情况下，按照综合分数择优录取。陕西省往年的分数不具参考性，没有英语单科要求。陕西科技大学设计学类2024年在陕西省可报15个院校志愿，平行志愿录取，我校设计学类有一级博士点，往年录取分数在陕西省内院校中排序靠前，建议填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "我是陕西美术生 2023艺术文设计类最低分251 是综合分还是文化分 如果我今年综合分451.5 位次26000左右 有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，2023年设计学类（文）最低分251是指在文化分过线的前提下的专业课分数。陕西科技大学设计学类2024年按综合分录取，2024年可报15个院校志愿，平行志愿录取，我校设计学类有一级博士点，往年录取分数在陕西省内院校中排序靠前，建议填报顺序靠前，最好A志愿填报，为增加录取机会，还...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "老师您好，陕西文科521分位次6855，能报贵校的法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "考生您好，2024年陕西科技大学无法学和汉语言文学的招生计划。具体的2024年招生计划如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-上海美术与设计艺术生467分，有希望报贵校吗？",
        "question": "上海美术与设计艺术生总分467分，文化413，美术237, 生物，地理，物理",
        "answer": "考生您好，设计学类考生专业课统考成绩和高考文化课成绩均须达到所属省份规定控制分数线，安排在生源省份招生主管部门确定的批次，使用生源省份确定的排序(投档)规则择优录取，若进档考生排序分相同，依次比较文化课总分、语文、数学、外语成绩。若省级招生主管部门对艺术类专业录取原则有特...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-投档比",
        "question": "老师您好，请问考生被贵校提档之后，服从招生章程（如单科成绩符合要求，不是色弱色盲等），且服从调剂 ，是否继续担心会专业人数录满会被退档的问题，",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学根据各省招生计划和考生报考情况确定调档比例。对于实行非平行志愿的批次，调档比例原则上控制在120%以内；对于实行平行志愿的批次，根据生源情况，与生源省份招生主管部门共同协商确定调档比例。若进档考生服从调剂且身体条件符合《普通高等学校招生体检指导意见》，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "你好陕西理科考生，排名30258，能报贵校的那些专业",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省本科一批理工类最低分是468，最低位次是46609。具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-陕西理科",
        "question": "陕西播音理科生综合分500位次60，有机会录到咱们学校吗？",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学播音与主持艺术按综合分录取，2024年可报15个院校志愿，平行志愿录取，我校播音与主持艺术往年录取分数在陕西省内院校中排序较为靠前，建议填报顺序靠前，为增加录取机会，还建议参照往年录取情况，填报保底院校。欢迎您报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-本硕分流",
        "question": "24年 招生计划中电气专业没有本硕分流名额计划，今年还招本硕分流生吗",
        "answer": "考生您好，2024年陕西科技大学无本硕分流专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-请问新生入学后转专业的规则？",
        "question": "盼告知",
        "answer": "转专业申请条件"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-招生",
        "question": "请问今年会计专业 还招文科生吗？",
        "answer": "考生您好，2024年陕西科技大学会计学专业在陕西省是文史类招生，具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-陕西录取",
        "question": "老师您好，请问陕西高考524分位次32934能否报考贵校的生物质能源与材料专业",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省本科一批理工类最低分是468，最低位次是46609。具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-文科 分数506位次9702",
        "question": "报考该校稳吗，滑档概率大吗",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学2024年在云南省无文史类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "陕西考生，成绩535，位次28021，贵校今年能录取吗？",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省本科一批理工类最低分是468，最低位次是46609。具体2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "我是陕西理科24届考生，511分，位次39420，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，2023年陕西科技大学在陕西省本科一批理工类最低分是468，最低位次是46609，供您参考。欢迎您报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学在云南省本科一批招生，2023年在云南省本科一批理工类最低分数是521，最低位次是29594，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-陕西播音考生录取",
        "question": "播音233 文科415 综合分499 可以上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学播音与主持艺术按综合分录取，2024年可报15个院校志愿，平行志愿录取，我校播音与主持艺术往年录取分数在陕西省内院校中排序较为靠前，建议填报顺序靠前，为增加录取机会，还建议参照往年录取情况，填报保底院校。欢迎您报考陕西科技大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-投档比",
        "question": "您好，麻烦问下贵校今年投档比多少",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学根据各省招生计划和考生报考情况确定调档比例。对于实行非平行志愿的批次，调档比例原则上控制在120%以内；对于实行平行志愿的批次，根据生源情况，与生源省份招生主管部门共同协商确定调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "高考理科位次34432可以上贵校哪些专业",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-录取",
        "question": "高考理科位次34432可以上贵校哪些专业",
        "answer": "考生您好，陕西科技大学2024年招生计划、2023年录取分数及位次如下："
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-您好我是内蒙古考生想问您一些问题",
        "question": "您好，我是内蒙古理科考生，考了509有希望报考咱们学校吗?",
        "answer": "您好，2023年陕西科技大学在内蒙古本科一批理工类最低分数是458，最低位次是22756，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-关于报考问题",
        "question": "您好，我是内蒙古理科考试，请问有希望报考咱们学校的数学与应用数学吗？",
        "answer": "您好，2023年陕西科技大学在内蒙古本科一批数学类（含数学与应用数学专业）录取最低分是485，最低位次是16660，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西科技大学",
        "title": "陕西科技大学-关于日语的问题",
        "question": "老师您好，我是湖北美术生，想报考设计专业，外语学的是日语 想问一下可否能用日语替代英语在贵校毕业",
        "answer": "考生你好，我校所有非外语专业的外语教学为英语，请非英语语种的考生谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-四川美术生",
        "question": "我美术248.68，文化409，综合分515.35排名5800可以上吗，你在四川美术设计类招人呢",
        "answer": "有招生计划，你的分数报考希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-保研",
        "question": "大数据这一块的保研率是多少？",
        "answer": "每个专业前5%，具体数字请参考我校研究生院官网"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-报考",
        "question": "您好,安徽文史考生,位次21903,想报英语专业,选科要求除了首选历史,还有其他要求吗?希望大不大",
        "answer": "外语语种必须是英语，其他没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-填报志愿",
        "question": "老师安徽550分能填报大数据管理与应用吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢，进档不退档吗",
        "answer": "1:1，进档考生体检合格并服从专业志愿调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-江西省的物化考生，分数是544，排名在4.1万左右",
        "question": "可以报考该校的工科专业吗",
        "answer": "建议放到前面志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-江西省的物化考生，分数是544，排名在4.1万左右",
        "question": "可以报考该校的工科专业吗",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-北京政地化493排名三万三想报考国际经济与贸易可能性大吗？",
        "question": "若满足提档标准，在服从调剂的前提下是否存在退档？",
        "answer": "体检合格服从专业志愿调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "有希望，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-关于调剂的问题",
        "question": "如果服从调剂，那么调剂后的专业的专业组与之前自己选择的专业组是否相一致",
        "answer": "一致"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-院校咨询",
        "question": "今年的准大一会在哪个校区",
        "answer": "大部分在临潼校区"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计算机类录取吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-冲击自动化专业",
        "question": "老师您好，陕西理工503冲自动化专业概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-报考咨询",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，位次5007，报考贵院设计类专业能录取吗？",
        "answer": "有希望，建议放到前面志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-报考",
        "question": "你好，我想请问一下广东物理类近两年在贵校录取的最低分数及位次",
        "answer": "具体看专业组"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-录取",
        "question": "陕西考生510文位次8905有希望被本校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-四川美术生",
        "question": "四川文科美术综合分511，排名6777有望被贵校设计专业录取吗",
        "answer": "非常有希望"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-录取",
        "question": "新疆播音 综合分422位次256可以报考本院校嘛",
        "answer": "有希望，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "西安工程大学",
        "title": "西安工程大学-江西考生录取",
        "question": "江西理科534，位次51000有机会被贵校录取吗？机会大不大",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-上海考生",
        "question": "上海考生物化地538，报考87301专业组，该专业组有什么身体限制？专业组里大致就业方向是什么？",
        "answer": "关于体检受限，请查看长安大学本科招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-录取",
        "question": "甘肃省物化生组合分数554排名14483可以走贵校的高校专项吗",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-请问色盲，但单色识别能力正常，能否报计算机类",
        "question": "体检结论告知书受限项目是二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划报了你们学校，如果上一本，到时候报学校是怎么填报的，也是填在12所院校里面？",
        "answer": "根据《2024年陕西省普通高等学校招生工作实施办法》，高校专项志愿设置在普通批之前，单设志愿，实施顺序志愿模式，不在普通批的12个志愿里。具体填报关注“陕西考试招生”微信公众号进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "您好，根据专业人才培养要求，我校文科专业不能转入理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-高校专项计划专业编码",
        "question": "想知道长安大学高校专项计划专业的编码，目前不知道啊编码，报不了志愿",
        "answer": "请登录陕西招生考试信息网——高考查询——2024高考招生计划，选择高校专项，搜索长安大学进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长安大学",
        "title": "长安大学-专业",
        "question": "对于文科生来说贵校的最低分数线是多少",
        "answer": "2023年，长安大学在重庆历史类最低位次3300位左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考本校能否录取",
        "question": "河南理科593，28637名可以被录取吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，但存在被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-退档",
        "question": "如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "您好，不会"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-考研保研",
        "question": "数学与应用数学的保研率多少？",
        "answer": "您好，我校平均保研率25%-30%左右，理工科会更高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-专业",
        "question": "老师，我想问一下，卫贵校哪个专业是有院士带队的？属于贵校的优势学科。另外我们是吉林省的女孩儿，我想让老师帮忙推荐一下贵校适合女孩儿学习的一个专业，我们是物化生组合，生物和化学还都挺好的。",
        "answer": "您好，一般情况下院士不参与本科教学工作。请您提供具体的分数和位次，否则很难提供建议，欢迎您再次咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-专业",
        "question": "老师，我想问一下贵校的生物生物学科那个大类这个分组是什么时候分组？是按什么要求分组？另外如果这个大类考研的方向是哪些？",
        "answer": "您好，大类专业大二会进行分流。一般按照学生的成绩和意愿进行分配。具体考研方向请咨询生命科学学院。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业和双修咨询",
        "question": "河南省文科602，省排1802， 1.想报本校法学录取概率大约是？ 2.本校支持学满一年后转专业吗（比如外语类转法学）？每个班有几个名额？要求是什么？ 3.大学修双学位要求是什么？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!可以转专业，没有名额限制，转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。我校没有双学位，有辅修专业和第二学位。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "您好，投档比不超过105%，没有专业级差。服从调剂不会退档。转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-调剂",
        "question": "如果我报考贵校的非中外合作办学类专业是否会被调剂到中外合作办学类专业",
        "answer": "您好，不会的。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-青海考生",
        "question": "2024青海理科考生467分排名3498报考贵校经济类专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好 我是青海理科考生 省排名2380左右 被贵校录取概率大吗？感谢解答",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-辅修",
        "question": "老师我提问的：文科考生被录取后，能辅修什么专业？ 学校回答：您好，我校辅修专业包括水文与水资源工程、软件工程（人工智能方向）、葡萄与葡萄酒工程、生物技术。 报名学生需同时满足以下两个条件：1.修满主修专业第一年的全部课程且无不及格记录，学分成绩在70分及以上；2.学生所选辅修专业...[详细]",
        "answer": "您好，是的"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-关于转专业",
        "question": "你好请问从工商管理类或者经济学类专业转去其他专业有什么要求吗，对选科有限制吗",
        "answer": "您好，无限制，通过相关考核即可。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考咨询",
        "question": "湖北省，603分，位次15769~16230，可以报考贵校吗？ 以及转专业的比例是多少呢？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!转专业情况每年波动较大，没有具体数据。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "安徽省新高考24届理科生，高考615分，排名17800名，报贵校能被录取吗？服以调剂，能调到什么专业？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!因为每年报考情况不同，调剂情况变化较大，没有具体数据。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-你好 我是新疆考生 普通一批次 考475分 理工排位7270",
        "question": "你好 我是新疆考生 普通一批次 考475分 理工排位7270名 请问能报考贵校什么专业？ 谢谢",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，可以冲一下，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-辅修",
        "question": "文科考生被录取后，能辅修什么专业？",
        "answer": "您好，我校辅修专业包括水文与水资源工程、软件工程（人工智能方向）、葡萄与葡萄酒工程、生物技术。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "国家专项计划允不允许转专业",
        "answer": "您好，转专业无限制。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取咨询",
        "question": "江西考生物化政590分15140名有望被贵校国家专项录取吗",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，可以冲一下，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-宿舍",
        "question": "老师您好，请问宿舍条件怎么样？是上床下桌吗？",
        "answer": "您好，我校有四人间和六人间，四人间是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好，我是广西物理方向考生，分数588排名10680，有机会被贵校录取吗，进入动物医学或化学类的概率大吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考咨询",
        "question": "安徽理科615分，排名17389，能报贵校吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-色盲",
        "question": "以下专业招收是否有影响：机械类、计算机类、数学与应用数学、水利类、智慧水利",
        "answer": "您好，各专业（类）考生健康状况要求按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会关于印发《普通高等学校招生体检工作指导意见》及《教育部办公厅卫生部办公厅关于普通高等学校招生学生入学身体检查取消乙肝项目检测有关问题的通知》等有关规定执行。对于轻度色觉异常（俗称色弱）和色觉异常II度(俗...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-工商管理大类招生",
        "question": "工商管理大类招生专业怎样分流，自愿还是按成绩优先选择",
        "answer": "您好，按照成绩进行分流，兼顾学生的志愿和偏好。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校转专业有什么要求吗？",
        "answer": "您好，转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科班",
        "question": "您好我是湖南考生，物理类591，位次一万七千多，有可能上贵校的少数民族预科班吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取规则",
        "question": "老师，您好，贵校今年录取规则是分数优先还是志愿优先",
        "answer": "您好，分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "江西考生590分15140走国家专项有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "我是一名云南省高考生，高考成绩为536分，特别有意向报考贵校的预科班，请问今年我的录取概率大吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取咨询",
        "question": "福建考生选物化地，613分省排11085，有机会被录取吗？可以报哪些专业？谢谢！",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!可以考虑制药工程、农学、智慧水利、数学与应用科学、农业机械化及其自动化等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-请问新疆考生，物化生482排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，但存在被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-广西24物理考生高考分566位次18180，可以报考贵校吗",
        "question": "广西24物理考生高考分566位次18180，可以报考贵校动物医学专业吗，还有请问大一转专业难吗，可以有几次机会转专业，谢谢",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，请谨慎考虑。转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考咨询青海理工",
        "question": "排名6551，分数426，走国家专项能否被贵校录取？会被退档吗？",
        "answer": "您好，您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，可以冲一下，勾选服从调剂一般不会退档。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高校专项报考建议",
        "question": "老师好！已获得贵校高校专项计划资格的考生若今年排河南理科2.9万，请问建议在专项中填报贵校吗？谢谢老师！",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "福建考生成绩621省排8601想报考数学与应用数学可以吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-请问投档到贵校并且服从调剂会被退档吗？",
        "question": "请问投档到贵校并且服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "您好，勾选服从调剂不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-投档比",
        "question": "请问我校今年的艺术类投档比为多少",
        "answer": "您好，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在招生计划的105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，但存在被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-少数民族预科班招生情况",
        "question": "您好，广西考生491报贵校少数民族预科班有希望吗？",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-招生咨询",
        "question": "老师您好，河南文科考生，分数591分，位次2990，报考贵校，有希望被录取码？如果录取到法学专业，到校后能辅修会计、金融或经济与贸易等不在河南本科批次招生的专业吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!我校没有经济相关辅修专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-生物科学专业保研率",
        "question": "请问老师，我们西北农林科技大学的生物科学专业去年的保研率是多少？ 谢谢老师！",
        "answer": "您好，我校平均保研率25%-30左右，理工科专业会更高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-退档",
        "question": "贵州新高考没有服从调剂选项，若被贵校提档后会被退档吗？",
        "answer": "您好，服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师好，黑龙江物化生女孩，省排7130，想报咱学校的葡萄酒或者计算机专业概率大吗？谢谢",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "浙江理科636录取希望大吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，存在被调剂的可能，可以冲一下，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "我是四川文科考生，裸分492分，请问有机会上贵校少数民族预科吗？谢谢。",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "贵州美术生，综合分排名4380有机会录取贵校吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-中外合作",
        "question": "老师您好，请问中外合作办学有几种模式？可以修双学位吗？同一合作外方之间可以转专业吗？",
        "answer": "您好，有3+1和4+0两种模式。我校没有双学位，有第二学位和辅修专业。中外合作办学不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-强基计划",
        "question": "报考了贵校的强基计划，但在入围名单公布前打电话给招生办想取消参加，招生办也答应了，但我还是进去了入围名单，如果我不来参加强基校考会有什么影响吗",
        "answer": "您好，具体情况24年强基计划招生简章有详细说明。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是贵州556分22378位的考生，希望能报考贵校新增的地理信息技术（国家专项）专业，有可能录取吗？",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考",
        "question": "老师您好，本人2024广西考生，成绩在特殊线上66分，是否有被录取的希望",
        "answer": "您好，请您提供准确的分数以及位次，欢迎您再次咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-青海高考",
        "question": "分数459，位次3991，有机会入贵校嘛，可以选择哪些专业，望老师指点",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，但存在被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业 宿舍",
        "question": "若选该校的生物科学专业以后转专业方便吗有几次机会？ 宿舍条件怎么样 食堂怎么样",
        "answer": "您好，转专业有一次机会。转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。宿舍为四人间和六人间，根据学校分配确定，餐厅种类丰富，价格适中。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-是否有进档且服从调剂而被退档的情况",
        "question": "是否有进档且服从调剂而被退档的情况",
        "answer": "您好，勾选服从调剂不会被退档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-调剂、退档",
        "question": "您好，我是河北省本科批考生，为平行志愿，无是否服从调剂的选项，贵校平行志愿按105%比例调档。若被调档，是否有退档风险？（本人体检结果符合要求。）",
        "answer": "您好，调档后一般情况下不会被退档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-就业",
        "question": "贵校林学本科就业前景",
        "answer": "近三年，本专业毕业生继续攻读硕士研究生的比例达60%以上，其中，推免生占专业总人数的20%左右，推免生中约90%以上毕业生被免试推荐到国内顶尖“985工程”和“211工程”高校或知名科研院所学习深造。除此之外，毕业生既能在高等林业院校、中等林业院校、科研院所从事林学、生物学、生态学等学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "老师你好，想问一下预科的学习地点，还有一个班的预科人数有多少？",
        "answer": "您好，预科是在西北农林科技大学学习，预科班人数不确定，视招生情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-四川考生理科614，报贵校的哪个专业适合",
        "question": "四川考生理科614，报贵校的哪个专业适合",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，可以根据学生的兴趣偏好进行选择，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-2024年土木工程在广西招生的情况",
        "question": "老师您好！贵校的土木工程专业今年在广西只招国家专项计划么？",
        "answer": "您好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "您好，服从调剂不会退档。没有单科成绩要求。具体身体要求请查询《普通高等学校招生体检工作指导意见》。转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-志愿填报",
        "question": "青海籍考生今年理科高考成绩491分，省内排名2290，填报西北农林科技大学农学系能否被录取",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-志愿填报",
        "question": "今年理科高考成绩491分，填报西北农林科技大学农学系能否被录取",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高考志愿填报",
        "question": "今年理科高考成绩491分，能否填报西北农林科技大学农学系",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-同分入档",
        "question": "老师您好，请问浙江省分数相同且都符合条件的两人会一起入档吗 ？如果一同入档，那么省份位次较低的考生是否会面临退档？感谢老师的解答！",
        "answer": "您好，我校按照位次提档。勾选服从调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-中外合作录取",
        "question": "老师，请问一下我家孩子是湖北考生，大理考生，591分位次，21997位，只想上您学校的中外合作环境和植保专业，如何不被录取到食品专业？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师您好，北京文科学生616分，被录取的机率大吗？进校后可以转专业吗？有文理不能互转的要求吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!转出无限制，转入有考核，文理可以互相转。一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "转入和转出专业有什么限制吗？",
        "answer": "您好，转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-安徽考生",
        "question": "贵校老师，你好，我是安徽考生，物化生组合，我看贵校今年在安徽招生有个007专业组，组内只有一个生物科学类专业，如果我填报该专业，是否就意味着，进档就录取。如没被录取，也不存在调剂，也不会退档，谢谢！",
        "answer": "您好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师，您好，上海考生物化史524，能考贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，可以冲一下，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-贵校录取咨询",
        "question": "老师，青海理科431分，位次6091，服从调剂，有机会录取吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，但存在被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好，请问吉林省考生今年历史类527分位次在4800名能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，可以冲一下，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-咨询",
        "question": "请问山西美术学文综合分454专业224能上贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考动物医学类",
        "question": "青海考生，贵校动物医学类招3人，包括动物医学和动物药学，如果录取后是怎么分的？",
        "answer": "您好，大类招生专业，大一学年之后会进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考咨询",
        "question": "湖南考生590分省内排名18000左右是否可能稳被贵校生物类或农林类专业录取",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您有一定被录取的概率，可以冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-美术生",
        "question": "北京综合分522，报贵校有希望吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科，专业分配问题",
        "question": "青海考生，报考贵校预科，一年后专业是怎么分的？",
        "answer": "您好，通常按照预科成绩排名和学生志愿来进行分配专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-青海考生，457分，位次4127，报考贵校植物保护",
        "question": "青海考生，457分，位次4127，报考贵校植物保护专业，有望录上吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，但存在被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-学校考研",
        "question": "学校考研率是多少？保研的专业有哪些？双学位专业有哪些？",
        "answer": "您好，我校保研率大概在25%-30%左右，所有专业都可申请保研。我校没有双学位，只有第二学位和辅修专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考",
        "question": "山西理科生位次7542可以报考电子信息工程吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，但存在被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的政策是什么样的呢，转出的比例是多少，可以跨院转吗",
        "answer": "您好，转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试，可以跨院转。转专业申请情况每年波动较大，没有详细的统计数据。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "往年转专业成功率是多少？",
        "answer": "您好，转专业申请情况每年波动较大，没有详细统计数据。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "转专业要求是什么，可以跨院系转专业吗？往年转专业成功率是多少？",
        "answer": "您好，转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-招录咨询",
        "question": "老师好！我是云南考生，女，理科589分，次位10423，想报贵校的植物保护、动物科学，智慧林业，水利专业，有条件录取吗？谢谢！",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，但存在一定被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取咨询",
        "question": "老师好！我是云南考生，女，理科成绩589分，想报贵校的植物保护、动物科学、智慧林业、水利专业，服从调剂，有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，但存在一定被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-2024湖北美术生",
        "question": "综合分679全省排名540报考贵校被录取的可能性大吗，贵校的保研率是多少，转专业有什么限制吗，感谢您解答",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，欢迎报考!美术生不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好，请问河南文科587，省3514名，可以被贵校录取吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，可以冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师我想请问几个问题 云南省文科619分1336名 1.投档进学校的概率大吗？ 2.如果服从调剂，还会不会被退档？ 3.文科能否进行转专业？具体有哪些要求？ 4.法学专业录取概率大不大？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!服从调剂不会被退档。文科可以转专业，转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "安徽考生排名两万六 有可能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "老师好，我想问一下，如果我被贵校录取，被调剂到农学专业，能不能转专业到工学专业？会不会降级处理？",
        "answer": "您好，转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试。根据学生的考核成绩决定。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "老师您好，想请问一下，云南理科，514分，位次在41878，报贵校的少数民族预科有希望录取吗？",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率较低，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "我是四川凉山州的少数民族考生，考了529，加了分549，排名71745，请问有机会进入贵校预科吗？",
        "answer": "您好，我校去年调剂生录取最低位次大概在46000左右，请您谨慎考虑报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-少数民族预科班",
        "question": "日语生能不能报预科",
        "answer": "您好，可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考问题",
        "question": "您好，福建，物化生，分数623排名8042是否可以报考贵校计算机类？服从调剂是在计算机类里调剂吗？",
        "answer": "您好，近三年计算机类录取位次略有上升，您的分数和位次可以选择冲一下，有比较大的概率被录取，但存在被调剂的可能性。计算机类是大类招生，大二会进行分流，调剂会调到其他专业，但大一结束后会有转专业机会，准专业成功概率较高。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取概率",
        "question": "我是河南理科美术生，专业课261，排名1399，文化课435，排名385，报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-专项计划",
        "question": "你好，通过专项计划进来的学生能转专业吗，如果服从调剂能保证不退档吗",
        "answer": "您好，转专业不受限制。勾选服从调剂一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-化学类和应用化学一样吗",
        "question": "在我们的报考书上只写到了化学类，没有写应用化学",
        "answer": "您好，化学类是大类招生，大二会分流为应用化学和化学生物学。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班在一年一课结束后，可以分配到哪些专业",
        "answer": "预科学习完成后会根据考生学习情况和个人意愿，能分配到我校95%以上的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-双学位",
        "question": "可申请双学位吗？",
        "answer": "进行本科一年学习完成后，我校会发布辅修专业的通知，及时关注了解即可。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖北物理类考生597分位次19063可以进贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在湖北“首选物理，再选不限”（04）专业组录取最低分/最低位次为606/16756，考生可以尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "你好，我是江苏考生，高考成绩是623位次15118，有机会录取贵校吗",
        "answer": "我校2023年在江苏省“首选物理，再选不限”这一选科要求最低分/最低位次为613/23567，考生报考我校被录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高校专项",
        "question": "老师好，我是河南考生，理科591，超过一本线80分，全省排名29370～30123，已通过贵校高校专项计划，请问报考贵校录取希望多大？谢谢老师。",
        "answer": "我校去年在河南省高校专项录取最低分为581分，最高分为596分，考生被我校高校专项计划录取有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取，退档",
        "question": "你好，本人是新疆文科考生，高考分数500，位次是1256，高出一本线75分，能进入西农的哪些专业？保研率是多少？是否有进档不退档？",
        "answer": "我校2023年在新疆省文科录取最低分为522分，考生可以尝试填报我校。我校整体保研率为25%。考生只要服从调剂，分数进入我校投档线后，我校保证不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业的相关要求",
        "question": "通过国家专项计划进入贵校学习可以申请转专业吗？",
        "answer": "国家专项进校后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-咨询",
        "question": "广东考生物化，有色弱，603分排位19998.可报考计算机与电子信息类？录取率高？",
        "answer": "我校2023年在广东省计算机类专业录取最低分/最低位次为607/22387，电子信息工程专业录取最低分/最低位次为608/21725。考生被这两个专业录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-贵校保研率最高的专业是什么？农学就业方向是什么？",
        "question": "保研对标院校有哪些？做为985院校咱们学校有选调生名额吗？主要集中于哪些专业？另外转专业有要求吗？",
        "answer": "您好，保研主要有保内和保外两种，集中在双一流院校，主要看学生水平。我校有选调生机会，不限专业。转专业转出无限制，转入有考核，一般参考大一学年成绩，部分专业和学院会组织笔试和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考",
        "question": "广西576 位次14514 可以报考贵校的制药和水利类吗",
        "answer": "我校2023年在广西省制药工程录取最低分/最低位次为561/12913，水利类录取最低分/最低位次为555/14467，考生有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-数学专业",
        "question": "安徽物化生考生，612分位次18683名，可以报考贵校的数学专业吗",
        "answer": "我校2023年在安徽省数学与应用数学专业录取最低分/最低位次为600/15873，考生可以尝试报考我校该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "云南文科考生606分，位次2447，贵校法学专业能被录取吗",
        "answer": "我校去年法学专业录取最低分/最低位次为597/1625， 考生可以尝试报考该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-保研率咨询",
        "question": "请问贵校的电气工程及其自动化和电子信息工程保研率有多少？",
        "answer": "您好，我校平均保研率在25%-30%左右，工科类专业会更高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-咨询入读",
        "question": "老师好，我家孩子江西文科美术生，文化分493，专业统考分253.33，综合563.16，专业位次377，有机会入读贵校吗？？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率较大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "天津考生623 位次6808 想填报贵校的计算机类或电子信息工程，录取希望大不大",
        "answer": "我校2023年在天津录取计算机类最低分/最低位置为629/6809，电子信息工程最低分/最低位置为630/6632。考生有被这两个专业录取的希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-考生咨询",
        "question": "您好，想问一下山东考生589，30700位，能进贵校吗？如果能的话大概是什么专业？",
        "answer": "我校2023年在山东省录取最低分/最低位置为582/37914，考生有被我校录取的希望。根据往年数据，可以参考动物科学、葡萄与葡萄酒工程、园艺类、林业工程类等专业，详细数据可搜索掌上高考平台或西北农林科技大学本科招生网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-广西物生地",
        "question": "广西物生地，位次16991可以报考贵校的园林专业吗？贵校转专业是怎样的呢？转到葡萄酒专业困难吗？",
        "answer": "我校2023年园林专业录取最低分/最低位次为557/13907，考生可以尝试报考该专业。我校转专业政策“转出无限制，转入有门槛”，可以关注葡萄与葡萄酒学院官网查看往年转专业通知，提前了解。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师好！河北理科602分，位次14866名，被贵校的计算机类专业录取概率大吗？。",
        "answer": "我校去年在河北省计算机类录取最低分/最低位次为611/11071，考生可以尝试报考该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "今年陕西理科排名一万五被生物科学类专业录取的概率大不",
        "answer": "我校2023年生物科学类录取最低分/最低位次为539/18050，考生被该专业录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-单科要求",
        "question": "学动物医学专业对数学成绩有要求吗？河南理科数学99分可以吗，为什么投档最低分中数学分都挺高的……",
        "answer": "我校动物医学专业学习对数学成绩要求不高，高考录取以总成绩为准。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-老师您好，吉林文科生559排2650报考本校英语专业录取概率",
        "question": "大吗，如果同时报考俄语专业，英语专业未被录取，是否会被俄语专业录取",
        "answer": "我校2023年英语专业录取最低分/最低位次为510/2323，俄语专业录取最低分/最低位次为492/3519。考生可以尝试报考英语专业，我校俄语专业录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "青海考生 理科 465能录取吗",
        "answer": "我校2022年在青海省录取最低分/最低位次为464/3020，考生可以尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "老师你好，想问一下少数民族预科进去一年后，本科阶段有没有保研资格？",
        "answer": "预科学习一年完成后进入本科学习阶段，享受和原专业同学同样的待遇，是有保研资格的。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "老师你好，想问一下少数民族预科进去后专业是怎么划分的。",
        "answer": "预科学习一年完成后会根据你的个人学习情况和个人意愿进行专业划分。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-请问老师四川理科626会被调剂吗？",
        "question": "请问老师四川理科626会被调剂吗？",
        "answer": "我校2023年在四川省录取最低分/最低位次为600/22193，考生被我校录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "云南文科考生606分，位次2447，贵校法学专业能录取吗",
        "answer": "我校去年法学专业录取最低分/最低位次为597/1625，考生可以尝试报考该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-志愿",
        "question": "请问老师四川理科626会被调剂吗",
        "answer": "我校2023年在四川省录取最低分/最低位次为600/22193，考生报考我校被录取的概率很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-宁夏文科考生550分位次976，可以报考贵校法学专业吗？",
        "question": "贵校有专业级差吗？",
        "answer": "您好，我校没有专业级差。根据往年的情况，您被录取的概率比较大，但存在被调剂的可能，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "广西595分，位次8754能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-色弱",
        "question": "广东物化，孩子色弱，专业组有可报专业，有不可报专业，服从调剂提档后会不会调剂不可报专业而退档/",
        "answer": "您好，色弱报考部分专业是不予录取的。具体要求请参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "广西，物理类考生 请问贵校该年与少数民族预科班，最低投档分数线是多少",
        "answer": "您好，目前没有24年分数线，23年为494"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "老师好！请问如果读了一个学期后能换专业吗？",
        "answer": "您好，可以转专业，转出无限制，转入有考核。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师你好，河南考试603分，位次21656名，能被西北农林科技大学的数学与应用数学或者是机械类专业录取吗。",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师你好，河南考生603分，省位次21656名，能被陕西师范大学的生物科学类专业录取吗？",
        "answer": "您好，具体情况请您咨询陕西师范大学招生办。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取情况",
        "question": "云南文科一千七百名左右报贵校的法学系录得上吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，可以冲一下，但存在被调剂的可能，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "甘肃考生，568分，位次11015，能报考贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在甘肃省理科录取最低分、最低位次为515/9918，考生可以尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-保研率",
        "question": "老师好！请问河南理科考生，位次43459，报贵校的中外合作植物保护专业，有希望录取吗？中外合作的有保研名额吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，可以冲一下，您被录取的概率比较大，欢迎报考!中外合办没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "山西理科580，位次12874，如果服从调剂，最有可能调剂到哪个专业",
        "answer": "我校会根据考生填报的志愿专业，优先调剂到未招满的临近专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-咨询",
        "question": "山西考生，分数591位次9521，能否报考贵校计算机类，机械类，农业机械化及其自动化",
        "answer": "您好，计算机类需要冲一下，机械类、农业机械及其自动化被录取的概率较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-西南农林科技大学报考",
        "question": "老师您好，我是青海省文科考生，目前分数478，排名1484，请问能否报考贵校吗？几率大不大？",
        "answer": "我校2023年在青海省文科录取最低分、最低位次为485/882，考生可以尝试报考我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-专业录取",
        "question": "青海考生，文史类，469分，位次1773，请问报贵校的会计学有希望吗",
        "answer": "您好，文史类只能报考公共管理类和法学。会计学是理工类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西考生527，31473的位次能报考哪些专业",
        "question": "光电信息科学与工程，信息与计算科学，计算机类，电子信息工程，食品科学与工程类，电气工程及其自动化",
        "answer": "我校2023年陕西省录取最低分、最低位次为518/24451，考生报考我校被录取的概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "云南文科1629想报考贵校的法学专业，风险大吗？",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您被录取的概率很大，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-湖南考生603位次12980物生地",
        "question": "老师，我想问一下如果服从调剂，还有没有可能被退档？还有贵校各专业保研率在哪里可以查询？还有学校是否可以修双学位？如果想修双学位要什么条件呢？",
        "answer": "您好，服从调剂一般不会被退档。我校平均保研率在25%-30%左右。我校没有双学位，有第二学位和辅修专业。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "问一下，贵校在一年后预科班能所选择的专业选择范围，我是广西首选物理，还有再选的化学生物的考生 还有就是我报了，你们学校的预科班如果被提档，最后被挤了出来，会不会直接退档啊？",
        "answer": "您好，理论上可以选择我校开设的所有理工科专业，按照预科成绩进行选择。被提档一般不会退档，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-上海物化地考生，有机会嘛？",
        "question": "您好，上海物化地理科考生，成绩519，位次14753，想填报贵校的动物医学类专业，根据往年录取情况来看，是否能够录取？",
        "answer": "我校2023年在上海动物医学类专业录取最低分、最低位次为538/10340，考生可以尝试报考该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-是否能录取",
        "question": "您好，我是青海理科的一名女生，高考473，位次3143，是否能报考贵校的水利学专业，会不会滑档到葡萄专业",
        "answer": "我校2022年在青海省理科录取最低分、最低位次464/3020，考生可以尝试报考我校，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-老师好，请问",
        "question": "要达到什么标准才能在经济学拔尖班本硕连读呢",
        "answer": "您好，具体的考核标准请咨询我校经济管理学院官网。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考咨询",
        "question": "四川理科 605 排名 23000 请问报贵校的水利类有希望录取吗 还有贵校的转专业政策是怎样的 谢谢",
        "answer": "我校2023年在四川省水利类专业录取最低分、最低位次为603/20760，考生可以尝试报考我校。转专业“转出无限制、转入有门槛”，考生可以去我校各学院官网查看往年转专业通知，提前了解。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "我是甘肃考生，562位次11243，录取贵校的预科几率大吗",
        "answer": "我校2023年在甘肃省录取的最低分/最低位次为515/9918，考生可以尝试报考我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高校专项",
        "question": "高校专项在志愿填报时填入的专业代码显示错误，请问高校专项的专业代码怎么填？谢谢",
        "answer": "陕西省招生考试信息网——首页点击“高考查询”——点击“2024年高考招生计划”——选择您想要填报志愿的批次——输入“西北农林科技大学”即可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗xbnl",
        "answer": "您好，我校去年在新疆录取的最低位次为1220，您可以冲一下，但被录取的概率不大，请谨慎考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-咨询",
        "question": "您好，我想了解植物保护专业转到植物生产类（卓越班）需要什么条件 或者转到生物育种需要什么条件 植物保护专业的保研率一般多少 一般可以保到哪些学校",
        "answer": "我校转专业只能转入普通本科专业，无法转入植物生产类(卓越班)。转专业需要参加相关考核，您可以去我校农学院官网了解往年转专业通知，提前做好准备。学校整体保研率为25%，可以推免至浙江大学、中国农业大学等院校。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好，我是安徽考生家长，孩子今年成绩638，排名8307，想报贵校的电气工程及其自动化，电子信息类专业有希望吗？或有其它专业推荐。还有贵校招生简章上第十七条没怎么看懂，是否是提档按志愿顺序，进校后再按成绩顺序录取。是否第一志愿必需填贵校。",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您的位次被录取的概率很大。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好，请问云南文科524，排名23731，彝族，有没有机会被贵校预科录取，预科学完之后可以学什么专业",
        "answer": "您好我校23年在云南招收预科生最低分数为568，位次大概在4600-4800，您请谨慎考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-山东报考咨询",
        "question": "老师你好 山东物化地 565 5.4万名 报考中外合作有机会吗",
        "answer": "您好，往年中外合办最低位次都在42000左右，您的位次被录取的概率不大，请谨慎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考",
        "question": "我是一名河南考生，省排名12607，感觉可以报考贵校，就是担心若我服从调剂后会不会被调理到较高收费的专业里",
        "answer": "您好，我校理学、工学、农学类专业收费标准都是每生每年6600元，普通专业不会被调剂到艺术类专业或中外合办专业。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-强基计划参与面试名单公布了吗？",
        "question": "学校信息是26日前公布，到现在还没收到通知是什么原因？",
        "answer": "您好，预计今天就会公布，请您关注相关平台通知。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考咨询",
        "question": "请问贵校的提档率是多少？在服从调剂且无限制条件的前提下，多提的人是否会被退档？",
        "answer": "您好，服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-中外合作办学3+1模式必须要去美国学习一年吗",
        "question": "老师好！贵校今年的中外合作办学3+1模式下，最后一年必须去外方学校学习一年吗？可以选择留在本校学习吗？如果必须去外方，那外方学费、住宿费、生活费大概是多少？",
        "answer": "您好，中外合办的3+1模式必须出国一年。一般情况下一年的费用为30万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好，我是安徽新高考物化生考生，614分，全省17963名，被贵校录取的几率大吗？有什么推荐的专业？",
        "answer": "您好，按照往年的情况，您被录取的概率很大。去年水利类、化学类、工商管理类、环境科学与工程类、园林等专业最低位次大概在16000-18000左右，供您参考，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西理科565位次17765可以报考贵校的智慧农业吗？",
        "question": "陕西理科565位次17765可以报考贵校的智慧农业吗？如不可能，可以报哪些专业？谢谢老师。",
        "answer": "您好，近三年智慧农业招生位次都有上升，去年最低位次为13210，您的位次可以冲一下，但存在被调剂的可能。去年园林、水利类、水土保持与荒漠化防治、农业机械化及其自动化、食品科学与工程等专业录取最低位次都在16000-17000左右，供您参考，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-专业",
        "question": "贵校的茶学最近几年是不招生了吗",
        "answer": "茶学专业属于园艺类专业大类培养的专业方向，本科学习1年后会进行专业分流，您报考园艺类专业即可。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-请问贵校的农学和生物科学就业前景怎么样",
        "question": "本科好就业吗有保研机会吗将来都可以从事哪些领域",
        "answer": "我校整体就业形式良好，毕业生会选择前往相关生物领域公司、政府部门或升学。我校整体保研率为25%，保研机会很多。详细专业介绍可关注西北农林科技大学招生办微信公众号进行了解，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-专业",
        "question": "高考专项填报时需要选专业嘛？是否直接选服从调剂就可以了？谢谢",
        "answer": "您好，需要选择专业，建议您最好选择服从调剂。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-电子信息工程专业录取率",
        "question": "陕西理科581分，位次13248，被电子信息工程专业录取的可能性大吗？",
        "answer": "我校2023年在陕西省电子信息工程专业录取最低分/最低位次为563/12064，考生可以尝试报考电子信息工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取率",
        "question": "您好，我是广西新高考物化生考生，今年考了515分，全省排名45461，请问录取贵校的几率大吗？",
        "answer": "我校2023年在广西理科录取最低分/最低位次为554/14746，考生报考我校被录取的概率不大，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西理科考生，577分，位次在14000左右能被录取吗",
        "question": "有什么推荐的专业",
        "answer": "我校2023年在陕西省理科录取最低分/最低位次为518/24451，考生报考我校被录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "可以文科专业转理科专业吗",
        "answer": "您好，一般情况下，除了文转文、理转理，还可以理转文。转出无限制，转入有考核，部分专业会参考大一学年成绩或集中组织笔试和面试，通过考核即可转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-预科",
        "question": "老师您好，我是云南考生，理科523分位次36995报考贵校预科希望大吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省少数民族预科班理科录取最高分540，最低分499，考生报考我校预科班被录取的希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考问题",
        "question": "Q 报考该校的英语专业必须有口语成绩吗? 我没有参加口语考试，想冲该校，但是害怕调剂到该专业被退档",
        "answer": "我校英语专业对英语口语成绩没有要求。平行志愿投档原则，考生服从专业调剂，进入我校投档线后，体检不受限，我校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-国家专项计划",
        "question": "国家专项计划可填报的志愿与本科一批可填报的志愿一样吗",
        "answer": "您好，不一样，您可以在西北农林科技大学本科招生网首页查看24年国家专项的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-关于退档",
        "question": "老师好.辽宁新高考考生，咱们学校提档率105%，身体单科成绩都符合的情况下，有被退档的风险吗？",
        "answer": "考生你好，考生在填报志愿时服从调剂，高考分数一旦进入我校投档线，我校不退档，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "广西理科考生578分，省排大概14000，录取到贵校少数民族预科班的机会大吗？",
        "answer": "我校2023年广西省理科少数民族预科班最低分为494，最高分为520，考生报考我校少数民族预科班被录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高校专项",
        "question": "老师您好！我是福建考生，请问我如果走高校专项的话，进入贵校后我还可以转专业吗，或者是否有限制呢？",
        "answer": "您好，高校专项计划转专业无限制。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-老师请问陕西565位次17765可以上生物科学吗",
        "question": "生物科学被录取的可能性大吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省生物科学类专业录取最低分/最低位次为539/18050，考生有被生物科学类专业录取的希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考问题",
        "question": "您好，福建考生分数623排名8042是否可以报考贵校？能报什么专业？",
        "answer": "我校2023年在福建省“首选物理，再选化学/生物(2选1)”这一选科模式录取最低分/最低位次为591/13965，考生报考我校被录取的希望很大。详细数据您可以登入掌上高考平台或者西北农林科技大学本科招生网进行查询，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "宁夏文科544有可能被贵校法学录取吗",
        "answer": "我校2023年在宁夏法学专业录取最低分/最低位次为547/760，考生被我校法学专业录取的希望很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考专业",
        "question": "请问甘肃省8998名可以在贵校报考哪些专业",
        "answer": "我校2023年在甘肃省理科录取最低分/最低位次为515/9918，参照往年数据，考生可以报考园林、动物医学类、葡萄与葡萄酒等专业，详情可登入掌上高考平台或西北农林科技大学本科招生网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-甘肃考生物理组471,44546，有希望被贵校录取吗",
        "question": "甘肃考生物理组471,44546，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在甘肃省理科录取最低分/最低位次为515/9918，参照往年数据，考生被录取的概率不大，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "您好，具体请参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-投档比是105%，如果是那5%，是会被退档吗",
        "question": "投档比是105%，如果是那5%，是会被退档吗",
        "answer": "平行志愿投档原则，考生在填报志愿时服从专业调剂，高考分数一旦进入我校投档线，我校不退档，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "走国家专项计划可以转专业吗",
        "answer": "您好，国家专项计划转专业不受限制。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取方面",
        "question": "陕西省分数584位次12573到咱们学校什么专业比较合适？智慧农业被录取的概率大吗？",
        "answer": "我校2023年陕西省智慧农业专业录取最低分/最低位次为558/13210，考生报考我校该专业有被录取的希望。我校其他专业如葡萄与葡萄酒、计算机类、生物育种科学等专业考生也可以考虑，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "如果我被贵校录取之后选择保留学籍然后参加军队，两年以后退役回到本校申请转专业有什么政策吗？",
        "answer": "您好，同等条件下，学院会优先考虑休学创业或退役后复学学生的转专业需求。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-志愿填报",
        "question": "高校专项填报时输入专业代码为什么一直显示为错误的代码？请问高考专项的专业代码在招生考试信息网怎么查呢？谢谢",
        "answer": "陕西省招生考试信息网——首页点击“高考查询”——点击”高考查询”——点击“2024年高考招生计划”——选择您想要填报志愿的批次——输入“西北农林科技大学”即可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-志愿填报",
        "question": "高校专项填报时输入专业代码为什么一直显示为错误的代码？请问高考专项的专业代码在招生考试信息网怎么查呢？谢谢",
        "answer": "陕西省招生考试信息网——首页点击“高考查询”——点击“2024年高考招生计划”——选择您想要填报志愿的批次——输入“西北农林科技大学”即可查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-云南理科考生录取",
        "question": "总分533，排名31890报预科被录取的可能性大吗 今年的预科安排了哪些专业",
        "answer": "我校2023年，云南理科少数民族预科班录取人数5人，最高分为540，最低分499，考生报考我校有希望被录取，预科学习一年后会根据学生预科期间学习情况和学生意愿综合考察确定专业，我校95%以上的专业都可以选择，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "陕西考生558分，19846名，能不能冲一下贵校的 化学类 专业？",
        "answer": "我校2023年在陕西省化学类专业录取最低分/最低位次为528/21465，考生被该专业录取的希望较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-滑档退档问题",
        "question": "贵校的提档比是105%，是不是意味着如果被提档了，但是在后5%也会被退档？",
        "answer": "平行志愿投档原则，考生在填报志愿时服从专业调剂，高考分数一旦进入我校投档线，体检不受限，我校不退档，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-招生",
        "question": "湖南物理类考生今年成绩586省排名19751报考贵校有机会被录取呢？今年湖南扩招为什么没有招智慧农业呢？",
        "answer": "我校2023年在湖南省“首选物理，再选不限”这一选科情况下录取最低分/最低位次为597/16428，考生可以尝试报考我校。今年我校在湖南省增设了经济学（基础拔尖培养班）、农林经济管理类等专业。您可以登入西北农林科技大学本科招生网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取*",
        "question": "您好，四川理科，成绩623，位次13702，等位分D767，想填报贵校的计算机类专业，根据往年录取情况来看，是否能够录取，稳不稳",
        "answer": "您好，近三年计算机类在四川招收的最低位次大概在15000左右，您的分数被录取的概率很大，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-云南考生，总分533，排名31890报预科考上的可能性大吗？",
        "question": "预科今年安排了哪些专业",
        "answer": "我校2023年，云南理科少数民族预科班录取人数5人，最高分为540，最低分499，考生报考我校有希望被录取，预科学习一年后会根据学生预科期间学习情况和学生意愿综合考察确定专业，我校95%以上的专业都可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-山东考生，608分，位次18000，能报考贵校吗？",
        "question": "保研率情况怎样？",
        "answer": "您好，我校近三年在山东录取的最低位次大概在31000左右，您的分数报考我校被录取的概率非常大，您可以我校强势专业，如光电信息科学与工程、电气工程及其自动电子信息工程、计算机类等，这些专业的录取最低位次大概在16000-18000左右。我校平均保研率在25%-30%左右。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-老师好，请问经济学类进去以后是凭什么来选择具体的专业呢？",
        "question": "是完全凭个人意愿还是要考虑绩点呢",
        "answer": "本科学习1-2年后学生根据学习情况和个人意愿综合考量选择专业方向。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-老师好，请问",
        "question": "经济学拔尖班和经济学类有什么区别",
        "answer": "经济学基础拔尖培养班实施本研贯通（本校）培养政策，经济学类为大类培养专业，本科学习1-2年后进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-老师好，请问",
        "question": "经济学拔尖班一定全是本硕连读吗？",
        "answer": "您好，经济学拔尖班是本硕衔接培养，需要达到一定的标准才能继续深造。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "请问贵校支持转专业吗？转专业的话有什么条件？",
        "answer": "我们学校的转专业政策是“转出无限制，转入有门槛”，如果想转专业的话，可以提前到相应学院的院网，看看往年的转专业通知，提前做好准备。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-卓越工程师计划咨询",
        "question": "请问动物医学和葡萄与葡萄酒工程的卓越班与普通招生在学习内容方面有什么差别吗？ 卓越工程师班的多元化创新人才培养模式具体是怎么培养？",
        "answer": "卓越班是实施我校创新人才培养模式，学生在本科期间表现优异可获得研究生推免资格，提前一年进入研究生阶段学习。葡萄与葡萄酒卓越工程师班按照”产教融合、专业对接、课程衔接”的思路采取校企联合”3+1“模式培养复合型技术和管理人才。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取概率与保研率咨询",
        "question": "老师您好!我是湖南历史类考生，排位在2900名左右，想请问一下录取贵校法学/社会学/汉语国际教育的概率大么?同时想请问一下这些专业的保研率如何呢?麻烦您了。",
        "answer": "您好，我校去年在湖南的录取最低位次大概在2800左右，近三年有一定波动，您的分数和位次可以冲一下，被录取的概率比较大。我校平均保研率大概在25%左右，供您参考，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考咨询",
        "question": "您好，河南考生理科，595分，位次介于 26466～27214之间，能否报考贵校呢？",
        "answer": "您好，我校去年在河南招收的最低位次大概在29000左右，您的分数和位次被录取的概率很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-2024年陕西，533，位次29122，有国家专项，有希望吗",
        "question": "陕西高考",
        "answer": "您好，我校去年国家专项招收最低位次大概在29200-29600左右，您的分数和位次被录取的概率比较大，可以冲一下，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-国家专项",
        "question": "我是陕西省的考生，成绩546位次24160，报国家专项，上贵校的什么专业概率大",
        "answer": "您好，去年国家专项最低位次在19000-20000左右，您的成绩被录取的概率不大，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西文科544分位次3883冲该校行吗？",
        "question": "陕西文科544分位次3883冲该校公共管理类服从调剂，被退档风险大吗？我没有参加口语考试，会不会把我调剂到英语专业，如果调剂到英语我是不是就被退档了?",
        "answer": "我校2023年陕西省文科录取最发达/最低位次为552/3231，考生可以尝试报考我校。如果考生服从调剂进入我校投档线，我校不退档。我校英语专业不要求英语口语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取原则的问题",
        "question": "您好，请问贵校招生简章第十七条是什么意思，是不是必需把贵校放在第一志愿。",
        "answer": "如果志愿填报遵循顺序志愿，在第一志愿报考我校的生源不足的情况下，我们学校会接受非第一志愿报考我校的考生，并在相应批次控制线上分数优先，从高分到低分录取，若符合条件的非第一志愿考生生源仍不足，我校将根据各省安排进入征集志愿环节。如果志愿填报遵循平行志愿原则，若我校有计划数未...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考贵校",
        "question": "陕西考生位次22000多想报考贵校可以吗，如果可以的话能选那些专业。还有就是如果到了贵校想转专业有什么要求，难度大吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省理科录取最低分518，最低位次24451，考生可以尝试报考我校，如园艺类、动物科学等专业，考生可登入西北农林科技大学本科招生网和掌上高考平台依据往年数据进行综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "陕西分数562，位次18705，有希望被贵校葡萄酒工程录取吗",
        "answer": "我校2023年在陕西省葡萄与葡萄酒专业录取最低分/最低位次为537/18625，考生可以尝试报考该专业，冲击一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考咨询",
        "question": "您好，陕西考生 分数547 排名23529 是否可以报考贵校？有什么专业可以选择？还有转专业政策。谢谢！",
        "answer": "您好，您的成绩被录取的概率很大，具体可考虑工商管理类、化学类、园艺、设施农业科学与工程、动物科学、水产养殖学、草业科学等专业。转专业转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分专业会组织笔试和面试。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高校专项",
        "question": "请问高校专项的学校代码和专业代码是与一本院校一样的吗？",
        "answer": "您好，具体代码可在陕西省招生考试信息网查询，具体专业包括机械类、水利类、林业工程类和动物科学。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-甘肃考生报考",
        "question": "甘肃考生物理组，总分566，位次11531，可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您的分数和位次被录取的概率很大，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业问题",
        "question": "请问走高校专项进学校，入校后如果发现与专业契合度不高，能选择换专业吗？",
        "answer": "您好，大一学年结束之后可以转专业。转出无限制，转入有考核，一般情况下会参考大一学年成绩，部分学院和专业会组织笔试和面试，通过考核即可转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高校专项",
        "question": "陕西考生 理工 535 位次28041 高校专项有希望上贵校嘛？有什么专业可以报考",
        "answer": "您好，根据往年的情况，您的分数和位次报考我校被录取的概率非常大。高校专项今年招收的专业有水利类、机械类、林业工程类和动物科学。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好,陕西理科553,位次21752,能报什么专业",
        "answer": "您好，根据去年的情况，您可以考虑植物保护、制药工程、动物医学类、林学类、资源环境科学、化学类、工商管理类等专业。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "河南考生592，29000多名，同意调剂有机会进入吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南招收的最低位次大概在30000-31000左右，您的位次被录取的概率很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-强基入围校测确认",
        "question": "老师您好，强基是否入围校测是什么时间给通知，具体在哪里可以查询到？",
        "answer": "您好，6月30日进行考核，具体通知可在西北农林科技大学本科招生网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-志愿录取顺序",
        "question": "老师好，我是陕西考生，我的位次是18300名，想报考贵校。我想咨询一下六个专业志愿的顺序在录取时，相互之间的影响是什么？是依次录取吗？ 我报考的六个专业中去年最低位次是24000名，如果我第一志愿未被录取，服从调剂时是否会调出我所报考的六个志愿？",
        "answer": "您好，专业志愿是顺序录取的。因每年位次会有一定的波动，理论上存在被调剂的可能性，您的位次被调剂的概率很低。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "河北物化生594分，位次19728，报贵校的草业科学会被退档吗",
        "answer": "您好，您只要勾选服从调剂，我们一般不会退档的。去年我校在河北录取的最低位次为28000-29000，草业科学最低位次为25000左右，您的位次录取概率非常大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西考生，文科554，全省2861名",
        "question": "老师您好，我被学校录取后如果被调剂，后续可不可以转专业？",
        "answer": "您好，可以转专业，我校转出不限制，转入有限制，一般情况下会参考大一学年成绩，或者学院组织笔试和面试，通过考核即可转专业。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-请问青海省总分519分，位次554有望报考本校吗？",
        "question": "请问青海省总分519分，位次554有望报考本校吗？",
        "answer": "您好，去年我校在青海录取的最低分数为485，最低位次为513-532，您的成绩被录取的概率非常大，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-第一专业志愿未被录取，第二专业志愿录取时是否会被扣分？",
        "question": "老师您好，我是陕西考生，如果第一专业志愿未被录取，第二专业志愿录取时是否会被扣分？",
        "answer": "您好，不会的。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "陕西考生，女生，575分，排名14714-15023，报计算机类的专业能不能录取，",
        "answer": "您好，我校去年计算机类录取最低位次为13421，您的成绩可以冲一下，但存在一定被调剂的可能，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-植物保护",
        "question": "您好，请问382分可以报告贵校这个专业吗？ 对生物类一直很感兴趣",
        "answer": "您好，我校去年在福建录取的最低位次为19000左右，最低分为591，请您谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "重庆高考排位8874左右能报考贵校电子信息工程或计算机类专业吗？",
        "answer": "您好，我校计算机类去年录取最低位次大概在15000左右，电子信息工程最低位次大概在14000左右，您被录取的概率很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "陕西20600报贵校有概率被退档吗（服从调剂）",
        "answer": "您好，我校去年在陕西的录取最低位次大概在24000左右，您的位次报考我校比较稳，勾选服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，我校有俄语专业，可开设俄语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，我是陕西考生，高考554分，排名21251，报本校的话，录取概率大吗，如果能录取，这个分数段选什么专业会比较稳呢",
        "answer": "您好，根据去年我校在陕西的录取情况，您的位次被录取的概率很大，欢迎您报考。根据您的位次，化学类、林学类、园艺类、动物科学、水产养殖类、草业科学、工商管理类等专业可供您参考。因每年各专业录取位次和分数有波动，望您根据自己的兴趣和偏好选择专业。在服从调剂的情况下，理论上存在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "请问2024届吉林省考生527分能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，去年我校在吉林省招收的历史类最低分为492分，位次大概在7900-8000，请您根据自己的位次综合考虑，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "陕西位次17532能报贵校嘛",
        "answer": "您好，我校去年在陕西招收的最低位次24000左右，您的位次被录取的概率很大，您可以考虑我校的优势专业，如水利类、计算机类、食品科学与工程类、葡萄与葡萄酒工程等，这些专业的录取位次都在17000左右。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "安徽2024年596分省排名27736可以上吗",
        "answer": "您好，我校去年在安徽招收的最低位次为21000左右，请您谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-河北位次16972报动物医学可以吗？服从调剂还会被退档吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "您好，我校动物医学专业去年在河北招收的最低位次大概在23000-24000左右，您报考这个专业比较有优势。勾选了服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "青海考生理科478排名2887录取到贵校电气工程及其自动化的概率有多大",
        "answer": "您好，我校电气工程及其自动化专业去年在青海招收的最低位次大概在4300左右，您的位次选择这个专业录取概率很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考",
        "question": "江苏理科位次20991能报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年在江苏招收的最低位次大概在25000-26000左右，您的位次报考我校被录取的概率很高，您可以考虑我校比较有优势的专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "陕西文科549省排3303可以稳贵校的英语专业吗",
        "answer": "您好，我校英语专业去年在陕西招收的最低位次为3278，因每年的位次都会存在一定的波动，您可以冲一下，有一定的概率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "云南理科537能报考贵校的中外合作吗？",
        "answer": "您好，我校去年中外合办录取最低分为528，最低位次大概在34000左右，望您根据位次综合考虑，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "云南理科537有希望报考贵校中外合作吗",
        "answer": "您好，我校去年中外合办录取最低分为528，最低位次大概在34000左右，望您根据位次综合考虑，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "云南理科537有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在云南招收的最低位次为17000左右，望您根据自己的位次综合考虑，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-艺体生",
        "question": "你好，四川美术生综合分528，全省位次3652，有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，四川往年是文化课达线之后按专业分录取，今年是按照综合分录取，所以往年成绩无法参考，请您综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-宁夏录取",
        "question": "请问宁夏理科374位次27361被贵校电气工程及其自动化专业录取的概率有多大",
        "answer": "您好，去年我校电气工程及其自动化专业录取最低位次为4800-4900，您被录取的概率较低，请谨慎考虑！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取，选专业",
        "question": "您好!总分569，位次一万六千多，请问一下能来吗？如果可以，能报报什么专业/",
        "answer": "您好，我校去年录取最低位次为24743，您的分数和位次录取概率很大。您可以考虑智慧农业、生物育种科学、园林、城乡规划、地理信息科学、水土保持和荒漠化防治、水利类、机械类、光电信息科学与工程、食品科学与工程类等专业。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "陕西考生理科532分29,000多名。可以报考该校哪些专业？今年该校最低分数线多少？",
        "answer": "您好，我校去年录取最低位次为24743，您的位次录取概率比较低，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好！贵校对于同分考生的录取规则是什么？动物医学类专业分流是在什么时候？分流依据是什么？",
        "answer": "您好，同分考生按照位次由高到低录取。专业分流一般在大一学年结束之后，根据学生成绩和兴趣偏好综合考虑分流。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-23132",
        "question": "3123123",
        "answer": "您好，望您详细描述您的问题，欢迎再次咨询提问。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "重庆高考615分能报考贵校电子信息工程或计算机类专业吗？",
        "answer": "您好，我校计算机类去年录取最低位次大概在15000左右，电子信息工程最低位次大概在14000左右，您可以根据您的位次综合考虑，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好！四川理科女生607分，21956名，填报贵校动物医学类专业能否被成功录取？贵校今年动物医学类专业实录线是否较往年有所增长？",
        "answer": "您好，今年的录取线还无法确定，去年我校动物医学类专业在四川的录取最低位次大概在21000-22000左右，您被录取的概率非常大。但因每年录取位次会有一定波动，理论上存在被调剂的可能性，欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-辽宁物化政543，可以报考法学吗",
        "question": "辽宁物化政543，可以报考法学吗",
        "answer": "您好，我校法学专业在不提选考科目要求，去年物理类招收的最低位次大概在21000-22000左右，望您综合考虑，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "福建理科女541分，能上贵校什么专业，已通过专项，",
        "answer": "您好，您需要告诉我们您通过的是高校专项还是国家专项，以及您的位次，只提供分数我们无法查询，欢迎您再次咨询提问！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "您好，请问福建考生，选物化生，分数624，排名7845有机会上贵校的计算机类或者电子信息类专业吗？",
        "answer": "您好，我校去年计算机类录取最低位次大概在7406，电子信工程录取最低位次为8244，您报考这两个专业的录取概率比较大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-能报什么专业",
        "question": "陕西理工587，位次11922，能报贵校什么专业？",
        "answer": "您好，去年我校电气工程及其自动化、电子信息工程、水利类（卓越班）、经济学（基础拔尖培养班）位次大概在11000-13000左右，望您根据自己的兴趣和偏好考虑，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高校专项",
        "question": "请问贵校高校专项代码多少？有哪些专业可供选择？",
        "answer": "您好，代码可在陕西省招生考试信息网查询，具体专业包括机械类、水利类、林业工程类和动物科学。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在河南招收的最低位次大概在30000-31000左右，请您根据自己的位次谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西10202 能被电气工程及自动化专业录取吗？",
        "question": "陕西10202 能被电气工程及自动化专业录取吗？",
        "answer": "您好，我校电气工程及其自动化专业去年在陕西招收的最低位次为11410，您的位次和分数被录取的概率非常大，但因每年录取位次会有一定波动，理论上存在被调剂的可能性。欢迎您报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-选专业",
        "question": "理科陕西532可以报考哪些专业",
        "answer": "您好，我校去年理工科最低分数为518,最低位次为24734，您可以根据位次情况考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "陕西省20500名可以被贵校园林专业录取吗",
        "answer": "您好，我校23年园林专业招收最低分数为544,位次在16640，请您根据分数和位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西理科",
        "question": "陕西理科532可以报考吗",
        "answer": "您好，我校23年陕西理工科最低分数为518，最低位次为24743，望您根据分数和位次谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考",
        "question": "老师您好，孩子学的是理工科，西安市户籍，在西安市参加高考，考了536分，位次27961。请问，能否被贵校普通类理工科录取？",
        "answer": "您好，我校23年在陕西招收的理工科最低分数为518，最低位次大概在24000左右，您可以根据学生分数和位次谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-强基计划校考",
        "question": "报考贵校强基计划入围后，校考在生源地考，还是在陕西咸阳杨凌的学校考试",
        "answer": "您好，强基计划校考是在杨凌的西北农林科技大学考试"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "我是2024届陕西考生536分位次27944高校专项能录取吗",
        "answer": "您好，23年我校陕西高校专项录取最低分数为487分，位次大概在36000-37000左右；平均分512分，位次大概在26000左右，您可以根据自己的分数和位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "您好，去年我校招收的云南普通类理工科考生最低分数为568分，位次大概在12000左右。理工类定向西藏最低分数528，位次大概在25000-26000左右。根据往年的情况，您的成绩和位次录取概率较低，请谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-转专业",
        "question": "老师好，我是新疆单列类选考外语的考生，我看模拟填报志愿时只有少数民族预科班，如果我预科一年后考试成绩不理想，未选择理想专业，大学期间转专业有啥限制，或者说一定要考到年级百分之几",
        "answer": "您好，转专业时转出无限制，转入条件根据不同的学院和专业有不同的要求，如部分专业需要考察大一学年成绩，部分专业会组织相关专业课的笔试和面试等。如果有转专业意向，需要提前做准备，详细要求可以参考具体学院官方网站。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考",
        "question": "老师您好，我是宁夏考生，成绩544，排名位次1152.可以被贵校的法学专业录取吗",
        "answer": "您好，23年我校在宁夏招收法学专业最低分数为547分，位次大概在937-968。22年最低分为541分，位次大概在1108-1146。21年最低分为571，位次大概在617-632。您可以根据自己的分数和位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-请问西农今年的招生计划如何？",
        "question": "今年扩招还是缩招?陕西省位次29283有没有机会上",
        "answer": "您好，具体的分专业招生计划您可以在西北农林科技大学官方网站上进行查询。23年我校在陕西招收理工科的最低分数为518，位次大概在24000左右，您可以根据分数和位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高校专项",
        "question": "546分，走高校专项能考上吗，又有什么专业能选",
        "answer": "您好，23年我校在陕西招收的高校专项最低分数为487，最低位次大概在36000-37000左右，请您根据分数和位次综合考虑。专业方面，可选择范围为水利类、机械类、林业工程类和动物科学。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西考生位次30622有希望报考贵校吗",
        "question": "陕西考生位次30622有希望被录取吗",
        "answer": "您好，我校23年在陕西招收的最低位次是24743，望您根据自身情况谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西考生492 位次50149",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "您好，我校23年陕西理工科最低分数为518，最低位次为24743，望您根据分数和位次谨慎考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-高考填报",
        "question": "宁夏文科考生528有机会进入贵校吗？",
        "answer": "您好，宁夏23年528分排名大概在1200左右，23年我校在宁夏录取的最低分数为526，排名大概在1200-1300左右。您可以根据您的位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-查询",
        "question": "四川理科今年21200名能上贵校吗",
        "answer": "四川省2023年录取最低位次为22193，考生报考我校有希望被录取，可以尝试报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-报考",
        "question": "云南文科考生，622分位次1206 能被法学专业录取吗？法学专业保研率是多少",
        "answer": "云南2023年文科最低分589，最低位次2255。法学专业最低分597，最低位次1625。考生这个分数被法学专业录取概率很大，法学保研率为20%-25%，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "西北农林科技大学",
        "title": "西北农林科技大学-陕西文科500可以报考什么专业",
        "question": "修双学位的要求",
        "answer": "您好，按照往年的分数和位次情况，可以冲一下社会学、公共管理类和英语"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "你好我校不限外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "福建物化生考生551分能上贵校的中医学吗？",
        "answer": "你好，按照往年录取情况被录取概率很大，往年录到531分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-投档比",
        "question": "您好，请问贵校在新疆的投档比是多少呢？",
        "answer": "你好，我校投档比为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "您好，新疆文科生508位次1053，有望被录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年在新疆文史类录取最低分513分，最低位次1412.您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "老师您好！今年有面向河南省的免费医学生吗？要求一本还是二本呢？",
        "answer": "我校免费医学生仅面向陕西考生"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "老师您好！本人河南理科考生491分能否报考贵校医学类专业，有录取机率嘛？谢谢老师",
        "answer": "你好可以在我校招生信息网查询历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-安徽物化生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88576，想报考贵校的临床医学或中医学请问建议报考吗？希望大吗？",
        "answer": "你好，我校在安徽选科要求为物理化学，去年安徽未高考改革前中医和临床医学最低录取位次为8万位前。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "百分百投档"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "新疆文科考生普通类排名2942可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在新疆文史类录取最低分超线55分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-转专业，视力限制",
        "question": "若调剂到其他专业可以转到中医学吗？报考中医学视力度数大于800度可以录取吗？（云南文科生604分，排名2680）",
        "answer": "都可以"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-湖北",
        "question": "湖北理科生，物地生443报考贵校希望大不大",
        "answer": "我校选科要求为物理化学。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "四川 文科 552 10161名 可以报考该校吗",
        "answer": "近几年在四川文史录取最低位在一万位上下浮动"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-临床医学专业是西医方向吗",
        "question": "请问贵校临床医学专业是西医方向吗,我是四川理科考生,今年考试成绩581,有机会上贵校临床医学专业吗,谢谢",
        "answer": "临床医学是西医。去年临床在四川录到569分"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考条件",
        "question": "你好，打扰了，我想问一下我只在高考志愿填完免费医学生，那个高考资格审查需要填表之类的吗？ 还是高考志愿填了以后直接等待录取结果",
        "answer": "免费医学生的资格审查在2月份左右"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-宿舍",
        "question": "有空调吗",
        "answer": "有空调"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-宿舍",
        "question": "六人一室是上床下桌吗",
        "answer": "六人间有两张下床"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "提前批中国家专项均为定向医学生吗",
        "answer": "提前批是免费医学生，国家专项不是"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "你校国专和地专如被退档会影响你校第一批次录取嘛",
        "answer": "今年国家专项和地方专项都在本科一批录取"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-办学地址",
        "question": "请问临床医学就读位置是在哪里，西安还是咸阳？",
        "answer": "在西咸新区，中间位置。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-提前批定向文科生能不能报 健康服务与管理专业文科生能不能报？",
        "question": "提前批定向里面文科生能学哪些专业 健康服务与管理这个专业文科生今年能不能报",
        "answer": "我校免费医学生仅招收中医学专业，健康服务与管理专业在陕西省本科一批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取问题",
        "question": "新疆考生，455分，2700名，报考贵校中医学专业能否录取。",
        "answer": "可以登录我校招生信息网或微信小程序“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "请问国家专项和地方专项录分线比正常批高怎么办？",
        "answer": "国家专项和地方专项在本科一批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "陕西文科12924，可以报贵校哪些专业？录取概率有多大？",
        "answer": "你好我校文科汉语言文学、市场营销、公共事业管理、健康服务与管理等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "我校在河南本科一批和本科二批录取，可以参考我校二本招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-提前批",
        "question": "您好 ！我是陕西省文科女 438分位次31384有希望报考免费医学定向生吗 ？ 请问毕业后需要到指定地点工作几年 ？ 中医药的校区是哪一个 ？宿舍环境怎么样？ 有上床下桌吗？ 有早晚自习吗？可以保研吗？ 希望贵校能够解答 谢谢🙏[呲牙][呲牙][呲牙]",
        "answer": "我校免费医学生执行陕西省二本控制线，录取后与定向县区签订定向就业协议，毕业后服务满6年。我校本科教育均在西咸新区南校区。宿舍分为四人间和六人间，统一分配。没有保研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-免费医学定向生",
        "question": "老师好，请问陕西文科467，位次20513，可以报考贵校的免费医学定向生吗，录取概率大不大？",
        "answer": "我校免费医学生执行陕西二本控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-复读生录取政策",
        "question": "复读生会不会有减分政策？复读生的档案会不会排在应届生后面？",
        "answer": "没有减分政策"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-学校",
        "question": "学校住宿怎么样，有空调吗，独立卫浴喃？",
        "answer": "分为四人间和六人间，有空调，有独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "陕西文史11207可以报贵校的针灸和推拿以及汉语言吗",
        "answer": "可以登录我校招生信息网或微信小程序“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-你好，52359位次可以报咱学校医学检验技术专业吗/",
        "question": "你好，52359位次可以报咱学校医学检验技术专业吗/",
        "answer": "可以登录我校招生信息网或微信小程序“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取报考",
        "question": "陕西理工科女503位次43787被你校中医学录取的概率大吗？中医学和中西医临床医学有什么区别？这两个专业对考研有什么要求？",
        "answer": "可以登录我校招生信息网或微信小程序“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。 中医学是中医类的，中西医临床医学是中西医结合类的。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-免费医学定向",
        "question": "请问贵校免费医学定向是什么专业",
        "answer": "中医学"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-定向以学免费生",
        "question": "你好，贵校的定向以学免费生，有户籍和学籍限制要求吗？必须是农村户籍吗？ 理工517是否希望报临床医学专业？",
        "answer": "免费医学生招收农村生源。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”可进行往年录取查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "老师您好，陕西理科32379位次，可以报考中医学吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "请问广东物理类考生510分有希望进贵校吗？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报志愿",
        "question": "河南考生，554分，68050位次，可以报考贵校的中医专业吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "你好,陕西考生498分位次46388有望被贵校中医学专业录取吗 有其他专业推荐吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考咨询",
        "question": "老师好，我是江苏省物化生考生，高考成绩为568，排名为60000名，想问一下如果报考您这所大学，有机会被录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，女生理科504分，排名43000左右，报考五年制医学专业录取可能性高不高？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "女 理科398 位次115495，可以报考贵校的临床吗，毕业是本科学历吗",
        "answer": "我校为一本招生院校。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "502，排名44227能录吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-免费医学定向生",
        "question": "陕西省文科生534位次5048，可否投贵校的免费医学定向生？ 贵校去年最低录取分数线是多少？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-公费生",
        "question": "甘肃省497可以吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "陕西考生446可以考虑吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "陕西理科496可以被贵校中医学专业录取吗？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "陕西考生文科女438位次31384 有机会报考免费医学定向生吗？",
        "answer": "免费医学生执行陕西省二本控制线"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-定向医学生",
        "question": "文科435 定向医学生能上吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-本校提前批有什么专业",
        "question": "提前除过中医学外，在陕西还有其他专业吗”",
        "answer": "提前批次招收中医学免费医学生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校不限语种。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-定向",
        "question": "请问贵校在辽宁有定向医学生的名额吗？我是农村户口，然后分数是393，位次是105205",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-中医学专业",
        "question": "湖南考生，总分538省排名50181，有机会录取贵校的中医学专业吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考咨询",
        "question": "老师您好！陕西理科485，省位54211报考贵校药学专业录取可能性大吗？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-免费医学生",
        "question": "陕西文科492排名12987农村户口可以报考吗？害怕分数不够不被录取",
        "answer": "免费医学生执行陕西省二本控制线"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-陕西理位次55166",
        "question": "建议报考贵校中医系吗",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-陕西文科考生492，排名12987",
        "question": "报考服从调剂被录取的概率如何",
        "answer": "服从专业调剂，体检符合要求被退档的概率就小。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-你好,文科,532,能稳录中医学吗?",
        "question": "你好,文科,532,能稳录中医学吗?",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-院校代码",
        "question": "院校代码",
        "answer": "我校在陕院校代码8017"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-临床医学和中西医临床医学有什么区别，临床医学是西医的还是中西",
        "question": "临床医学和中西医临床医学有什么区别，临床医学是西医的还是中西医的 陕西考",
        "answer": "临床医学是西医类的，中西医临床医学是中西医结合类的。均为医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-陕西 文科男502 定向医学生可以吗",
        "question": "中医类的",
        "answer": "你好，免费医学生执行陕西省二本控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-高考志愿填报",
        "question": "2024,陕西,理科,女生,高考分数:515分，位次:37360，报考你们学校的临床医学专业能被录取吗？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-免费医学定向生",
        "question": "您好 我想咨询一下 刚上理科二本线二十分 填报提前批免费医学定向生通过的可能性大吗",
        "answer": "免费医学生执行陕西省二本控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-宁夏文史类考生550分位次976，可以报考贵校中医学吗？",
        "question": "贵校就业方向？",
        "answer": "去年我校在宁夏中医学专业录取最低位次993，供你参考。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行专业查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "陕西理科485分，省位54211，被贵校药学专业录取可能性大吗？",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-免费医学定向",
        "question": "你好，免费医学定向是在农村基层卫生室服务还是在乡镇中心一员服务。",
        "answer": "根据定向县区的具体安排，一般均在乡镇卫生院。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-分数为484，位次55111，理科生，报考护理学可能性大吗",
        "question": "分数为484，位次55111，理科生，报考护理学可能性大吗？除了护理学还能选哪些",
        "answer": "你好，也可以考虑我校药学类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-陕西文排名6670可以报考中医学吗",
        "question": "你好 我总分522 排名6670 报中医专业录取的概率大吗",
        "answer": "你好，我校文史类中医学专业去年录取最低位次七万位，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "理科485 位次54206",
        "answer": "你好，可以参考我校往年录取成绩。微信小程序搜索“陕西中医药大学招生办公室”进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-您好，我是陕西文科考生",
        "question": "分数:447位次:27757想咨询一下贵校的免费医学生，有望上吗",
        "answer": "你好，我校免费医学生执行陕西省二本控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "女，陕西文科考生，我想问一下贵校的免费中医药定向生提前批录取，我看见志愿书上执行的是二本线，请问这个的要求是过了二本线就可以试着报名吗",
        "answer": "是的，免费医学生招收陕西省内农村生源，执行二本控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-定向",
        "question": "陕西 文 440可以考虑吗",
        "answer": "你好我校执行陕西一本控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-免费医学生",
        "question": "请问今年贵校的免费医学生是否扩招了？505理科是否有希望报考免费医学生？谢谢",
        "answer": "今年免费医学生计划较去年增加43名，理工类计划63人，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考",
        "question": "陕西 文 440建议报考吗",
        "answer": "我校执行一本控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取概率和转专业细则",
        "question": "老师你好！请问云南省文科生596分，省排3663被贵校录取的概率大吗？贵校是否可以转专业？如果可以，具体要求有什么呢？",
        "answer": "你好，我校去年在云南文科录取最低分577，供你参考。转专业在大一下学期，要进行笔试和面试，大一成绩在年级前5%免试转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报考咨询",
        "question": "老师好！我是理工科，位次45540，报考临床医学录取可能性大吗？老师有什么推荐的专业？",
        "answer": "可能性不大。可以参考微信小程序“陕西中医药大学招生办公室”专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-陕西考生报考免费医学定向生",
        "question": "西安考生，报考贵校免费医学定向生必须是农村户口吗",
        "answer": "是的，免费医学生招收农村生源。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-医学影像学",
        "question": "今年420 理工可以被录取吗？",
        "answer": "我校执行一本控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "我校在云南一本招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-贵校的定向医学生过二本线70多分能报吗？",
        "question": "我分数刚过二本线，想填报贵校的提前批次定向医学生，，想咨询一下",
        "answer": "可以报考。执行二本分数线"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-提前批分数线",
        "question": "24年提前批定向生分数线什么时候公布布",
        "answer": "你好我校提前批执行二本分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-老师，文科498位次11600可以上贵校的中医学专业吗？",
        "question": "老师，您好。请问文科成绩498位次11600可以报上贵校的中医学和针灸学专业吗？",
        "answer": "你好 可以考虑我校其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-报名",
        "question": "老师您好，陕西省排名48544能不能报考贵校的临床医学",
        "answer": "可以在微信小程序搜索陕西中医药大学招生办公室查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-学校录取",
        "question": "老师，四川文科考生556分有希望被贵校录取吗，如果可以，能上哪些专业",
        "answer": "你好，我校今年在四川文科招收10人，中医学5人，针灸推拿学5人。去年在四川录取最低分552，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-陕西2024文科生能报 中医 专业吗",
        "question": "陕西2021文科生能报中医专业吗",
        "answer": "你好，我校中医学专业今年在陕计划招收文科生50人。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-有无定向医学生",
        "question": "贵校今年是否有定向医学生 或者其他非本科一批次的其他招生？ 今年是否有全科医学？",
        "answer": "你好，我校中医学免费医学生计划招生83人，其中文科20人，理科63人。在陕西省只有提前批和本科一批，没有其他批次。招生专业可以登录我校招生信息网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-陕西考生定向医学生",
        "question": "今年贵校的免费医学生打算招收多少人？毕业后定向区域是自由选择吗？报名时需要写清毕业后定向区域吗？",
        "answer": "你好，我校今年一共有83个免费医学生计划，其中文科20人，理科63人。每个县区一个专业代码，报考的时候可以填报3个定向县区。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西中医药大学",
        "title": "陕西中医药大学-两眼近视分别是1300度和1400度，可否报考贵校的医学专业",
        "question": "两眼近视分别是1300度和1400度，无色盲色弱，如果报考贵校的医学专业会不会被退档，或者被调剂到其他非医学专业？",
        "answer": "不会。我校体检标准按照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-内蒙音表笙专业，综合分427",
        "question": "请问有希望报考贵校音表嘛",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-请问音乐学师范方向和理论方向课程设置有何区别？入学后如何分配",
        "question": "请问音乐学师范方向和理论方向课程设置有何区别？入学后如何分配",
        "answer": "大一下学期专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "我是广东的音乐考生，我想报考本校音乐学师范，综合分482 ，全省排名2053，有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西师范学院",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校吗，文化372",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-请问贵校高校专项计划在江苏省的招生计划数是多少？",
        "question": "请问贵校高校专项计划在江苏省的招生计划数是多少？",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-招生咨询",
        "question": "陕西师范大学今年在贵州招收体育生的投档比是多少",
        "answer": "咨询省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考音乐学（师范 理论），文化499专业242.97音表，",
        "question": "可以辅修学位吗，保研率多少",
        "answer": "入校后可以辅修。全校保研率：16.8%"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆南疆四地州考生，体育生，文化课264，体育成绩89.7,",
        "question": "能录上吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-请问贵校今年的公费师范生在广西招多少人，哪些专业",
        "question": "请问贵校今年的公费师范生在广西招多少人，哪些专业",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-请问老师，所报专业未被录取，选择服从调剂是不是不会退档？",
        "question": "请问老师，所报专业未被录取，选择服从调剂是不是不会退档？",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-科学教育（国家公费师范生）",
        "question": "请问“定向就业范围：中山市1人，河源市2人，梅州市1人，潮州市1人”，到底我会被安排到哪里就业是怎么安排的呢",
        "answer": "研究生一年级课程学习结束后，部属师范大学根据公费师范生本科以来的综合考核结果进行排序。公费师范生按排序在录取当年公布的生源所在省份相关专业履约任教地（市、州、盟）范围内进行选择，经就读高校确认，在《本研衔接师范生公费教育协议》中补充履约任教地（市、州、盟）信息。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "新疆普通类文科498位次1294能不能上贵校公费师范生？谢谢",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师计划",
        "question": "请问贵校的优师计划的定向地区是否根据考生的户口所在地决定？",
        "answer": "国家优师专项毕业生须履行所签订协议书的义务，本科毕业后经双向选择，由省级教育行政主管部门安排至生源省份定向县县域中小学任教，入编入岗，任教服务期不少于6年。在协议规定服务期内，经归口管理的县级教育行政部门同意并报生源所在地省级教育行政部门备案，可在该定向县县域学校间流动。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西师范大学",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类音乐教育（声乐主项） 艺术类总成绩424 位次221 有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-什么时候会公布高校专项计划的录取名单",
        "question": "什么时候会公布高校专项计划的录取名单",
        "answer": "高考录取结束之后。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "新疆单列类文科考生，总分500位次134，有机会被陕师大的思想政治教育，汉语言文学或者是历史学录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国标生（陕西师范大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生可不可以考全日制研究生",
        "question": "陕西师范大学可不可以考全日制研究生？有什么条件吗？如果申请在职研究生需要什么申请条件，是免试申请吗？",
        "answer": "2024年入学的公费师范生需要完成4年本科+2年全日制硕士的培养。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-宿舍",
        "question": "体育教育宿舍有厕所吗，几人一间，有热水供应吗",
        "answer": "4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-投档咨询",
        "question": "江西美术生综合分538，排名1417，投档有机会进入学校视觉传达，环境设计专业学习吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-地方专项",
        "question": "你好老师，我是河南文科450分可以。通过地方专项报贵校的思想政治教育吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-提前批招生",
        "question": "我是新疆考生，我享受南疆单列政策。我高考成绩是434，24年考生，我南疆单列排名是1581，我能不能报你们学校的提前批。",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆单列类艺术",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类音乐教育（声乐主项） 艺术类总成绩424位次221 有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-提档和转专业",
        "question": "四川平行志愿进档不退档吗？可以转专业吗？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-少数民族预科班",
        "question": "您好，我是贵州考生，请问历史方向4293名有希望进入我校少数明族预科班吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-安徽历史类考生省排1010",
        "question": "安徽历史类考生省排1010，想走公费师范生报考贵校汉语言文学专业，有多大可能？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生推免资格要求",
        "question": "公费师范生获得推免资格成绩，绩点等要求",
        "answer": "本研衔接公费师范生的培养目标就是研究生，学生一般只要通过基本考核，拿到双证，绝大部分都能推免读研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "您好我是广西文科581，区排名2721，国家专项计划排名94，请问如果走国家专项有多大几率被录取？如果提档是否有退档风险？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "河南文科考生，位次2990，报考贵校公费师范生，有希望被录取码？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "您好有什么专业有英语的单科限制吗",
        "answer": "无。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-江苏省音乐生",
        "question": "江苏省历史类音教声乐投档分511，排名90，录取希望大吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-黑龙江理科体育生总分526",
        "question": "您好，黑龙江理科体育84分，文化370分，总分526有希望考入贵校体育教育类吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考录取咨询",
        "question": "老师您好，甘肃省历史类排名3000多有多大的几率被贵校预科班录取？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-提前批专业组属性",
        "question": "广西提前批历史类417.418专业组既写国家公费生又写国家专项，由于两个属性不同，想知道怎么知道是报考哪个类形",
        "answer": "招生计划请查阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-专业",
        "question": "请问一下如果不报公费师范生和优师计划，贵校的师范类专业是否也是往老师授课等方面培养",
        "answer": "普通师范专业也有教师教育类相关课程。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-江西历史类考生596分排位2260有希望报考贵校的历史学吗",
        "question": "录取",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划中的公费师范专业",
        "question": "老师您好，我是江西文科考生，填报了贵校的高校专项计划并通过了初审，可以问一下高校专项计划中的公费师范专业是在提前批次还是普通批次？（在报考志愿书里没有找到高校专项计划中的公费师范专业的代码）",
        "answer": "具体批次设置参阅本省报考指南，专业代码查阅本省计划汇编。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师计划",
        "question": "老师，您好！我是贵州考生，物化生，今年604，位次7831，想报考贵校的优师计划，有希望吗？如果选英语专业，一定要考口语吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项",
        "question": "你好老师！阳光高考官网介绍优师专项在录取后收到录取通知书前需要签协议，本校是这样吗？请问是和本地教育局签吗？协议书是从哪里打印？和公费师范生的协议签订有什么不同？",
        "answer": "同学你好，你的问题建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-关于调剂和退档",
        "question": "老师我想问一下，进了贵校提档线且服从调剂，而我的分数上不了任何一个专业，且每个专业都招满了，我是会被退档对吗",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "不是，具体要看是梯度志愿还是平行志愿。没有单科要求。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "安徽考生省排23326有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科班",
        "question": "老师请问报考贵校的预科班，以后成绩优异可以转为免师吗？或者非免师的师范专业",
        "answer": "预科结业后进入大部分非公费师范生专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-河北考生，文化499 专业242.97，报考音表，是否可以录",
        "question": "保研率多少，是否可以同时修两个学位，",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-调剂问题",
        "question": "老师你好:广东省计算机类今年招生30人，提档是否多提一人？分数最低的是在组内调剂还是组外调剂？",
        "answer": "按各省级招生考试机构提供的投档成绩（含各省级招生考试机构根据教育部有关文件制定的高考加分）提档。按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，具体情况按照与各省级招生考试机构确定的为准。高考综合改革...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-河南书法生",
        "question": "综合分560被录取的概率高吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项 公费师范生",
        "question": "高中学习是理工类，可以报考贵校英语的公费师范生吗",
        "answer": "英语是文理兼招专业，在你们省有英语（理工类）招生计划就可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "报考公费师范生如果没有获得推免资格造成什么后果，会不会纳入征信，以及推免率淘汰率是多少。报考指南中显示的履约范围有合肥那么具体包括那些区域？",
        "answer": "公费师范生因生病、应征入伍等原因不能履行协议的，须提出中止协议申请，经相关省级教育行政部门同意后，暂缓履约。待情况允许并经省级教育行政部门核实后可继续履行协议。公费师范生如确因身体原因需终止协议的，按协议约定解除协议。经学校考核，因学业水平未达到免试攻读教育硕士研究生条...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划开设了哪些专业",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新高考",
        "question": "老师 你给的往年录取分数只有分数 但是今年贵州新高考 往年分数没有参考价值 有高校专项贵州一万六 优师计划有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西",
        "question": "江西（圆号）音乐生乐教199.24器乐202.24，声乐192.64，文化336综合器乐420.8综合排名1943（压分过线）有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "请问湖北物理方向考生多少位能被录取为公费师范生？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师计划",
        "question": "该计划往年在贵州收录的最低位次是多少？符合条件可以在本科批次报考嘛？贵州考生排名16768是否有机会通过该计划进入贵校",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-色弱",
        "question": "色弱可以报体育教育专业吗",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其他有关补充规定，报考公费师范生、“国家优师专项”师范生和有志从教的考生，还需参考教师资格认定体检相关规定。特别强调患有下列疾病者，我校以下专业（类）不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-外语日语非日语专业",
        "question": "外语日语非日语专业入学后要学的外语限定英语吗，考研时的也限定英语吗",
        "answer": "不限定。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-体育类",
        "question": "我的体育考了86.4，文化考了251，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "具体咨询我校教务科029-85310334"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-少数民族预科",
        "question": "少数民族预科读完一年之后的专业有哪些选择，专业分配的政策具体介绍",
        "answer": "少数民族预科班的学生预科结业后通过综合考核进入大部分非公费类专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-转专业",
        "question": "如果打算转专业，是只能在同一专业组里转吗？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-专业组",
        "question": "为什么453组和456组的专业重叠？这两组内的专业有什么区别？",
        "answer": "招生计划具体查询本省计划汇编。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-关于06专业组地理科学类（含师范）专业问题？",
        "question": "请问该专业什么时候分流，报了该专业必须选择师范类吗？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆体育生",
        "question": "新疆体育生 体育成绩96.8 文化261可以报考本院校嘛",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-贵校的定向招生是指公费师范生吗？如何报名定向招生？",
        "question": "在往年的录取统计中发现了贵校定向招生的录取数据，我有意向报名贵校的定向招生计划，但不知道其与公费师范生的关系以及如何报名该计划，望解答。",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "湖北物理类599分一万八千名可以走提前批报公费师范吗？填报贵校的公费师范有什么要求吗？录取后是否能转专业？是否享受与其他专业学生相同的保研机会？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-询问",
        "question": "西藏理科417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-询问",
        "question": "西藏417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-大类招生的分流",
        "question": "请问如果被大类录取，分流是如何分流的？是大类考核按照成绩分流，还是学生志愿自由分流？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "请问高校专项对于新疆考生毕业后是定向分配吗？",
        "answer": "如果报考的是高校专项中的公费师范的话，就业政策和公费师范生一样。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-广西录取",
        "question": "广西高考564分位置19,132报考贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-数学与应用数学专业",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考数学与应用数学专业吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家公费师范生",
        "question": "请问志愿填报专业选择时，专业相同但专业代号不同，有什么区别吗？应如何选择？",
        "answer": "志愿填报问题参阅本省报考指南和计划汇编。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-转专业有几次机会？什么条件可以转？",
        "question": "转专业有几次机会？什么条件可以转？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-湖北音乐考生",
        "question": "老师好，请问湖北音乐考生中阮主项，文化392，音表243，音教234，综合分605能报吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-有没有机会考上提前批或者本科普通批",
        "question": "本人2024届广西考生，高考593分9044名，想报考提前批，物理数学化学生物专业都报了，服从调剂，有没有机会考上🙏🏻",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-是西藏考生，总分：394 排名：319，有希望被录取吗？",
        "question": "我是西藏考生，总分：394 排名：319，有希望被录取吗？有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-重庆舞蹈类专业招生",
        "question": "老师，您好！我是重庆的考生，想了解一下重庆的舞蹈是公费师范生吗？“学生入学前须与学校和生源省份省级教育行政部门签订公费教育协议书。”签订协议书一般含重庆的哪些地区呢？",
        "answer": "陕西师范大学2024级本研衔接公费师范生履约任教范围"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-调剂",
        "question": "高校专项计划是否要求考生服从调剂",
        "answer": "具体参阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师",
        "question": "湖北女生历史595(含加分），有希望冲贵校优师计划的英语专业吗？在提前批是否可以调剂呢",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新生入学资格复查",
        "question": "新生入学资格复查是什么意思？",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家公费师范生",
        "question": "国家公费师范生包含的专业代码",
        "answer": "具体参阅本省计划汇编。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-贵校公费师范也要本地学生才能录取吗？",
        "question": "海南纯文629排7486有希望吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "河南美术专业262分文化分372分，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-博士点设置",
        "question": "陕西师范大学的哪些专业设置了博士点",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆单列类考生",
        "question": "你好！我是新疆单列类（选考外语）的学生，我考了332分、位次8794是否有希望报考贵校的国家公费师范生（生物科学或数学与应用数学）",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-您好请问入校后可以辅修第二专业吗",
        "question": "您好请问入校后可以辅修第二专业吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西师范大学高考录取",
        "question": "我想知道陕西师范大学在湖北的招生计划，",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "江西史政地1780名可以录到公费师范生吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-2024关于贵校公费师范生报考情况",
        "question": "广西考生排位9532想要报考贵校的公费师范生【化学类或者生物类或者数学类】，请问成功的概率多大？如果报名成功，由于今年颁布新政策，我是调配到广西任教吗?如果报名不成功，我今年上贵校本科一批的概率大吗？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-急急急江苏体育生",
        "question": "江苏体育生495 位次1019 有机会被该校录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-定向就业",
        "question": "老师好~~我是福建漳州的考生。贵校的提前批公费师范生 生物科学 定向厦门市、泉州市就业，那漳州的考生能填报吗？",
        "answer": "报考无限制，就业才有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "question": "新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划",
        "question": "老师我是甘肃历史类中政史地方向的考生，成绩580位次1442，在高校专项计划下，我能不能考上贵校的汉语言文学专业？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划",
        "question": "老师我是甘肃历史类中政史地方向的考生，成绩580位次1442，在高校专项计划下，我能不能考上贵校？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-本硕连读",
        "question": "硕士是全日制的吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-调剂",
        "question": "数学不好服从调剂会不会调剂到数学专业",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考几率和退档问题",
        "question": "安徽考生 物化生 排名10338 分 632 1. 报贵校提档几率多大，建议报那些专业会提档？ 2.提档后服从调剂情况下，体检符合，有可能退档吗.",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-西藏文科汉族考生",
        "question": "请问贵校在西藏只录提前批吗？没有本科一批的录取吗？谢谢！",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-我是云南省文科考生，位次为1412",
        "question": "请问贵校在专业上承认云南加分10分吗？",
        "answer": "我校各类别招生项目均认可各省级招生考试机构根据教育部有关文件制定的全国性高考加分优惠政策，认可考生具备的所有加分项目中最高一项加分，并且最高不超过20分。所有高考加分项目及分值不适用于不安排分省分专业招生计划的招生项目。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项",
        "question": "吉林省文科考生报优师专项，会被分配到吉林什么地方工作？是高中，初中还是小学？是在市还是县还是镇或村屯",
        "answer": "国家优师专项毕业生须履行所签订协议书的义务，本科毕业后经双向选择，由省级教育行政主管部门安排至生源省份定向县县域中小学任教，入编入岗，任教服务期不少于6年。在协议规定服务期内，经归口管理的县级教育行政部门同意并报生源所在地省级教育行政部门备案，可在该定向县县域学校间流动。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生能选的专业的录取分数线",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-文科有没有本硕连读的专业。",
        "question": "老师好，文科有没有本硕连读的专业。帮忙推荐一下。谢谢。",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取方向",
        "question": "音乐表演钢琴主项的学生可以填报吗",
        "answer": "同学你好，艺术类招生简章及录取原则及分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网进行查询：http://zsb.snnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-被广播电视编导专业录取，进校后是否可以转专业？",
        "question": "被广播电视编导专业录取，进校后是否可以转专业？若可以，多久可以转？有调剂限制吗？谢谢",
        "answer": "以当年专业分流政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆公费师范生",
        "question": "老师您好，我是新疆音乐艺考生，主项美声唱法，副项钢琴，综合分469分，排名全疆50，文化课307分已过二本线，有希望报考陕师大音乐教育学专业吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-河北体育生",
        "question": "历史组综合分529，体育教育专业可以报吗",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-江西文科605分，1592位次，能录到学校的汉语言文学专业吗",
        "question": "你好，我是江西文科生605分，1592位次，能录到学校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "公费师范生服从调剂会被调剂到非公费师范生类专业吗？海南考生（公费师范生）毕业后回生源地还是户籍地？ 海南考生（公费师范生）毕业后能回主城区吗？ 如果不服从调剂（公费师范生）且没被录取，能继续报普通批次吗？单科成绩是否有要求？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考非西藏生源定向西藏就业生被录取前需要的准备",
        "question": "准备哪些资料？有时间限制吗？若需提交的志愿申请书，怎么写，提交到哪里",
        "answer": "关于非西藏生源定向西藏就业志愿填报说明"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-关于录取",
        "question": "老师你好，当位次是9641时，报考贵校是否有风险？（物生地组合）",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家公费师范生履约地选择",
        "question": "你好，关于国家公费师范生的教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法 中规定研究生一年级课程学习结束后，部属师范大学根据公费师范生本科以来的综合考核结果进行排序。公费师范生按排序在录取当年公布的生源所在省份相关专业履约任教地范围内进行选择，经就读高校确认。比如计算机...[详细]",
        "answer": "如果开封市的名额选完了，就只能选剩下的地市了。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-问题",
        "question": "优师计划的要求是什么？ 优师计划如果户籍与学籍不在一起可以吗？",
        "answer": "符合以下条件的考生均可报考:"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家专项",
        "question": "请问文科543。位次3963能上本校国家专项吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家公费师范生保研的",
        "question": "老师您好，我是海南这边的，国家公费师范生今年改革，我想问一下我们今年招的国家公费师范生保研的机会是多少？是按一定比例保的吗？还是达到标准都上？",
        "answer": "本研衔接公费师范生的培养目标就是研究生，学生一般只要通过基本考核，拿到双证，绝大部分都能推免读研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "老师您好，河南考生603分，省位次21656名，能被陕西师范大学的生物科学类专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-请问广西物化政考生位次29016是否可以被贵校录取",
        "question": "请问广西物化政考生位次29016，分数543是否可以通过优师计划、少数民族预科班被贵校录取",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-提前批",
        "question": "福建文科620女生，排名493，进贵校提前批的希望大吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-老师好，本人美术综合分579.09，排名117，能否报考贵校",
        "question": "老师好，本人美术综合分579.09，排名117，能否报考贵校公费师范生",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-能否用日语四六级代替英语四六级呢",
        "question": "能否用日语四六级代替英语四六级呢",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-咨询",
        "question": "陕西理科女生,513位次38682，有希望上贵校吗？服从调剂",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-体育教育",
        "question": "请问一下，我是广西体育统考考生，物理类，综合分554，广西第18，19这样，有望进贵校吗；如果投档进了且服从调剂，能被录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-西藏定向",
        "question": "请问走贵校一批历史学需要到西藏去吗？",
        "answer": "要求非西藏户籍的应届高中毕业，签订《非西藏生源定向西藏就业协议书》，享受免学费、免住宿费、每月有生活补贴，毕业后到西藏就业5年。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "请问贵校高校专项在重庆招生人数在哪里查看呀？",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-招生录取",
        "question": "甘肃省音乐表演专业，综合分530，综合排名前80，报考贵校能录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-云南招生",
        "question": "在云南招生多少人？投档比例是多少？",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-招生咨询",
        "question": "老师，招生章程里的参考教师资格认定体检是什么意思？需要再次体检吗？",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其他有关补充规定，报考公费师范生、“国家优师专项”师范生和有志从教的考生，还需参考教师资格认定体检相关规定。特别强调患有下列疾病者，我校以下专业（类）不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-音乐学专业进校后怎么分类师范或者非师范",
        "question": "贵校招生简章上说明音乐学专业进校后再分师范和非师范",
        "answer": "具体请咨询我校音乐学院。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范",
        "question": "老师好，我已通过贵校高校专项审核，想知道高校专项里有公费师范吗，公费师范又有哪些专业呢",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项",
        "question": "老师您好，往届生可以报考优师专项吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "吉林公费师范生回来后会去到哪些城市？ 关于公费师范生相关的一些细则，在哪里能够看到？",
        "answer": "陕西师范大学2024级本研衔接公费师范生履约任教范围"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考陕西师范",
        "question": "老师你好，青海文科考生，总分478排名1484，可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆公费师范生",
        "question": "文科493位次1440可以冲一下汉语言和历史专业吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科",
        "question": "我是甘肃考生，位次12000左右可以报考贵校吗，录取几率打吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生的位次差",
        "question": "你好，请问贵校在安徽省录取公费生的最低位次是多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "陕西师范大学的本硕培养公费师范生毕业后各省份的履约地区范围文件在哪查看？",
        "answer": "陕西师范大学2024级本研衔接公费师范生履约任教范围"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "陕西文科552，位次3084，可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "老师你好 青海舞蹈生专业235 文化351 综合468 位次29是否可以报考本校",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-贵州考试",
        "question": "本校的公费师范生里的专业里，哪几个专业有选科要求？在哪里能看？",
        "answer": "选科要求请登录我校本科招生信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "请问同时填报本科提前批次和本科一批，如果本科提前批次提档未被录取，且未选择服从调剂，会直接滑档到本科二批吗？",
        "answer": "志愿填报问题请查看本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "高校专项服从调剂是在什么范围调剂",
        "answer": "同科类有招生计划的专业内。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "青海486 位次1251有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-考贵校能否录取",
        "question": "理科530分，能报 本校吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆班公费师范",
        "question": "我是新疆伊犁的学生，上了新疆内地高中班，想报考，想询问一下毕业后如何分配，是本硕衔接吗？如果公费的专业我报了地理，在大学时我想教物理可以转去物理吗？2023年新疆班单列最高分和最低分多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-转专业",
        "question": "请问贵校是否可以转专业？如果可以，有什么要求？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "报考国家公费师范生，未被录取，且未选择服从调剂，会滑档到本科二批吗？",
        "answer": "不会，提前批没录取不影响一批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-本科一批国家专项",
        "question": "服从调剂就一定不退档吗调剂范围哪里查",
        "answer": "对于符合我校录取标准的考生，我校按照投档成绩排队顺序进行录退，学校按照分数优先原则安排专业（类）。录取到该考生时，未被所报志愿专业（类）录取，考生不服从调剂，会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被调剂到外国语言文学类专业想转专业需要什么条件？另外，学校有双学位项目吗？具体什么条件？",
        "answer": "点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-广西文史类 贵校公费师范生",
        "question": "广西文史类排名3070有机会进入贵校读公费师范生吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西师范大学公费师范生录取率",
        "question": "您好，我是广西新高考物化生考生，今年考了515分，全省排名45461，请问录取贵校公费师范生的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-本科一批国家专项",
        "question": "投档比例原则上控制在105%以内是什么意思？会不会出现投档投进没有录被退档",
        "answer": "报考普通文理科，对于按照平行志愿投档的批次，身体符合条件，考生专业志愿服从调剂，学校提档之后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家专项公费师范生",
        "question": "国家专项公费师范生服从调剂是在什么范围内调剂？",
        "answer": "本省国家专项同科类招生计划内。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "高校专项服从调剂会往哪儿调剂？如果不服从调剂会不会影响本科一批次录取？",
        "answer": "不影响一批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家公费生",
        "question": "老师您好～河南省的舞蹈学国家公费生是在艺术提前批填报，还是在艺术本科批填报？以前贵校是在艺术提前批填报，但今年艺术提前批报考不了，所以是要在艺术本科批填报吗？",
        "answer": "志愿报考问题请参阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我是青海省，文科生，高考分数为478.位次1484名，并且在考前报考了本校的高校专项计划已通过审批，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆",
        "question": "今年新疆最低分数排名是多少",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆",
        "question": "今年新疆最低分数排名是多少",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆",
        "question": "今年新疆最低分数排名是多少",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆",
        "question": "今年新疆最低分数排名是多少",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-新疆",
        "question": "今年新疆最低分数排名是多少",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-分数线。",
        "question": "问一下陕西师范大学在陕西2023年公费师范生录取分数线。",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报",
        "question": "河南综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-江苏省历史类音教声乐建议多少分，排名多少报",
        "question": "江苏省历史类音教声乐建议多少分，排名多少报,投档分511，排名90录取希望大吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "体检要求是什么？",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其他有关补充规定，报考公费师范生、“国家优师专项”师范生和有志从教的考生，还需参考教师资格认定体检相关规定。特别强调患有下列疾病者，我校以下专业（类）不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "江西历史政治地理组合1820名可能录到公费师范生吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-我是否有机会被贵校录取？",
        "question": "我是辽宁考生，历史学科类，高考587分，报名了贵校的高校专项计划已审核通过，我可能会被哪些专业录取？ 是否有降分政策？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考",
        "question": "省内理科525分能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-贵州历史类美术考生",
        "question": "您好，贵校在贵州招生是看综合分么？录取综合分排名最低是多少名呢？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "陕西文科587分922位次能不能走公费师范生",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科生一年就读后能选什么专业",
        "question": "想了解预科生一年就读后能选择什么专业，可以选择师范类专业吗？具体有什么师范类专业",
        "answer": "少数民族预科班的学生预科结业后通过综合考核进入大部分非公费类专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-提前批",
        "question": "提前批是平行志愿录取吗",
        "answer": "志愿填报问题参照本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "高校专项申请已通过，高校录取时优先录取本科批再录取高校专项计划志愿表吗？还是同时录。",
        "answer": "志愿填报问题请查阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划报特殊类型志愿时，第一志愿能报几个学校",
        "answer": "志愿填报问题参阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项在哪填报志愿",
        "question": "高校专项在哪填报志愿，院校代码，专业代码是多少",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家优师计划河南考生文史类录取位次多少",
        "question": "你好，老师！河南考生584分，位次4004，能报考咱们学校的国家优师计划哪些专业？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-咨询",
        "question": "我考了582分，历史95分，有望背贵校历史学专业录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "question": "进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕师大体育公费师范生是以专业课还是文化课成绩确定录取次序",
        "question": "体育公费师范生的录取是先以哪个成绩排序的？",
        "answer": "考生生源所在省省级招生考试机构投档后，我校按照省级招生考试机构设定的投档成绩由高到低择优录取（投档成绩相同者，按照文化课、专业课成绩依次排序），对于未确定投档规则的省份，我校提档排序的成绩为专业课成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "贵校会招南疆单列文史类考生吗？大概位次多少有机会被贵校录取？位次1572有机会被贵校录取吗（南疆单列文史类考生）？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "江苏考生，通过了贵校的高校专项，分数549，位次18472，能否被贵校录取？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家公费师范生",
        "question": "国家公费师范生，录取方式是平行志愿还是梯度志愿？",
        "answer": "志愿填报问题参阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-能否录取",
        "question": "陕西考生537分位次4585能否被录取",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-平行志愿与定向哪个先录取？",
        "question": "一本平行志愿与定向西藏志愿怎样录取？先录取哪个志愿？",
        "answer": "志愿填报问题参阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "福建物生地553，位次38536报贵校地理科学被录取的机会大吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-今天四川文史考生4052 位次有望进贵校吗？",
        "question": "你好 ，今天普通批次，如果进了贵校的调档线，在服从调剂的情况下，是否进档就不会退档？另外，如果落到了不是自己意向的专业是否可以转？转专业有些什么要求？求解答感谢",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-位次",
        "question": "贵校在湖北省文科录取的最低位次是多少?",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-毕业去向",
        "question": "如何了解到贵校的毕业去向？",
        "answer": "拨打我校就业中心电话：029-85310325"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "请问陕西理科考生有国家专项位次在一万七左右能报考该校吗？如果能报考大概有什么专业",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项录取",
        "question": "老师，本人甘肃考生历史类全省排名2560有机会通过高校专项被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家优师计划有农村户口限制吗？毕业是定向户籍在地的贫困县吗",
        "question": "国家优师计划有农村户口限制吗？毕业是定向户籍在地的贫困县吗",
        "answer": "1、没有"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-甘肃2024招生位次多少可能被录取",
        "question": "甘肃2024招生位次多少可能被录取",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家优师计划",
        "question": "您好 我在报考指南上找不到贵校优师计划的专业代码 想咨询下 谢谢",
        "answer": "专业代码查阅本省计划汇编。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考贵校国家优师专项需要提前申请吗",
        "question": "报考贵校国家优师专项需要提前申请吗",
        "answer": "不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "没有连续三年在户籍地就读高中可以报考贵校公费师范生吗",
        "answer": "公费师范生报考条件："
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划",
        "question": "各位老师好，本人重庆考生，选科政史地，总分637，市排名288，有意报考贵校公费师范专业以及国家优师计划，想请问右眼裸眼视力为5，矫正视力为0，左眼裸眼视力为4.4，矫正视力为4.6，平常没有配眼镜，正常看都没有问题，会因为视力问题被退档吗？另外，如果高校专项计划被退档，会影响提前批...[详细]",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其他有关补充规定，报考公费师范生、“国家优师专项”师范生和有志从教的考生，还需参考教师资格认定体检相关规定。特别强调患有下列疾病者，我校以下专业（类）不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西文科532分，位次5260,报咱们优师专项有把握吗",
        "question": "陕西文科532分，位次5260,报咱们优师专项有把握吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-咨询",
        "question": "山西艺文综合分排名192有机会报考贵校的公费师范生吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-贵校的高校专项在哪个批次",
        "question": "我是山西省考生",
        "answer": "志愿填报问题参阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西 文科 558 2501-2578，报汉语言",
        "question": "老师，这个分数可以报吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-美术学公费师范生",
        "question": "贵校今年在广西招收美术学公费师范生2名，按往年排位125名能录取，今年100名以内有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家专项和普通本科一批",
        "question": "您好，请问为何贵校的国家专项录取分数比本科一批分数还高？走专项本身不是就有优惠政策吗，请解释一下，谢谢",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-河北舞蹈生舞种",
        "question": "我是国标舞专业舞种是否可以报考贵校的舞蹈学专业",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划",
        "question": "安徽文科生通过了，用不用参加笔试面试",
        "answer": "高校专项计划定向招收边远、原贫困、民族等地区县（含县级市）以下高中勤奋好学、成绩优良的农村学生。招生学校为教育部直属高校和其他自主招生试点高校，具体实施区域由有关省（区、市）确定。报考学生须同时具备下列三项基本条件：(1)符合2024年统一高考报名条件；(2)本人及父亲或母亲或法...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-请问广西考生报优师专项毕业去向是哪里",
        "question": "毕业去向",
        "answer": "国家优师专项毕业生须履行所签订协议书的义务，本科毕业后经双向选择，由省级教育行政主管部门安排至生源省份定向县县域中小学任教，入编入岗，任教服务期不少于6年。在协议规定服务期内，经归口管理的县级教育行政部门同意并报生源所在地省级教育行政部门备案，可在该定向县县域学校间流动。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "陕西理科553位次21752 能报什么专业",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项",
        "question": "宁夏文科544位次1172能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-转专业",
        "question": "舞蹈类学生入学后是否可以转专业，条件是什么",
        "answer": "不能。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-体育公费师范生",
        "question": "我想报考体育专业的免费师范生近视有影响吗",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其他有关补充规定，报考公费师范生、“国家优师专项”师范生和有志从教的考生，还需参考教师资格认定体检相关规定。特别强调患有下列疾病者，我校以下专业（类）不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "陕西理科女，分数589，位次11391，能报贵校的计算机专业吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-专业开设",
        "question": "贵校今年还在广东省开设食品科学与工程专业吗？该专业是否属于生物科学类？",
        "answer": "不属于"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师计划",
        "question": "请问贵校今年在安徽物理类选科的优师计划招生人数为什么变少了？",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-教育学",
        "question": "陕西理工女564，排名17941可以报本校的教育学吗吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-提档退档",
        "question": "如果按照贵校105%提档的话，服从调剂是否有退档风险",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师计划录取名次大概多少",
        "question": "563分文科想报优师计划有可能吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-云南艺术理科有希望报考该校的设计学类吗？",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-紧急咨询",
        "question": "老师您好，我在安徽省排名27000能通过高校专项计划走您们学校的数学系吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-走国家公费师范生毕业后会分配到哪里",
        "question": "陕西户籍，新疆学籍",
        "answer": "公费师范生毕业后一般回生源所在省份定向地（市、州、盟）中小学任教，并承诺从事中小学教育工作6年以上。到城镇学校工作的公费师范生，应到农村义务教育学校任教服务至少1年。公费师范生在协议规定服务期内，经相关省级教育行政部门同意，可在学校间流动。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-西藏定向就业",
        "question": "老师如果要报考西藏定向就业的话 申请书大概什么时候交 还有那个志愿申请上面的招办盖章要去哪里盖 申请书是交到那个平台上",
        "answer": "关于非西藏生源定向西藏就业志愿填报说明：http://zsb.snnu.edu.cn/info/1192/3264.htm"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "我的高考成绩为606分 ，省排名为6000左右，可以报贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-老师您好，请问贵校（主）播音主持专业 支持双学位吗？",
        "question": "老师您好，请问贵校（主）播音主持专业 支持双学位吗？",
        "answer": "同学你好，辅修学位为我校远程教育学院负责，咨询电话：029-85307999"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西高考文科3804可以冲一下贵校吗",
        "question": "概率多大",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科班",
        "question": "老师请问2023预科班的录取分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-音乐类录取规则",
        "question": "贵校简章中：已规定投档成绩的省份，按照投档成绩由高到 低择优录取；请问投档成绩的算法，指的是什么",
        "answer": "具体投档成绩计算方式，参阅各省艺术类文件。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家专项计划",
        "question": "请问国家专项计划公费师范生的往年录取分数线有嘛",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-四川艺考生位次205名可以报考本校吗",
        "question": "女生，生高162厘米，之前学的国标舞（体育舞蹈），现在四川位次205名，可以报考贵校吗？走定向师范专业？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-宿舍",
        "question": "录取后的宿舍是怎么分配的呢，哪些专业在长安校区？",
        "answer": "宿舍通过系统进行选择，专业报道校区分布见2024年入学须知。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "本校2024年对此意向",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-报考",
        "question": "老师您好，如果提前批没有被贵校录取是否影响本科一批的录取",
        "answer": "不影响。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-志愿",
        "question": "贵州省在陕师大需要的名次是多少",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-可否录取",
        "question": "本人陕西考生，成绩540/位次4348，可以报哪些专业",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "云南省文科1630有希望冲一下贵校的公费师范专业吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-师范生食宿",
        "question": "优师专项生是分在长安校区还是雁塔校区？",
        "answer": "校区分布以2024年入学须知为准，可登录陕西师范大学本科招生信息网查询2023年入学须知作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-招生",
        "question": "2024陕西师范大学在山东有多少艺术类钢琴专业的招生计划",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-化学类",
        "question": "广东物理类考生570分，请问上贵校化学类的几率有多少",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家专项",
        "question": "陕西文科542分，4048名有机会被贵校思想政治专业（公费师范生）录取吗.",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "江苏物化生610分，数学专业、能否录取，如果不能，可能调剂到哪个专业，",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项",
        "question": "老师您好，优师专项会定向到那些地区",
        "answer": "国家优师专项毕业生须履行所签订协议书的义务，本科毕业后经双向选择，由省级教育行政主管部门安排至生源省份定向县县域中小学任教，入编入岗，任教服务期不少于6年。在协议规定服务期内，经归口管理的县级教育行政部门同意并报生源所在地省级教育行政部门备案，可在该定向县县域学校间流动。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生保研率大概多少",
        "question": "公费师范生保研率是多少",
        "answer": "本研衔接公费师范生的培养目标就是研究生，学生一般只要通过基本考核，拿到双证，绝大部分都能推免读研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-定向西藏分数线哪里看",
        "question": "四川文科576能录取定向西藏吗 定向西藏是录取后再准备相关资料吗",
        "answer": "登录陕西师范大学本科招生信息网，http://zsb.snnu.edu.cn/info/1192/3541.htm"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-书法生",
        "question": "书法生招生分文理吗",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-老师你好 贵校今年面向河北招收音乐类考生吗？",
        "question": "有无录取分数线参考？",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-志愿填报咨询",
        "question": "今年是贵校首次在江苏招录历史类体育生吧？能给个位次参考吗？谢谢！",
        "answer": "往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-四川2024文科省排3540报考贵校国家公费师范，有希望吗",
        "question": "如上",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-2024安徽考生583分位次5863能被贵校公费师范汉语言录",
        "question": "2024安徽考生583分位次5863能被贵校公费师范汉语言录取吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "陕西文科549省排3303可以稳贵校的思想政治教育吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "本校的高校专项代码是多少呢",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "请问公费师范生到大三推免比例大致为多少，分流淘汰的规则是什么？",
        "answer": "本研衔接公费师范生的培养目标就是研究生，学生一般只要通过基本考核，拿到双证，绝大部分都能推免读研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-提前批舞蹈学填报志愿是否服从调剂，选择是还是否",
        "question": "提前批公费师范生报考贵校舞蹈学填报志愿时，是否服从调剂，选择是还是否？",
        "answer": "具志志愿填报问题参照本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "福建文科高校专项进贵校专业选英语会被分到哪个校区？宿舍条件如何？有没有独立卫浴？？？这对我来说很重要",
        "answer": "具宿舍分配和专业有关，看被录取到了哪个学院。大部分为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项的相关问题",
        "question": "报考我校的优师专项计划，投档比是多少，大学毕业后分配的工作是学生可以自己选择还是政府指定分配的。",
        "answer": "按各省级招生考试机构提供的投档成绩（含各省级招生考试机构根据教育部有关文件制定的高考加分）提档。按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，具体情况按照与各省级招生考试机构确定的为准。高考综合改革...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "请问福建文科位次2153有机会通过高校专项进入贵校吗？具体是什么专业？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "老师好，我是河南考生，文科569，报考本校公费师范生机会大吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-贵州物化生组合可以报考贵校汉语言文学吗",
        "question": "贵州物化生组合可以报考贵校汉语言文学吗",
        "answer": "选考科目请登录我校本科招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取优师专项。",
        "question": "陕西考生532 29,000多名。有机会上该校的哪个专业？学费免吗？能转专业吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "请问报考美术公费师范生没有被录取的话，会被调剂到其他专业吗？",
        "answer": "同学你好，具体志愿填报问题请查阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-加分政策",
        "question": "贵校承认少数民族的加分政策吗",
        "answer": "我校各类别招生项目均认可各省级招生考试机构根据教育部有关文件制定的全国性高考加分优惠政策，认可考生具备的所有加分项目中最高一项加分，并且最高不超过20分。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科咨询",
        "question": "四川少数民族地区理科528，可以报预科吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-老师您好请问如何查看教师资格认定体检规定",
        "question": "教师资格认定体检",
        "answer": "登录陕西师范大学本科招生信息网，招生政策第二页即可看到。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-一批本科",
        "question": "请问学习贵校小语种专业能转汉语言专业吗",
        "answer": "各专业（大类）之间互转，包括大类之间、按专业招生培养的专业之间、大类与按专业招生培养的专业之间。由各转入学院制定方案并组织考核。各大类或专业净转入人数控制在原大类或专业人数的20%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "河南文科生位次4700有希望被录取 吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西文史类位次2410能报考咱们学校吗？有啥好的专业推送8t",
        "question": "陕西文史类位次2410能报考咱们学校吗？有啥好的专业推送，我们可以报考国家公费和国家专项吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-请问如何报名国家公费师范生",
        "question": "湖南物理类考生，609分，想报化学学科的国家公费师范生，要如何申请",
        "answer": "符合报考条件，正常在志愿填报系统填报即可。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-数学类和数学与应用数学。",
        "question": "老师您好，我是广西的一名考生，我想问一下数学类和数学应用数学有什么区别？是一个是公费师范，一个不是吗？",
        "answer": "具体专业介绍请登录我校本科招生信息网学院专业栏目查询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-模式",
        "question": "陕西报考是院校+专业(组)还是专业院校模式",
        "answer": "志愿填报问题请查阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科",
        "question": "我是宁夏理工考生，今年总分478，排名7136，可以录取到预科班吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西文科558，位次2567",
        "question": "能报考咱们学校的法学吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "您好 咱们学校今年在陕西省本省的提档线大约是在多少",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "陕西文科分数560 位次2359 国家专项计划可以报什么专业",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-老师，我是宁夏考生，今年不收宁夏理科生吗，志愿表里没有该学校",
        "question": "，",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家优师",
        "question": "如果读了贵校的国家优师 是否还有保研或考研的资格 一定要读了本科就回生源地教书吗？",
        "answer": "不能考研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取分数",
        "question": "河南考生理科近3年录取位次及分数",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家优师专项相关问题",
        "question": "老师您好，我想咨询两个问题 1.国家优师专项需要跟今年公费师范生一样执行本硕衔接培养的新政策吗 2.国家优师专项的毕业定向去向是怎么选择的，我作为城固一中的毕业生以后可定向城固一中当老师吗 谢谢您",
        "answer": "1、不是。2、国家优师专项毕业生须履行所签订协议书的义务，本科毕业后经双向选择，由省级教育行政主管部门安排至生源省份定向县县域中小学任教，入编入岗，任教服务期不少于6年。在协议规定服务期内，经归口管理的县级教育行政部门同意并报生源所在地省级教育行政部门备案，可在该定向县县域...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家公费师范生",
        "question": "请问，报考贵校的国家公费师范生如果没有被录取，会被调剂到别的专业吗？",
        "answer": "专业调剂是在同批次同科类的招生计划内进行，参考考生的相关科目成绩、特长及身体条件、综合素质档案等综合考虑安排录取专业（类）。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生脊柱侧弯要求",
        "question": "脊柱侧弯要求",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其他有关补充规定，报考公费师范生、“国家优师专项”师范生和有志从教的考生，还需参考教师资格认定体检相关规定。特别强调患有下列疾病者，我校以下专业（类）不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西，理科，男，560分能上陕师大吗？",
        "question": "如果能上，英语专业可以吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-转专业",
        "question": "请问贵支持转专业吗？转专业的话有什么条件？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生履约任教地问题",
        "question": "请问假设贵校某一专业浙江招2个，1个湖州，1个台州，一温州户籍考生提前批报考录取，履约必须是在湖州或者台州？",
        "answer": "陕西师范大学2024级本研衔接公费师范生履约任教范围：http://zsb.snnu.edu.cn/info/1235/4239.htm"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "想咨询一下今年报名的公费师范生如果在大四没有获得推免硕士资格的会影响以后的个人征信吗",
        "answer": "国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知：https://www.gov.cn/zhengce/content/202406/content_6957260.htm"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-请问2024级公费师范生推免研究生比例多少？",
        "question": "请问2024级公费师范生推免研究生比例多少？，这个比例是整体的，还是分省的？",
        "answer": "本研衔接公费师范生的培养目标就是研究生，学生一般只要通过基本考核，拿到双证，绝大部分都能推免读研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "陕西理科593，排名10668，可以报考公费师范生吗",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西师范预科",
        "question": "宁夏位次1786可以上贵校的预科吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项5814可以报名汉语言文学么",
        "question": "可报告专业",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范",
        "question": "贵校的公费师范专业是定向西藏吗",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "参加高校专项计划的考生需要到贵校参加面试吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "今年贵校的音乐学专业在甘肃招收多少个以器乐为主项的音乐教育考生",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-老师您好，请问下报公费师范生还需满足教资体检，是什么时候体检",
        "question": "老师您好，请问下报公费师范生还需满足教资体检，是什么时候体检？谢谢！",
        "answer": "使用的是高考体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "老师您好，我想问一下有去年的高校已录取但是未报到记录的往届生可以报考贵校的公费师范生吗",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项",
        "question": "怎么抱这个",
        "answer": "志愿填报问题查阅本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科",
        "question": "请问贵校的少数民族预科班一年期学习结业后可以选择师范类（非公费）的专业吗？少数民族预科班是在本校学习吗？",
        "answer": "少数民族预科班的学生预科结业后通过综合考核进入大部分非公费类专业学习。综合考核形式看当年学校相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高考",
        "question": "您好，云南音乐表演（器乐）189文化524可以报考贵校吗，录取几率怎样？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项",
        "question": "文科多少分能报优师专项",
        "answer": "往年录取分数可登录我校本科招生信息网进行查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-未参加英语口语考试，会影响外国语言文学类（英语）专",
        "question": "我是江苏考生，未参加英语口语考试，会影响外国语言文学类（英语）专业的录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科",
        "question": "老师您好，今年在宁夏招收少数民族预科生吗",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-投档比",
        "question": "老师，您好！想知道贵校今年招生的投档比是多少？",
        "answer": "按各省级招生考试机构提供的投档成绩（含各省级招生考试机构根据教育部有关文件制定的高考加分）提档。按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在120%以内。按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内，具体情况按照与各省级招生考试机构确定的为准。高考综合改革...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "您好，23年已录取未报到的考生可以报贵校的公费师范生吗",
        "answer": "同学您好，您的问题不明确，请拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项综合改革专业是什么",
        "question": "我报了该校的综合改革专业审核成功，然后您校2024专业有汉语言文学，历史学类，请问我的综合改革专业是其中的哪个，或者是其他什么原因",
        "answer": "同学您好，2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生招生",
        "question": "我在网上看到贵校有针对云南省西双版纳州的文科生历史专业的公费师范生名额两个，请问该信息是否属实",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划及履约范围可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "老师您好！我是来自云南的文史类考生，我的分数是602，排名是2901，请问我有望被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-陕西师范大学",
        "question": "贵校的国家优师专项需要 参加面试吗？",
        "answer": "不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-国家优师专项本硕",
        "question": "国家优师专项是实行本硕连读吗？如果不是，那么万一没资格读硕的情况下，学生如何分流？",
        "answer": "国家优师专项未实行本硕连读。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-志愿填报",
        "question": "提前批C段能不能同时报贵校的国家优师专项和公费师范生？",
        "answer": "同学你好，志愿填报具体问题请参照本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-贵校对安徽舞蹈专业录取",
        "question": "有什么录取要求吗？比如身高、文化课和专业课成绩、以及其它具体要求。对皖招生名额多少？谢谢回复",
        "answer": "同学你好，艺术类招生简章及录取原则及分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网进行查询：http://zsb.snnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项500分报考陕西师范大学英语专业可以过吗",
        "question": "本校英语专业可以修双学位么，英语专业转专业的条件",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-优师专项",
        "question": "优师专项有什么具体要求吗",
        "answer": "符合以下条件的考生均可报考:"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-老师您好！今年贵州考生报考贵校国家公费师范生大概位次是多少",
        "question": "国家公费师范生的化学专业或者汉语言文学专业",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生推免问题",
        "question": "老师，您好，我想问一下那个公费师范生的推免，比例会很低吗？如果假设我想报贵校的英语公费师范生，然后推免的竞争名额是在所有选择了英语的学生里面选,还是只在公费师范生中选择了英语的学生里面选呢？",
        "answer": "本研衔接公费师范生的培养目标就是研究生，学生一般只要通过基本考核，拿到双证，绝大部分都能推免读研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "1.需要提交什么档案？ 2。推免的标准是什么？大约筛选掉多少人？",
        "answer": "本研衔接公费师范生的培养目标就是研究生，学生一般只要通过基本考核，拿到双证，绝大部分都能推免读研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-招生简章",
        "question": "请问贵校的招生简章和录取分数线什么时候公布？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "请问贵校在山西英语公费师范只录取五人，其中太原只有一个名额，那么这个名额是属于文科生还是理科生？",
        "answer": "同学你好，你的问题不明确，建议拨打招生咨询电话029-85310330进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-录取",
        "question": "您好，我是内地西藏班学生，440分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生",
        "question": "请问近视影响报考国家公费师范生吗？",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其他有关补充规定，报考公费师范生、“国家优师专项”师范生和有志从教的考生，还需参考教师资格认定体检相关规定。特别强调患有下列疾病者，我校以下专业（类）不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-广播电视编导",
        "question": "你好，老师！今年广播电视编导第一年以高考成绩直接录取，没有以往的分数参考，请问分数线大概是多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-地理科学专业录取",
        "question": "2024年地理科学专业录取福建考生吗",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-云南招生",
        "question": "老班您好，我是云南的一名文科生，我想了解一下贵校在云南省招生政策和提前批，谢谢",
        "answer": "2024年分省分专业招生计划可登录我校本科招生信息网查询：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "高校专项汉语言文学(国家公费师范生)前几年在贵校的录取最低位次与分数是多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-贵校公费师范生本研衔接的保研比例",
        "question": "贵校公费示范生本研衔接的保研比例是多少？是大部分都能报了研还是只有少数人能保研，没保研的都得视作毁约？",
        "answer": "本研衔接公费师范生的培养目标就是研究生，学生一般只要通过基本考核，拿到双证，绝大部分都能推免读研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-山西省部署公费示范生履约任教范围",
        "question": "山西省部属公费示范生的履约任教范围是公布的市区还是包括市区内的县区，例如报考陕西师范大学的舞蹈学，毕业后会分在忻州和临汾，是在忻州市和临汾市任教，还是也包括这两个市的县区内任教？",
        "answer": "具体履行范围请咨询各省教育厅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-专项计划青海招生录取分数线",
        "question": "青海专项计划录取分数线是多少？专业专项分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项计划代码",
        "question": "我是陕西省考生 我在报考指南上找不到高校专项计划的报考代码 想问一下",
        "answer": "1、  进入陕西招生考试信息网（http://www.sneac.com/）2、  点击高考查询3、  点击2024年高考招生计划4、点击“高水平运动队、高水平艺术团、高校专项”5、选择“理工/文史”批次：B段"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-大类招生分流政策",
        "question": "外国语言文学类和中国语言文学类的分流政策分别是什么？",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-中国语言文学类招生问题",
        "question": "请问，贵校在中国语言文学类招生后，如何分流汉语言文学（师范），汉语言文学，汉语言文学实验班？采取何种方式和方法？谢谢",
        "answer": "请点击链接产看2023级专业分流政策：https://www.snnu.edu.cn/info/1015/37152.htm，具体专业分流政策请以当年公布的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-预科生",
        "question": "请问1.预科生的学习内容有哪些？2.预科生直升院校的概率有多大；3.广西预科生的组合不一样今后要如何培养，我没有选化学，万一上了一年预科后我被分配到有关化学的班（工科类）怎么办",
        "answer": "民族教育学院会在学业考核合格基础上，结合学生入学体检结果情况，综合评价确定学生本科学习专业(类)。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-地理科学今年分数线",
        "question": "想咨询一下24年地理科学师范类专业的分数线",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-公费师范生/优师专项协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生/优师专项2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "我校英语（公费师范生）、外国语言文学类（英语）只招收英语语种考生，其余各专业（类）不限制外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-高校专项",
        "question": "高校专项计划招生中 公费师范生从事高中教育吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-走读",
        "question": "学校是否允许学生走读?申请走读容易批准吗？申请走读的程序有哪些？",
        "answer": "同学你好，具体政策请入校之后咨询相关学院辅导员。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-保研",
        "question": "保研的条件有哪些？保研率是多少？去向学校主要为哪些?",
        "answer": "2023年，我校45%左右的毕业生考取硕士（含保研）研究生，考研氛围浓郁，学校2023年的整体保研率为16.8%。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-双学位/辅修",
        "question": "申请双学位和辅修有什么条件?有哪些专业可以申请?可以申请哪些专业?",
        "answer": "同学你好，辅修学位问题请入校后咨询我校远程教育学院029-85307999"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-宿舍",
        "question": "宿舍是自选还是分配?多少人一间?",
        "answer": "同学你好，宿舍开学前会通过系统选择，具体请以今年入学须知为准。大部分为4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-专业的学科分数线",
        "question": "2024年广东省中国语言文学类和外国语言文学类对考生哪些学科有分数线?分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，往年录取分数可登录我校本科生招生信息网进行查询作为参考：http://zsdata.snnu.edu.cn/zscx/lqxx/#/lnfs"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-体育招生",
        "question": "陕西本地考生请问该学校投档比是一比一吗",
        "answer": "同学你好，投档问题请咨询本省招办。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西师范大学",
        "title": "陕西师范大学-色盲，但是单色识别能力正常，能不能报考计算机类",
        "question": "体检合格受限二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求参考教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其他有关补充规定，报考公费师范生、“国家优师专项”师范生和有志从教的考生，还需参考教师资格认定体检相关规定。特别强调患有下列疾病者，我校以下专业（类）不予录取："
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-专业",
        "question": "去年贵校在河北招临床医学，麻醉学等医学专业了吗？",
        "answer": "我校24年在河北首次投放临床医学、麻醉学招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，化学生物历史组合，高考分数557分，省排名21396，报考本校的会计学的录取可能性大不大",
        "answer": "我校23年在海南录取最低分为558供您参考。欢迎关注报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师您好，福建历政地472 排名17740，想报会计，审计，秘书之类的，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校23年在福建并未投放会计，审计，秘书之类的招生专业，欢迎关注并报考我校其他专业！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好，湖北考生考的518有希望录取到贵校嘛",
        "answer": "我校在湖北23年物理类录取最低分511供您你参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好，湖北考生考的518有希望录取到贵校嘛",
        "answer": "我校在湖北23年物理类录取最低分511供您你参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好，湖北考生考的518有希望录取到贵校嘛",
        "answer": "我校在湖北23年物理类录取最低分511供您你参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-延安zj",
        "question": "浙江考生，政史地548分，位次113742 有机会报考贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "我校23年在浙江录取最低分543，汉语言文学专业最低分595，供您参考，欢迎关注报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-延安",
        "question": "请问山东的考生政史地（459）报考该校的日语专业的概率大吗",
        "answer": "我校23年在山东日语专业录取最低分469，供您参考，欢迎关注报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "您好，请问，江苏，物地生，479，位次169210，轻微色弱，能录取贵校吗？",
        "answer": "我校23年在江苏物理类录取最低分524分，供您参考，欢迎关注报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师您好！四川省理科529，位次94629，有机会被贵校化学工程与工艺专业录取吗？",
        "answer": "我校23年在四川理科录取最低分495，供您参考，欢迎关注报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-高考志愿",
        "question": "湖北物化政522排位71108报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校23年在湖北物理类录取最低分511分，供您参考，欢迎关注报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考问题",
        "question": "海南569分，位次在18201到18472，有机会被贵校的应用心理学专业录取吗？如果是运动康复专业呢?",
        "answer": "你好，我校23年在海南录取最低分为558供您参考。欢迎关注报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-贵州录取情况",
        "question": "想请问一下贵州文科考生，位次是52256报考贵校有希望嘛？贵校录取的最低位次是多少呢？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在贵州省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在贵州省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么",
        "question": "你好，吉林省史政地456分，12059名学日语被贵校录取的概率大么，以后可以转专业么？谢谢",
        "answer": "你好，我校23年历史类录取最低分360，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-延安大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "你好，我校平行志愿一般的投档比例是1：1。平行志愿服从专业调剂，且专业不受限，进档不退档。分配专业分数优先、遵循志愿、不设级差。 今年对江西扩招5个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取概率",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在贵州省的物理类录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在贵州省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-延安大学",
        "question": "你好，广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的麻醉学专业或者口腔医学专业吗？",
        "answer": "我校23年在广东物理类录取最低分为513分，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-安徽物化政考生",
        "question": "老师您好我是安徽物化政考生495分排名133494名报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，我校23年在安徽物理类录取最低分450，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "吉林历史组排名20000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校23年历史类录取最低分360，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-湖北",
        "question": "湖北理科518，排名7万多，可报吗，如果可以，那么报什么专业概率大",
        "answer": "你好，我校23年理工（物理类）录取最低分为511，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-山东",
        "question": "山东政史地473 24万日语专业希望大不",
        "answer": "您好，由于我校在外省招生计划数较少，并未分专业统计录取情况，我们可以为您提供近三年我校在山东省的录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在山东省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-湖北",
        "question": "湖北理科518，7万多，可以报吗，如果可以，那么可报什么专业",
        "answer": "你好，我校在湖北23年物理类录取最低分511供您你参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，名额和要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不同的校区？有没有贵校的联系方式？",
        "answer": "你好，平行志愿投档比是1：1。专业组中只有一个专业时投档1：1是不涉及调剂问题的。若专业组有多个专业服从调剂，会将该生调剂到未满额专业。学校有转专业政策。我校暂时不能修双学位。学校有推免资格。学校现有2个本科教学校区。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-延安大学录取",
        "question": "您好，请问湖南物理考试435服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "你好，我校23年在湖南物理类录取最低分为484供您参考。欢迎关注报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-延安大学",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类音乐教育（声乐主项） 艺术类总成绩424 位次221有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校23年在新疆音乐学专业录取最低分260.84，请查询该分数在23年新疆的相应位次并和自己今年位次做对比参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-请问宿舍是上床下桌吗？",
        "question": "请问宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "学校现行4人间上床下桌，6人间上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-请问入学后可以转专业吗？",
        "question": "请问入学后可以转专业吗？",
        "answer": "我校有转专业政策，具体政策查询我校教务处网站政策栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "湖北历政地528可以冲一冲吗，服从调剂是否会被退档",
        "answer": "你好，我校23年文史（历史类）录取最低分为524，供您参考。我校平行志愿投档比例一般设置为1：1，如服从调剂，且专业不受限，不会退档。欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-专业",
        "question": "今年湖北招生计划没有思政教育对吗",
        "answer": "我校今年在湖北有投放思想政治教育专业的招生计划。欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-广西理科447位次95611报考贵校，有机会被录取吗？",
        "question": "广西理科447位次95611报考贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，我校23年在广西物理类录取最低分409，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛,如果报上能报什么专业呢？",
        "answer": "你好，我校23年在广西物理类录取最低分409，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "你好，我校24年在重庆无麻醉学，口腔医学专业招生计划。欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-美术生报考咨询",
        "question": "河北美术生文化420美术341，综合511.25 ，位次排名大概4497 报考贵校是否有希望",
        "answer": "我校23年在河北录取美术类专业录取最低分545.15，供您参考，欢迎关注报考延安大学!"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考志愿",
        "question": "陕西理科可以报考外省的吗",
        "answer": "外省的学校在陕西有招生计划的，且你符合相关管报考条件的当然可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考志愿",
        "question": "理科男411 位次106628可以报什么时候什么专业",
        "answer": "我校在陕录取都在本科一批次及以上，您的分数只符合报考我校在提前批次的免费医学定向生项目。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-陕西定向医学生",
        "question": "老师好 可以说一下近三年免费定向医学生的分数线吗？",
        "answer": "21年491，22年495，23年500，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "吉林文科492分，有民族分加五分，可以报考贵校的日语专业吗？概率大不大？",
        "answer": "你好，我校23年历史类录取最低分360，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-您好，四川理科520有机会报考贵院的生物科学专业吗?",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，由于我校在外省招生计划数较少，并未分专业统计录取情况，可以给您提供四川省近3年的录取分数作为报考参考，建议您在四川省省招办查询当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "请问贵校对广东考生的投档比是多少",
        "answer": "一般平行志愿设置为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "请问广东考生历政地510有希望报考贵校吗？排名3.2万。如果达到了专业最低分且服从调剂，但是人数招满了，会被退档吗",
        "answer": "我校23年在广东历史类录取最低分为514分，供您参考，我校投档比例一般设置为1：1，如果达到了专业最低分且服从调剂，无专业受限，不会被退档。欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-专业",
        "question": "您好，我是广西历史类的考生，贵校的投档比为多少？495分排名17357，有机会进入历史学专业吗？贵校该专业的保研率为多少?是否设有硕士点？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在广西省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在广西省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "您好 贵校在河北投档比为多少 如果进档 是否会因为高考单科成绩限制而退档",
        "answer": "我校23年在河北录取物理类专业录取最低分518，供您参考，欢迎关注报考延安大学!"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-您好 ，贵校的医学部在老校区是上床下桌，还是上下铺？谢谢",
        "question": "您好 ，贵校的医学部在老校区是上床下桌，还是上下铺？谢谢",
        "answer": "我校医学院在杨家岭校区，学校现行4人间上床下桌，6人间上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-河南543理女八万二位次",
        "question": "报考本院校有哪些建议以及贵院校在河南的录取数据",
        "answer": "我校23年在河南理科（物理类）录取最低分为515，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-河南115830，可以报考该校的临床医学or麻醉学不",
        "question": "河南115830，可以报考该校的临床医学or麻醉学",
        "answer": "我校23年在河南临床医学最低分538、麻醉学最低分534，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考咨询",
        "question": "湖北考生文科政史地525分有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校23年文史（历史类）录取最低分为524，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "你好，想了解一下贵校近三年在安徽文科类的录取分数线以及位次",
        "answer": "你好，我校23年在安徽文史类录取最低分493，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考咨询",
        "question": "湖北考生文科政史地525有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校23年文史（历史类）录取最低分为524，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-河南490理科有可能录取吗位次大约16万4千名",
        "question": "河南490理科有可能录取吗位次大约16万4千名",
        "answer": "我校23年在河南理科（物理类）录取最低分为515，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-招生",
        "question": "你好，我是辽宁考生史政地490排名13123不知道自己这个分数有没有机会进去贵校学习？",
        "answer": "我校23年在辽宁文史（历史类）录取最低分495，供您参考，欢迎关注并报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-如果服从调剂会被退档吗？",
        "question": "如果服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "您好，如果勾选服从调剂后，已被我校提档，除特殊情况外，一般不会退档。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取咨询",
        "question": "老师，云南考生 理科433 位次：95288 很喜欢你们学校，有机会吗？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-请问贵校的投档比是多少？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，学校按各省级招生考试机构提供的投档成绩调阅考生档案，按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制120%以内，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-贵州理科484位次62556报考贵校，有机会被录取吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在贵州省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在贵州省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-新疆单列",
        "question": "今年单列类有招生吗?新疆理工单列类379位次4114能冲贵校吗？有什么专业呢",
        "answer": "您好，您可在我校2024年招生报考指南查询今年我校在新疆省的招生计划。我们可以为您提供近三年我校在新疆省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在新疆省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-新疆单列",
        "question": "今年单列类有招生吗?新疆理工单列类379位次4114能冲贵校吗？有什么专业呢",
        "answer": "您好，您可在我校2024年招生报考指南查询今年我校在新疆省的招生计划。我们可以为您提供近三年我校在新疆省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在新疆省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "请问请问云南理科437分，排名92462可以报考吗？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-延安大学",
        "question": "山东文科477，23万位次有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学招生办微信公众号公布，可以为您提供近三年我校在山东省的录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在山东省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "湖北文科生 523 排名15600名 有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学招生办微信公众号公布，您可查询我校在湖北省的招生专业计划。可以为您提供近三年我校在湖北省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在湖北省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "学校有几个校区？",
        "answer": "您好，我校共有杨家岭，新城，萃园三个校区。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "你好，四川理科516有希望被录取教育技术专业吗",
        "answer": "您好，由于我校在外省招生计划数较少，并未分专业统计录取情况，可以给您提供四川省近3年的录取分数作为报考参考，建议您在四川省省招办查询当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "您好，学校按各省级招生考试机构提供的投档成绩调阅考生档案，按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制120%以内，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内。由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师你好 广西文科502分次位15826有希望进贵校吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在广西省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在广西省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-云南437分能报考该校的石油工程吗？",
        "question": "云南437分能报考该校的石油工程吗？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-地方加分政策",
        "question": "甘肃省“两州五县”加20分政策本校在录取的时候认可吗",
        "answer": "您好，学校认可教育部和各省（区、市）招生考试主管部门给予考生的政策性加分。所有高考加分项目及分值均不用于不安排分省分专业招生计划的招生项目。录取时依据考生投档分数分配专业。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师青海389 理科有望吗?",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在青海省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在青海省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "您好，我想请问一下，贵州省文科563分5209位次有没有希望进贵校？？？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在贵州省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在贵州省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "尊敬的老师，你好，我是山东考生，选了生物政治历史，总分475，位次在24万1千左右，报考贵校日语专业，有希望吗？",
        "answer": "您好，由于我校在外省招生计划数较少，并未分专业统计录取情况，我们可以为您提供近三年我校在山东省的录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在山东省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取/延安大学",
        "question": "湖北历政生考生536位次12231～12476是否有机会报考贵校，如能建议什么专业",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在湖北省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在湖北省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。我校招生计划已在2024年招生报考指南内公布，您可查询我校在湖北省的招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-艺术类",
        "question": "老师好 河北省艺术生综合分504今年有望报考咱们学校吗位次是5703",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "您好，学校按各省级招生考试机构提供的投档成绩调阅考生档案，按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制120%以内，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "请问该校的投档比是多少？",
        "answer": "您好，学校按各省级招生考试机构提供的投档成绩调阅考生档案，按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制120%以内，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-排位",
        "question": "今年要收到那个位次",
        "answer": "您好，今年录取工作正在进行中。录取结果会在录取工作结束后公布。请您持续关注。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-美术艺考咨询",
        "question": "那贵校今年预计收招多少人",
        "answer": "您好，我校在四川省内美术学计划招收4人，视觉传达设计计划招收4人。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-美术艺考咨询",
        "question": "老师你好我是四川考生我的综合素质分为531.83排名大概3200可以报考贵校嘛，该校服从调剂会不会被退档能不能转专业有多少个名额有什么要求是否可以休双学位美术生的校区在哪里呢",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。如果已被提档服从调剂后一般不会退档，艺术类暂无转专业政策，无双学位，美术专业位于新城校区。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。学校按各省级招生考试机构提供的投档成绩调阅考生档案，按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制120%以内，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-陕西文科艺术生",
        "question": "陕西文科美术生，综合分476.75，综合分位次2804，今年有希望录取吗",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-咨询",
        "question": "您好广西历史方向470分排名在23500名左右想报考本校的历史学专业可以吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在广西省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在广西省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-河北艺术考生",
        "question": "请问河北美术考生，艺术245.5，文化390，折合之后是501，艺术一分一段6273。有希望报吗",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "江西物理组70000排名有机会录取贵校吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在江西省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在江西省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-广东省历史类体育考生可以报考体育教育吗",
        "question": "贵校2024对广东省招生计划里写着招四个（理），那请问学历史组的可以报考体育教育吗？",
        "answer": "您好，能否报考体育教育专业建议您咨询您省省招办。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "陕西文科超一本线4分，服从调剂，被录取的概率大吗？放在第一志愿容易滑档或退档吗？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询近三年在陕西的文科录取分数，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-是否有机会报考贵校",
        "question": "湖北历政生考生536位次12231～12476是否有机会报考贵校，如能建议什么专业",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学招生办微信公众号公布，您可查询我校在湖北省的招生专业计划。可以为您提供近三年我校在湖北省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在湖北省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-招生",
        "question": "贵校今年在海南招生吗？561能上吗？汉语言文学有什么选科要求吗？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学招生办微信公众号公布，您可查询海南省招生计划。由于我校在外省招生计划数较少，并未分专业统计录取情况，我们可以为您提供近三年我校在海南省的录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在海南省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-文科",
        "question": "440，可以被汉语言录取吗",
        "answer": "好，由于我校在外省招生计划数较少，并未分专业统计录取情况，我们可以为您提供近三年我校在新疆省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在新疆省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "近三年贵校公费师范生和优师计划的录取位次是多少？",
        "answer": "您好，我校地方公费师范生今年第一年招生，暂无往届数据，请您谨慎报考。可以给您提供汉语言文学专业（优师计划）近三年的录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "你好，我想请问一下广东物理类近两年在贵校录取的最低分数及位次",
        "answer": "您好，可以为您提供近三年我校在广东省省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在广东省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师您好我是云南理科98675名，428分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-专业",
        "question": "请问贵校的运动康复专业是否有保研机会？保研率多少？",
        "answer": "您好，这里是延安大学本科招生办，主要负责高考招生录取工作，有关部分专业的保研问题，建议您登陆延安大学招生信息网，查询相关专业所在二级学院的联系电话进行咨询。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "陕西理科考生，477分，排名59506有多少把握",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询近三年我校理工类专业录取分数相关信息，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。您的位次报考我校风险较大，建议您谨慎考虑。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-陕西体育生",
        "question": "我是一名陕西体育生，体育87文化350可以报考嘛",
        "answer": "您好，可以给您提供体育教育专业近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "450分理科能报考贵校什么专业吗？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取规则",
        "question": "请问贵校是分数清录取规则吗?以及贵校有哪些专业的硕士点呢?",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询录取规则的相关信息。硕士点建议您登录延安大学招生信息网了解。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师您好，我是陕西考生，文史类526 排名6123，可以被该校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "您好，可以给您提供汉语言文学专业专业近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-江西录取",
        "question": "江西文科539 排名13755有机会录取吗 或者走国家专项呢",
        "answer": "您好，可以给您提供江西省近3年的录取分数作为报考参考，建议您在江西省省招办查询当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。国家专项仅面向陕西省生源招生。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取问题",
        "question": "陕西考生位次49896想报延发的的物理系 录取的概率高吗",
        "answer": "您好，可以给您提供物理学近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "请问贵校在云南的投档比例，云南理科426位次100128能否被贵校录取",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-免费公费师范生",
        "question": "免费公费师范生的录取要求",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询地方公费师范生的录取要求相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-河南音乐生",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-文科考生",
        "question": "陕西文科考生516 位次7699 可以上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，可以给您提供汉语言文学专业专业近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-新疆录取咨询",
        "question": "请问新疆考生综合分469，排名全疆50，文化课307刚过二本线，有希望报考贵校音乐教育学专业吗？",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "您好，新疆文科考生425，位次4096，可以被录取吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在新疆省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在新疆省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-音乐学报考咨询",
        "question": "请问新疆考生综合分469，排名全疆50，文化课307刚过二本线，有希望报考贵校音乐教育吗？",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-转专业",
        "question": "理工科转专业有什么具体要求",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询转专业的相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在重庆市的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在重庆市招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。我校有相应的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "您好，我是广西考生，高考分数为477，区内排名为71615到72336，服从调剂，有多大几率被贵校录取，谢谢",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在广西省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在广西省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-定向",
        "question": "老师，您好。我想问一下咱们今年地方公费大概需要多少分，我是文史509位次9190有希望报考贵校优师或者公费嘛",
        "answer": "您好，我校地方公费师范生今年第一年招生，暂无往届数据，请您谨慎报考。可以给您提供汉语言文学（优师计划）近三年录取分数作为报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师好！我想问一下贵校工商管理专业的报考是否有硬性要求？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-能否录取",
        "question": "陕西考生537分位次4585走国家专项能否被录取",
        "answer": "您好，可以给您提供国家专项近三年文史类录取分数情况，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-是否可以转专业",
        "question": "大一能否转专业",
        "answer": "您好，我校可以转专业，具体转专业政策您可拨打我校本科招生办电话进行详细咨询，或在2024年招生报考指南内查询转专业相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "1、艺术类 音乐教育 投档比多少；",
        "answer": "您好，我校艺术类在陕西省内按照平行志愿录取，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-音乐学报考",
        "question": "1、音乐艺术生综合分485，排名372， 有机会录取吗？ 2、艺术生报考延安大学， 什么情况会被退档？ 招生章程里面写的 “若生源省份没有规定按文化课成绩及位次由高到低排队录取” 是在提档前还是提档后， 如果是提档后， 是不是意味着会有超过招生计划的学生被提档到延安大学，然后延安大学这边根据文...[详细]",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。我校在陕西省内按照平行志愿录取，遵循“分数优先，遵循志愿”的原则，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "理科成绩495，排名48000，能录取吗，可能哪些专业？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询我校往年在陕西省内理科录取成绩及专业相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "您好，我校对高考口语考试成绩不作要求，您省是否有要求建议您咨询您省省招办。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-免费医学定向",
        "question": "报考贵校的国家免费医学生需过一本线吗 有哪些可选专业",
        "answer": "您好，我校国家免费医学生执行本科二批分数线，但往年录取分数及位次都较高，建议您谨慎报考，免费医学生仅招收临床医学专业。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-公费师范生咨询",
        "question": "陕西理科女541，位次25805，延大的公费师范生，数学与应用数学专业能不能上，概率有多少",
        "answer": "您好，由于我校地方公费师范生第一年招生，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-文化成绩387，统考专业224，综报分473.5",
        "question": "文化成绩387，统考专业224，综报分473.5，报应校的舞蹈专业有希望吗？",
        "answer": "您好，由于我校艺术类专业第一次按照综合成绩录取，暂无往年数据参考，报考风险较大，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "延安大学的汉语言文学有硕士点吗？",
        "answer": "您好，延安大学的汉语言文学专业是否设有硕士点，建议您在官网查询文学与新闻传播学院的联系电话，进行详细咨询。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "延安大学优师计划在陕西招多少人？",
        "answer": "您好，我校2024年招生计划已在延安大学本科招生信息网及延安大学招生办微信公众号发布，您可查询优师计划招生人数的相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "服从调剂后会被退档吗？",
        "answer": "您好，学校按各省级招生考试机构提供的投档成绩调阅考生档案，按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制120%以内，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内。建议您勾选服从调剂，欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-是否有机会录取",
        "question": "你好，请问文科517分，全省7583名，是否有机会被贵校的汉语言文学专业录取？",
        "answer": "您好，可以给您提供汉语言文学专业专业近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-延安市地方定向公费师范生",
        "question": "延安市的定向公费师范生有户籍和学籍的限制吗？",
        "answer": "您好，地方公费师范生项目面向陕西省内生源招生。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-福建考生",
        "question": "今年福建招文科生吗？有什么专业呢？",
        "answer": "您好，我校2024年招生计划已在延安大学本科招生信息网及延安大学招生办微信公众号上发布，您可在此查询福建省招生计划及专业的相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-志愿填报",
        "question": "陕西理工科487分可以报你们学校吗？能报什么专业？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询理工科专业及分数线的相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-定向免费医学生",
        "question": "你好，请问贵校的定向免费医学生有户籍和学籍限制要求吗？必须是农村户口吗？请问陕西理工517 ，位次36267有希望报临床医学吗？谢谢",
        "answer": "您好，我校医学免费定向生的户籍要求：本人及父亲或母亲或法定监护人户籍地必须在我省农村，本人具有当地连续三年以上户籍。可以给您提供免费医学定向生近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "请问延安大学录取对往届生有什么限制吗？",
        "answer": "您好，我校一般对往届复读生没有限制。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-云南最近几年的最低录取分数",
        "question": "我是云南理科考生440分，省排名90402，被该校化学或者运用化学专业录取的概率大吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-陕西文科生",
        "question": "老师，你好，我是陕西文科生，考524分，位次6357，上本校的汉语言文学，几率大吗？",
        "answer": "您好，可以给您提供汉语言文学专业专业近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-口腔学",
        "question": "文科可以报考贵校口腔学吗？",
        "answer": "您好，我校口腔学在陕西省内只招收理科考生，文科考生不可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-普通体育教育",
        "question": "专业86+文化445能上贵校普通体教吗",
        "answer": "您好，可以给您提供体育教育专业近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "江苏物化政558，位次700640，能报您的院校吗 ?有哪些专业？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在江苏省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在江苏省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-陕西考生省排名34939有望报考贵校临床医学专业吗？",
        "question": "陕西考生省排名34939有望报考贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "您好，可以给您提供近3年临床医学专业的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "陕西考生 美术文 综合433 可以报考吗？谢谢！",
        "answer": "您好，由于今年艺术类第一次通过综合分录取，无以往数据参考，请您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "您好，请问河南舞蹈生综合分最低投档分数大约是多少？",
        "answer": "您好，2024年录取工作正在进行中，录取分数线会在录取结束后公布，现在无法预估。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-报考",
        "question": "我是一名甘肃考生。新高考考生文科高考总分521能报考贵校吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在甘肃省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在甘肃省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-定向医学生",
        "question": "那在当地工作6年后还可以继续考研吗？可以继续在医院工作吗？",
        "answer": "您好，您可在6年任期结束后与定向地所在地的县级卫生健康、人力资源社会保障行政部门协商该问题。我们只负责免费医学定向生的报考及录取工作。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "我是陕西学生,请问文化364,体育86可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以给您提供体育教育近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-专业",
        "question": "老师您好！请问云南考生434，可以报相关化学专业吗？那有可能会被预科吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "河南文科487分，能被录取吗？",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在河南省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在河南省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-理工类527分可以上贵校的优师计划吗",
        "question": "理工类527分可以上贵校的优师计划吗",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询优师计划往年分数相关信息，结合当年陕西省一分一段表对应的位次，对比考生位次进行报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，我校公共外语语种主要为英语，是否开设俄语课程由外国语学院及当年新生情况决定，建议您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-定向医学生 临床医学",
        "question": "如果定向到西咸新区是去当地县级医院还是镇上医院呢？ 需要本科五年出来就工作还是可以继续考研？ 一般定向要去当地工作几年？",
        "answer": "您好，医学免费定向生是国家为中西部乡镇卫生院培养的定向全科医学人才，具体分配单位由您定向地当地的教育局及人社局根据当地医生岗位需求决定的，我们只负责考生的报考及录取工作。毕业后直接到定向地就业，期间不允许考研，工作任期为6年。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-口腔学",
        "question": "贵校口腔学如何？陕西位次5463报考贵校录取率如何？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询口腔医学相关信息。可以给您提供去年口腔医学录取分数，作为报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-定向免费本科医学生",
        "question": "老师发的文件里只有咱们院校的名字，但是未看到具体可报考专业，具体怎么报名？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询免费医学定向生相关信息。关于报考，建议您依据陕西省计划汇编进行报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "您好，我是云南文科考生，今年548，排名14461,能录取贵校的思想政治教育专业或者汉语言文学专业吗",
        "answer": "您好，由于我校在外省招生计划数较少，并未分专业统计录取情况，我们可以为您提供近三年我校在云南省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "贵校录取时对学生的部分单科成绩有要求吗？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询具体的录取要求相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "请问2023年土木工程专业、工程管理专业最低呢录取位次和分数是多少？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，土木工程专业属于土木类招生您可查询土木类及工程管理专业的录取分数相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-优师专项",
        "question": "陕西省铜川市文科。排名13368，分数491可以报考贵校优师专项或公费师范生吗。",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询优师计划及地方公费师范生的相关信息。考生位次报考提前批风险较高，请谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "贵校今年打算在广西招生吗？今年录取分数线大概多少？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询广西招生的相关信息。今年录取工作还在进行中，录取结果将会在录取工作结束后公布。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "2024年四川理科516报考此校成功的几率大吗，有什么专业女生可推荐",
        "answer": "您好，可以给您提供四川省近3年的录取分数作为报考参考，建议您在四川省省招办查询当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。专业介绍您可参考我校在延安大学本科招生办微信公众号发布的2024年招生报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "您好，陕西省479位次58200，能被贵校经融学或会计学录取吗",
        "answer": "您好，可以给您提供近3年的录取分数作为报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "贵校录取时有专业极差吗？",
        "answer": "您好，我校录取时各专业志愿之间不设分数级差。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "陕西文史类537位次4600报贵校的汉语言文学被录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，可以给您提供汉语言文学专业在陕西省内近3年的录取分数作为报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-体育生专业成绩106文化成绩439能报贵学校吗？",
        "question": "体育生专业成绩106文化成绩439能报贵学校吗？",
        "answer": "您好，我校2024年在河南省无体育教育招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-招生",
        "question": "老师您好，我想问下贵校在陕西2024的招生人数",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号发布，您可查询陕西招生计划人数的相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "云南省理科生高考437有把握报考贵校医学类专业吗",
        "answer": "您好，由于我校在外省招生计划数较少，并未分专业统计录取情况，我们可以为您提供近三年我校在云南省的理科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "陕西理科493有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号及延安大学本科招生信息网发布，您可查询近三年陕西省内理科录取分数的相关信息。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-怎么转专业",
        "question": "我是上海的文科生，如果进去后，有可能转到理科吗",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号及延安大学本科招生信息网发布，您可查询转专业的相关信息。但我校转专业只能文科互转，理科互转，不可文转理。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-怎么转专业",
        "question": "您 好，我是上海的文科生，往后成绩优秀，可以转理科吗",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号及延安大学本科招生信息网发布，您可查询转专业的相关信息。但我校转专业只能文科互转，理科互转，不可文转理。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-湖北文科",
        "question": "湖北文科508分能上贵校的应用中文或者其他文科组专业吗",
        "answer": "您好，由于外省招生计划较少，未能统计各专业录取分数，可以给您提供近三年我校在湖北文史类考生录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-优师计划定向",
        "question": "贵校优师计划定向是在高中，初中还是小学",
        "answer": "您好，我校招生工作只负责“优师计划”的报考及录取工作，后续工作单位由您签约地的教育局及人力资源管理局依据当地教师岗位需求进行分配。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-您好，我是陕西文科考生",
        "question": "分数：447位次：27757我想咨询一下贵校的免费医学生，有望上吗",
        "answer": "您好，我校2024年免费医学定向生仅招收理科考生，文科考生不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-优师计划",
        "question": "位次5337有望被贵校优师计划录取吗",
        "answer": "您好，可以为您提供我校汉语言文学专业（优师计划）的录取分数，，您可结合近三年分数在陕西省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "您好，我校学费标准严格按照陕西省物价局标准制定，学费问题您可在我校2024年招生报考指南详细了解。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-您好，我是陕西文科考生",
        "question": "分数:447位次:27757想咨询一下贵校的免费医学生，有望上吗",
        "answer": "您好，我校免费医学定向生在陕西省内只招收理科考生，文科考生不可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "陕西考生484有望被该校录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号及延安大学本科招生信息网发布，您可查询近三年我校在陕西省内理工类录取分数的相关信息，作为报考参考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-美术理科",
        "question": "理科美术227文化课328综合分448我能有机会被录进贵学校吗？贵学校准备2024年美术学专业录多少美术理科的人？贵学校其他专业还要美术理科嘛？要多少人",
        "answer": "您好，我校艺术类2024年在陕西省内只招收文科考生。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-陕西舞蹈生报名需要多少分能录取",
        "question": "综合分458",
        "answer": "您好，今年陕西省艺术类第一次通过综合成绩录取，录取情况不定，建议您谨慎报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师您好 云南理科考生434有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以给您提供近3年云南理科录取分数做报考参考。2021年最高分：516，平均分504，最低分471；2022年最高分523，平均分501，最低分462；2023年最高分500，平均分455，最低分408。您可结合近三年我校录取分数在云南省省招办查询往年的一分一段表对应位次，对比考生位次进行报考。欢迎报考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-色弱",
        "question": "体育生有点色弱可以报体育教育吗",
        "answer": "您好，我校关于考生身体健康情况的录取要求，严格按照陕西省省招办发布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》要求进行录取，建议您在陕西省省招办查询此文件，结合考生高考体检情况进行报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-您好，本人宁夏考生，考分464，如果报考贵校录取概率大吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在宁夏省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在宁夏省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "福建历史类495 排名13232 被贵校录取可能性大吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校在福建省的文科录取分数作为报考参考，您可结合近三年分数在福建省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师我是理科502能不能报上贵校的机械设计及其自动化专业",
        "answer": "您好，我校专业名称为自动化，我们可以给您提供近三年自动化专业的录取分数，您可结合近三年分数在陕西省省招办查询往年的一分一段表对应位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "您好，可以给您提供近三年云南省录取分数，您可查询您省省招办往年一分一段表，结合我校录取位次对比考生位次，进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-免费定向医学生",
        "question": "请问提前批次免费定向医学生只要过二本线就行了吗，位次在83149的有机会录上吗",
        "answer": "您好，我校提前批次免费医学定向生执行本科第二批次分数线，但录取分数及位次较高，您的位次风险较大，可以给您提供免费医学定向（临床专业）的近三年录取分数，作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-贵校今年临床录取情况",
        "question": "请问陕西理科541有望考取贵校临床医学吗",
        "answer": "您好，我们可以为您提供近三年我校临床医学专业录取分数作为参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合近三年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-学医学",
        "question": "2024年陕西考生理科449分，报贵校话还有什么要求",
        "answer": "您好，建议您参考我校延安大学本科招生办微信公众号及延安大学本科招生信息网上发布的2024年招生报考指南内的医学类录取情况进行报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-公费师范生",
        "question": "陕西考试位次三万二，可以被公费师范生录上吗？除了成绩以外有没有其他要求",
        "answer": "您好，我校今年第一次进行地方公费师范生录取，没有往年参考数据，报考情况无法预计，建议您谨慎报考。报考要求：我校地方公费师范生计划面对陕西省内生源招生，招生计划设置为提前批次，高考总分达到陕西省本科一批录取控制线的考生均可报考。拟录取的公费师范生必须与教育局、人社局、学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取",
        "question": "您好，今年分数446分有望报考贵校什么专业啊",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号及延安大学本科招生信息网发布，内含我校专业介绍及我校近三年在云南省内录取情况，建议您参考考生位次结合考生意愿进行报考。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-免费医学生",
        "question": "分545 位次24529是否能被录取？ 定向医学生毕业分配是否带编制？ 在医院期间是否可以考研？ 在医院需呆够几年？",
        "answer": "您好，免费医学定向生带有编制，毕业后要到协议单位至少工作六年，期间不可以考研。可以给您提供近3年的录取分数做报考参考，建议您在陕西省省招办查询陕西省当年一分一段表结合往年分数对应的位次对比考生位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-录取要求",
        "question": "若成绩达标，但非共青团员或党员，是否影响录取？",
        "answer": "您好，我校2024年招生报考指南已在延安大学本科招生办微信公众号及延安大学本科招生信息网发布，您可以查看相关报考要求。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-地方优势计划",
        "question": "是在提前批的C段报，还是在本科一批的定向院校中报？",
        "answer": "您好，我校优师计划中的汉语言文学专业及化学专业位于提前批C段招生，体育专业是提前批体育类A段招生。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-免费医学生",
        "question": "只能定向到延安的各县区吗",
        "answer": "您好，免费医学定向地在陕西省内多地县区，欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-被提档且勾选服从调剂还会被退档吗",
        "question": "被提档且勾选服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "您好，学校按各省级招生考试机构提供的投档成绩调阅考生档案，按照顺序志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制120%以内，按照平行志愿投档的批次，调阅考生档案的比例原则上控制在105%以内。建议您勾选服从调剂，欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-预科",
        "question": "云南文科考生，差一本线29分，是否能报考贵校预科班？",
        "answer": "您好，我校未开设预科班课程，仅录取通过普通高等学校招生全国统一考试的考生，以下是我校近三年在云南省文科录取分数，建议您在您省省招办查询当年一分一段表，找到分数对应位次，对比考生位次作为报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-专业",
        "question": "云南考生理科428位次98675可以填什么专业",
        "answer": "您好，由于外省招生计划人数较少，并未统计各专业录取分数。我们可以为您提供我校近三年在云南省理科录取分数，建议您在您省省招办查询当年一分一段表，找到近三年我校录取分数对应位次，与考生位次进行对比。报考专业问题您可关注我校官网或延安大学招生办微信公众号发布的2024年招生报考指...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-宿舍環境",
        "question": "宿舍的分配情況本科",
        "answer": "您好，我校宿舍基本为4-6人间，具体分配情况由学工部及二级学院根据新生人数等情况进行分配。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-免费医学生",
        "question": "今年贵校招收免费医学生吗？打算招收多少人？毕业后定向区域是自由选择吗？报名时需要写清毕业后定向区域吗？专业只能是临床医学还是可以是临床医学类中的任意专业？",
        "answer": "您好，我校在陕西省内招生免费医学生，计划人数为87人，定向区域由您报考时选择的定向地直接确定，报名时直接填写对应定向地的专业代码即可选择定向地，我校只有临床医学专业为免费医学定向生。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "延安大学",
        "title": "延安大学-小语种",
        "question": "贵校是否有开设日语公共课？",
        "answer": "您好，我校外语公共课教学以英语教学为主，往年有开设日语公共课程，今年是否开设日语公共课需根据今年新生录取情况及学校教学安排确定，暂时不能确定今年是否开设。欢迎报考延安大学！"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-专业",
        "question": "贵校的汉语国际教育主要是什么方向呢 是师范类专业吗",
        "answer": "就业方向：国内外各级各类学校、文化交流部门、新闻出版、文化管理及企事业单位从事汉语国际教育、国内语文教育及中外文化交流工作者。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "请问贵校今年在广西的投档比是多少，若服从调剂是否会被退档？",
        "answer": "投档比1:1.05以内。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-咨询",
        "question": "浙江考生色弱能否报贵校的机械设计及其自动化专业、？",
        "answer": "根据贵省考试院要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "您好，我是广西物化政考生，高考成绩是373分，刚超过广西本科线两分，排名在159256，如果服从调剂，能否报您本校？如果能报，能报什么专业?",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)专业可咨询0916-2641900."
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-报考",
        "question": "河南理综500分147838名有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-陕西理工大学",
        "question": "湖北纯文505，位次20400，有希望吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-陕西理工大学",
        "question": "江西历政生528，17825 有希望录取贵校吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-请问入学后可以转专业吗？",
        "question": "请问入学后可以转专业吗？",
        "answer": "入校一年后根据学校转专业政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-请问宿舍是上床下桌吗？",
        "question": "请问宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-陕西理工大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的思想政治教育吗？？有几率录取吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-咨询一下我上该校的概率大不大",
        "question": "江苏省文科540，省排名22464上你们学校的概率大不大，如果要转专业的话对成绩绩点有什么要求吗，谢谢。",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-江苏考生，物化生，高考507分，能填贵校吗？",
        "question": "江苏考生，物化生，高考507分，能填贵校吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "老师您好，广西考生，选科物化生441，排名10w左右，有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-音乐生",
        "question": "贵校今年的音乐学（师范）类计划招生多少名？",
        "answer": "浙江音乐学招18名。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛,如果报上能报什么专业呢？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-湖北",
        "question": "湖北纯文考生505，位次20400，录取的概率大不大？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-艺术美术生录取条件",
        "question": "请问老师，贵校对艺术美术生的录取条件除了分数上线外，还有什么其他特别的要求吗？",
        "answer": "无特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-老师好！广西考生物化政，411分，报贵校电气工程及其自动化",
        "question": "老师好！广西考生物化政，411分，报贵校电气工程及其自动化能录取吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "吉林文科492分，有民族分加五分，可以报考贵校的俄语和工商管理专业吗？概率大不大？",
        "answer": "我校没有俄语专业，工商管理专业请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-重庆咨询",
        "question": "重庆考生纯理536分 40667名有没有机会报考贵校",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-住宿条件转专业",
        "question": "您好，请问一下贵校的中外合作住宿条件如何，有无独立卫浴上床下桌，网线接口？报考了电气工程自动化的中外合作后能否转专业到机械设计自动化的专业中？其相关要求是什么？",
        "answer": "独立卫浴个别宿舍有，其他宿舍正在修建中。上床下桌，有网线。只可以转中外合作办学的机械设计及其自动化。学校有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-投档比",
        "question": "贵校面对海南的投档比是多少",
        "answer": "1:1.05以内。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-投档比",
        "question": "贵校面对江苏招生的投档比是多少啊？",
        "answer": "1:1.05以内"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "甘肃美术生专业课240文化课380综合排名1400有希望上贵校吗？",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们无法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【历史学】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【思想政治教育【新增】(师范)(办学地点：陕西理工大学)】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校法学专业有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-报考咨询",
        "question": "你好，想问下，贵校的一些中外合作专业，需要出国吗？是4+0的模式吗？浙江物化理科考生，492分能冲一冲贵校的中外合作专业吗？",
        "answer": "是4+0模式，可自愿申请出国。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "（陕西理工）浙江美术考生综合548位次5987录取视传可能性大吗/艺术类校区位置偏僻吗",
        "answer": "艺术类今年改革，我们无法提供一个具体参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-中外合作办学转专业",
        "question": "中外合作办学能转专业吗？如果能，是只能转到中外合作办学的专业还是都可以转？",
        "answer": "入校一年后根据学校转专业政策执行。中外合作办学入校生只能在三个专业里转。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-陕西理工大学",
        "question": "浙江美术生综合分548位，次号6009。贵校的视觉传达设计有希望吗？学校环境怎么样？宿舍几人？寝室上床下桌吗？",
        "answer": "艺术类今年改革，我们无法提供一个具体参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-咨录取",
        "question": "老师，您好！海南物化政523分报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-江苏政史地526分，排名28205，可否录取到贵校？",
        "question": "江苏政史地526分，排名28205，可否录取到贵校？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "老师请问兰州考生物化地439有希望报考贵校的哪些专业",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-江苏录取",
        "question": "江苏史政地考生，529分，位次27265，是否有录取贵校思政教育（师范）的可能？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "舞蹈综合分数472 在广西排名208能否录取贵校",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们无法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-浙江体育生",
        "question": "老师您好，浙江政史生男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们无法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "甘肃考生509，位次28958，能上贵校什么专业？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们无法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的视觉传达专业或美术学（师范）的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们无法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-中外合作",
        "question": "老师好，四川考生报中外合作，请问如果被调剂能在中外合作里转专业不？学习模式4+0？对英语有要求没？",
        "answer": "学校有转专业政策，但只能在中外合作办学三个专业里转。模式4+0。录取时对英语没要求，但后期英语学习任务较重，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-浙江考生想报贵校",
        "question": "我的高考成绩531 ，想报贵校的电气工程及其自动化(中外合作办学）有希望录取吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-报考",
        "question": "老师好，我是湖北考生物化生组合，分数511，位次80209，有机会上贵校吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-浙江体育生",
        "question": "我的综合分是565 能被该高校录取吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "您好！志愿已填报不能更改，贵校能别录取我吗？我不是主动填报",
        "answer": "志愿填报是个人行为，高校无权修改。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取问题",
        "question": "老师你好，本人是广东物理类517日语生 排位118844 大学期间改修英语，有机会能够进电器工程及其自动化 （中外和办）这个专业吗？",
        "answer": "中外合作办学录取时对选修语言没有要求，但请谨慎填报，中外合作办学主要以英语教学。请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-安徽理科",
        "question": "安徽理科117515名有机会进入贵校吗？可选什么专业",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-中外合作",
        "question": "您好，请问毕业证书有没有额外标注中外合作？考研保送资格一样吗？谢谢",
        "answer": "没有标注。我校没有保研。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "陕西理科位次59506，在专业上选择哪些好",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-查不到历年河南的招生分数",
        "question": "查不到历年河南的招生分数，麻烦您告知贵校中外合作三个专业2022年和2023年河南的招生分数，谢谢！",
        "answer": "您可拨打0916-2641900进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-高考外语语种为俄语会被调剂到英语专业吗",
        "question": "分数线够最低录取分数线会被调剂到英语专业吗？",
        "answer": "我校外语教学为英语教学，情非英语考生谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-费用、中外合作办学学历证",
        "question": "中外合作办学孩子住宿费一年多少钱？录取对高考英语最低成绩有没有要求？陕西理工那份毕业证上与普通毕业证是否一样，是否显示合作办学字样？",
        "answer": "中外合作办学住宿费一年一千左右。录取时对英语成绩没有要求，但后期英语学习任务较重。与普通本科毕业证一样，不标注中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-安徽录取",
        "question": "请问安徽24届524分，位次94000，有希望上贵校吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-河南理工男490分",
        "question": "河南理科、男、490分，想报考贵校合作办学的电气工程及其自动化或者机械设计制造及其自动化，是否有希望？这两个合作办学专业2023年和2022年的录取分数分别是多少？这两个合作办学专业对高考英语最低成绩有没有要求？谢谢！",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考历年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-器乐生录取",
        "question": "老师你好我是甘肃器乐考生综合成绩486在甘肃省的排名为187是否有望被录取",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-浙江美术生→陕西理工大学",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 环境设计专业吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置及费用 ⑤能否转专业？",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-艺术类",
        "question": "河北省美术生综合分504今年能上贵校吗",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们无法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-陕西文科496位次11934能上汉语言文学专业吗",
        "question": "陕西文科496位次11934能上汉语言文学专业吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "陕西文科486位次14647可以上汉语言专业吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-院校地址",
        "question": "请问贵校，中外合办院校地址是哪里",
        "answer": "陕西理工大学南校区。（汉中市区）"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "广东物理考生510分，有机会录进中外合作办学吗？",
        "answer": "详情请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-住宿",
        "question": "贵校的住宿条件",
        "answer": "上床下桌，有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "请问重庆政史地522，10589名有没有可能被你们学校会计学专业录取",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-预科生上完预科后专业问题",
        "question": "请问宁夏理科预科生在上完一年预科后 学校会给出哪些专业供选择 或者专业会限制在什么范围供选择",
        "answer": "有固定专业，可直接电话咨询0916-2641900."
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-招生问题",
        "question": "22年贵校理科二本预科在宁夏招生2人 23年未录取招生 请问今年招生人数还是2人吗 或者招生人数会增多吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考今年的招生计划。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-研究生位点",
        "question": "师范类化学 生物有没有研究生位点",
        "answer": "都有的"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-本人湖北物化考生525可以报考贵校吗",
        "question": "湖北物化考生525可以报考机械专业吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-中外合作",
        "question": "老师好，四川考生507 ，位次125728 可以填报贵校首招中外合作不？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年中外合作办学最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-请问少数民族预科班文科都开设哪些专业可供选择",
        "question": "有无汉语言 法律 财会",
        "answer": "24年文史类预科生转入有思想政治教育、历史学、汉语言文学、经济学、法学。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-贵校宿舍情况",
        "question": "贵校宿舍是不是上床下桌",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "山西考生，文科478，位次15899，报考思想政治教育，有可能录取吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-转专业",
        "question": "理工科转专业有什么具体要求",
        "answer": "进校后按学校转专业政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取政策",
        "question": "请问贵校对色弱有限制吗",
        "answer": "请参考《普通高等学校招生体检工作指导意见》。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "老师您好，想咨询一下 上海物化史考生 ，想填报贵校的中外合作专业 鉴于往年未招生，415能有幸报考吗?希望大吗？",
        "answer": "欢迎报考陕西理工大学中外合作办学专业，我校今年是第一年在上海招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-重庆考生男，物理类，考了504分",
        "question": "请问老师，重庆考生男，物理类，考了504分，能被贵校的电气类录取吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "在广西物化生490位次62000名左右可报贵校吗",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-浙江美术生",
        "question": "浙江美术生，综合分534，位次号8663，请问，①能上贵校的 视觉传达或环境设计专业吗？②投档比③美术生学费/一年④宿舍配置⑤能否转专业？⑥会强制要求学数学吗？（设计类）",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-高考咨询",
        "question": "咨询保定理工老师，河北考生，分数469，排名173125名，报考贵校：机械、电气工程及其自动化、电子信息工程、计算机科学与技术、会计学、信息管理与信息系统等专业，可以被录取吗？",
        "answer": "请登录我校本科招生信息网查询和参考贵省去年录取最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-高考咨询",
        "question": "咨询陕西理工招生老师，我是河北考生，问下老师，贵校住宿是四人间吗？怎么分宿舍？",
        "answer": "宿舍是根据学院、专业统一分配。4-8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "四川综合分455.7音乐教育专业分217文化368录取机会大么",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们不能给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "您好，湖南考生物化生435位次173507能上该校么",
        "answer": "详情请登录我校本科招生信息网查询和参考去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-报考 志愿",
        "question": "你好浙江考上 492分，能否报贵校的机械设计及其自动化（中外合办）专业呀？",
        "answer": "详情请登录我校本科招生信息网查询中外合作办学的去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "老师您好！请问陕西文科考生496分，11995位次，能报本校汉语言文学专业吗？汉语言文学、政治、历史专业在哪个校区？",
        "answer": "详情请登录我校本科招生信息网查询去年最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-文化成绩387，统考专业224，报应校的舞蹈专业有希望吗？",
        "question": "文化成绩387，统考专业224，报应校的舞蹈专业有希望吗？",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-预科",
        "question": "该校今年开预科班吗",
        "answer": "开设，计划共招生30人。详情请登录我校本科招生信息网查询招生计划。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-投档比",
        "question": "请问湖南的投档比是多少",
        "answer": "1:1.05以内"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-您好，陕西考生，理科476，服从调剂是否有机会进入贵校就读。",
        "question": "您好，陕西考生，理科476，服从调剂是否有机会进入贵校就读。",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些非中外合资的二本工学专业",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考今年在贵省的招生计划。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "云南考生543位次16000多，有机会录取法学吗",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-河南490理科可以报考哪些专业",
        "question": "河南490理科可以报考哪些专业",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考去年的最低分和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "你好老师,江苏理科物化生考生未到本科线有机会录取贵校的中外合作专业吗?",
        "answer": "我们只招收本科生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-报考咨询",
        "question": "会计学是否有数学分数限制",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "专升本咨询",
        "answer": "我们学校没有专科，只有专升本，24年专升本已结束录取工作。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-江苏美术生排名12503名，总分469分，录取希望大吗",
        "question": "江苏美术生排名12503名，总分469分，录取希望大吗",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "四川理科生499分能上吗？四川省排名135879-137269",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考贵省去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-美术类考生",
        "question": "请问老师四川美术243，文化386，综合分497有机会读贵校吗",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "陕西考生446容易滑档吗",
        "answer": "今年陕西省理工类本科一批分数线是475，我校在陕招生严格按照本科一批线进行招生。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-四川考生",
        "question": "高考519 四川位次109199 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考贵省去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "没有开设。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-文艺",
        "question": "西安美术生 综合分451 文化361 美术217 有希望报考吗",
        "answer": "艺术类今年改革了，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-能否报考陕西理工大学的机械设计制造及其自动化或者自动化专业？",
        "question": "男。484分，位次55117位",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-山西省排52883有希望报考该院校吗",
        "question": "理工490",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "江苏物化生545分，能有哪些好专业吗",
        "answer": "可参考登录本科招生信息网参考我校国一流和省一流专业。。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-地方优师",
        "question": "陕西省铜川市排名11368，分数491可以报考贵校地方优师或公费师范生吗？",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-河北音乐生投档比是多少",
        "question": "河北音乐生投档比是多少",
        "answer": "1:1.05以内。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-报考",
        "question": "今年贵校招收定向师范生多少人？往年分数线是多少",
        "answer": "你说的是地方优师专项计划，今年陕西省共招收100人。可登录我校本科招生信息网查询历年分数线。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "理工484位次54830有望被贵校录取吗",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-应用心理学专业",
        "question": "老师您好，我想请问438分可以报考贵校的应用心理学专业吗?",
        "answer": "可登录我校本科招生信息网查询并参考去年的最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-陕西体育生",
        "question": "理科文化课426，专业课84，有希望报考贵校社会体育指导与管理专业吗？",
        "answer": "2024年我校社会体育指导与管理专业已被撤销。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-招生预估分数线",
        "question": "老师您好，上海物化组403分，贵校的中外合作01组今年第一年招生有希望吗？",
        "answer": "可登录我校招生信息网查询中外合作办学并参考去年分数线和最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-河北考生490理科",
        "question": "河北理科490能进贵校吗？有什么专业有希望",
        "answer": "可登录我校招生信息网查询并参考去年最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "老师你好，陕西文科专业222文化383，综合469有机会报考吗",
        "answer": "可登录我校招生信息网查询并参考去年最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-转专业",
        "question": "你好，想问一下贵校的转专业有什么要求",
        "answer": "我校有具体的转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-陕西美术理科",
        "question": "理科美术227文化课328综合分448我能有机会被录进贵学校吗？贵学校准备2024年美术学专业录多少美术理科的人？贵学校其他专业还要美术理科嘛？要多少人",
        "answer": "美术类今年有所改革，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-文科 女生 513分位次 8313",
        "question": "老师好 咱们学校的会计 财务管理 法学 汉语言能上吗？ 谢谢！",
        "answer": "可登录我校招生信息网查询并参考去年最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-优师计划",
        "question": "今年优师计划扩招了吗？505理科可以尝试报考定向汉中的优师计划吗？录取概率大吗？",
        "answer": "没有扩招。可登录我校招生信息网查询并参考去年最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "老师您好，陕西理科482位次565988有希望报考贵校有关化学的专业嘛",
        "answer": "可登录我校招生信息网查询并参考去年最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-四川美术生",
        "question": "设计类理科综合分508能上吗",
        "answer": "艺术类今年有所改革，我们没办法给一个具体的参考，请见谅。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "可参考去年最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-录取",
        "question": "老师您好，陕西理科433可以报考贵校吗？",
        "answer": "可参考去年最低位次。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-关于专项计划",
        "question": "请问贵校有没有农村考生的专项计划？ 陕西农村考生今年录取位次大概多少？",
        "answer": "有地方专项计划，可登录网站查询。网站首页-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-少数民族预科班",
        "question": "2023年陕西预科班招生数据有吗？官网上差不到",
        "answer": "请查看网址。重磅发布丨陕西理工大学2024报考指南-招生就业网 (snut.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-宿舍",
        "question": "您好，请问贵校的宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "陕西理工大学",
        "title": "陕西理工大学-专业不被调剂",
        "question": "如果专业被调剂了，如何能再次选择想要学的专业？谢谢",
        "answer": "学校有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取（宝鸡文理学院）",
        "question": "贵校今年在湖北招生吗？如果招的话最高批次和最低批次是多少？",
        "answer": "我校在湖北有招生计划。可以登录我办网站https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm进行查询往年的录取情况进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-咨询",
        "question": "广东物理考生478排位18.8万 ，报工科专业有机会吗？",
        "answer": "只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理",
        "question": "新疆美术生今年综合成绩怎么报啊 文化287，专业217，综合415，位次1541，双过线专业超了37文化超了90被贵校录取有希望吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "河南理科465有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "只能是报上冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-志愿填报",
        "question": "陕西考生位次82791上该学有多大把握？",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理录取",
        "question": "四川文科考生511分录取概率大吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理学院",
        "question": "四川美术生综合分492录取几率大吗 招多少人 投档比是多少呢",
        "answer": "我们在四川没有美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "您好请问四川文科489位次48692有希望就读本校 吗",
        "answer": "这个成绩希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "贵校实行进档不退档的原则吗",
        "answer": "如果档案投到我校，学生服从专业调剂，符合专业录取要求且体检合格就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "湖南481历史方向报考会计学，的概率大吗？会面临退档和滑档的问题吗？",
        "answer": "希望比较大的。如果档案投到我校，考生服从专业调剂，符合专业要求，体检合格就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-专业",
        "question": "该高校有专科批的专业吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-贵校的轨道交通信号与控制专业会因为色弱退档吗",
        "question": "轨道交通信号与控制专业会因色弱受限吗",
        "answer": "我们严格按照"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "河北省器乐生音乐表演442分位次1642音乐教育417分位次1425报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "我们只有音乐教育专业。这个成绩只能是报上冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡",
        "question": "你好，我是贵州美术生，综合分484.9，排名5239，希望大吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "这个成绩希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-志愿填报",
        "question": "如果我确定就上贵校，志愿应填第几志愿",
        "answer": "第一个"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-校区",
        "question": "请问贵校师范地理科学在哪个校区",
        "answer": "高新校区"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理",
        "question": "老师您好，四川文科470，全省排名65445，服从调剂的话有机会被贵校录取吗",
        "answer": "这个成绩重点考虑我们的广播电视编导专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "你好 请问重庆物化地460排名82330可以上师范地理科学妈",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-zj录取",
        "question": "浙江考生，政史地548分，位次113742 有机会报考贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "这个成绩希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "您好，陕西文科479分，位次16766，服从调剂可以被贵校录取吗？",
        "answer": "这个成绩希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-招生",
        "question": "陕西理科468分排名65000能冲贵校的好专业吗",
        "answer": "希望很大。适合自己的才是好专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-国标生（宝鸡文理学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "可以报上冲一冲了。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理",
        "question": "新疆美术生文化287，专业217，综合415，位次1541，双过线专业超了37文化超了90被贵校录取几率大吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理录取",
        "question": "您好，请问湖南物理考试435服从调剂有机会录",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "海南考生531选考科目为化学生物历史 排位在28031到28298之间 服从调剂有希望被本校录取吗",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "请问：1.四川文科应届考生，高考491分，位次位于46891名，服从调剂被贵校录取的机率大吗 2.今年贵校面向四川省文科生所开展的专业有哪些 3.要是选择服从调剂，还会被退档吗，贵校实行进档不退档吗",
        "answer": "这个成绩希望比较大的。专业有思想政治教育、教育学、汉语言文学、新闻传播学类、广播电视编导、工商管理类，其中广播电视编导专业是另外一个学校代码"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-四川文科录取",
        "question": "想问一下四川文科502是否有机会进入该校",
        "answer": "希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖北物理考生478分，位次107767，请问可以报该校吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-优师",
        "question": "陕西理工518，位次35985，能报优师地理吗？",
        "answer": "忧师专项志愿填报已经结束"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-优师",
        "question": "陕西理工518，位次35985，报优师地理的可能性大吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "浙江省587分排名67966报汉语言文学",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "老师您好，江西音乐表演 文化344 专业192 综合排名2063 有望被贵校录取吗？",
        "answer": "我们在江西没有音乐表演专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-咨询",
        "question": "你好，广东考试 449 排名240658有几率报本校吗",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "请问四川考生分数506，位次35000，有希望报考贵校的思想政治教育、汉语言文学、教育学专业吗？",
        "answer": "这个成绩希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科500能上哪些专业啊，会不会被调剂到编导啊",
        "answer": "可以把几个专用都报上。广播电视编导专业是另外一个学校代码，两个学校代码之间是不能相互调剂的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科504有希望被贵校的汉语言文学或者思想政治教育录取吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，位次能取到多少",
        "answer": "希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理",
        "question": "湖北考生文科509分，位次一万九千多名，报考贵校会计学专业被录取可能性大吗",
        "answer": "希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-学校环境",
        "question": "请问2024招的新生在那个校区就读",
        "answer": "我们机械工程学院、电子电气工程学院、计算机学院、物理与光电技术学院在石鼓校区，其他学院都在高新校区"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-新疆美术生",
        "question": "老师您好，请问新疆美术生综合分434，美术与设计位次949请问可以报考该院校吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-招生",
        "question": "西安理科生女，470位次64100，能报贵校那些专业，转专业有什么要求",
        "answer": "登录我办网站https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm查询往年录取，结合自己的兴趣爱好选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理学院，吉林考生咨询",
        "question": "您好，吉林省考生今年分数429位次15703，同位次去年390分，报考文化产业管理专业录取希望大吗",
        "answer": "可以报上冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-本校类型是师范还是综合啊？",
        "question": "看了几个地方有些说你们学校是综合有些是师范",
        "answer": "综合性的学校"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-辽宁物生地491位次57332",
        "question": "地理科学（师范）报考几率大吗？",
        "answer": "希望非常大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "河北物化生476能报考本校吗",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "美术专业综合分453排名3660报贵校有机会吗",
        "answer": "希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-吉林省理科体育生综合分120排名1005能被贵校录取吗",
        "question": "吉林省理科体育生综合分120排名1005能被贵校录取吗",
        "answer": "希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理学院",
        "question": "河北考生综合分451分，排名2449名，有无身高要求？报考贵校或被贵校录取的概率有多大？",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "您好！请问一下：（1）贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？（2）湖南省历史类471，有希望法学或会计学专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "平行志愿模式下投档比例都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "老师好我是江苏音乐教育声乐的考生 专业分173 文化分400 全省排名1118 请问报考贵校能有多大概率录取",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "河北体育考生，物理组，综合532.6排名1600，能被贵校录取吗，什么专业",
        "answer": "我们体育类专业只有体育教育。这个成绩希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科516分能上贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "这个成绩希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-山东美术与设计类",
        "question": "老师好，山东美术与设计类，16585名，报考贵校美术学（师范类）专业是否有把握被录取？",
        "answer": "希望比较大，但不能做保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生497可以上英语专业吗",
        "answer": "湖北物化生只能报电气工程及其自动化、化学、给排水科学与工程3个专业。这个成绩报考希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理学院",
        "question": "湖北 大文 489 位次 25231 会计学 有希望被录取吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖北历史考生466分，位次32670，想报贵校汉语言专业，请问有希望吗？会被退档吗？",
        "answer": "我们在湖北没有汉语言文学专业招生计划。这个成绩可以报上冲一冲的。如果服从调剂，也满足专业要求，一旦投档到学校是不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-音乐",
        "question": "请问 江苏历史类器乐音乐教育 排名966 被贵校录取的希望大吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "河南考生理科成绩439能不能报考咱们宝鸡文理学院",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-加分政策",
        "question": "四川省宣汉县考生有25分的加分政策，贵校承认这个加分政策吗",
        "answer": "我们认可教育部的加分项目"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "河北物化生476能报考本校吗",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-咨询",
        "question": "四川文科479，服从调剂，报考机率怎样",
        "answer": "这个成绩可以考率我们的广播电视编导专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-志愿咨询",
        "question": "寝室教室有空调吗",
        "answer": "目前没有。估计已经快了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "河南理科468，位次200514--202264有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西 理科 463分 69304 位 ，可以选择专业吗",
        "answer": "录取的希望挺大的，你可以登陆我办网站https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm或在微信上搜宝鸡文理学院本科招生小程序，参考历年录取情况，结合自己的兴趣爱好选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-河北艺体",
        "question": "1-河北省体育物理组合四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525.位次1845可以报考什么专业 2-河北省历史组合美术生综合成绩470.位次13980可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "1.体育类只能报考体育教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "文科500分上贵校的几率大吗",
        "answer": "这个成绩希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江苏物化生考生487能来贵校吗全省排名159983",
        "question": "江苏物化生考生487能来贵校吗全省排名159983",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-排名137346，服从调剂，有望报考贵校吗",
        "question": "江苏物化生505",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "希望比较大，你可以登陆我办网站https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm参考我校往年录取情况，结合自己的兴趣爱好选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-咨询",
        "question": "老师您好，江西历政地考生496，排名33820 有机会报考贵校吗？宿舍环境怎么样",
        "answer": "希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "你好，广东物化生分数476排位192003有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西 理工 女 458，位次73074，",
        "question": "服从调剂，能录取吗？师范类专业可以报什么专业？",
        "answer": "希望挺大的。师范专业可以考虑外国语言文学类（中的英语是师范专业），地理科学、教育技术学、应用心理学、物理学"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "希望比较大的。如果档案投到学校，体检没有问题就不会退档。平行志愿模式下是1:1投档的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理",
        "question": "陕西 女 理工458，位次73074，可以报考什么专业",
        "answer": "可以登陆我办网站https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm参考往年录取情况，结合自己的兴趣爱好等选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-艺考生器乐",
        "question": "我是甘肃省器乐艺考生，音乐教育总分229，排名378，文化课333，综合排名554，有希望报贵校吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理",
        "question": "理科83900第一志愿报考 录取的机会大吗 录取与第几志愿报考有关系吗",
        "answer": "所报的12个学校都是一志愿，这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "请问四川文科488并且服从调剂能不能上贵校？",
        "answer": "这个成绩建议报考我们的广播电视编导专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西理工科456分，排名74000",
        "question": "您好，请问陕西456分，排名七万四报考本校那些专业比较合适呢？谢谢",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲。至于专业你可以登录我办网站https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm参考我校往年录取的情况"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "您好请问陕西文科485被贵校会计学专业录取概率大吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "请问四川文科490报什么专业尽量不会被调剂呢？或者会被退档吗？报教育学机率多大呢？工商管理类呢？",
        "answer": "我们在四川文史类就6个专业，其中广播电视编导专业还是单独的学校学校代码。填志愿时按你的喜好依次报上就行啊。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-请问四川文科496分 位次42811",
        "question": "请问四川文科496分 位次42811能报考贵校吗 希望大吗",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲，也可以考虑我们的广播电视编导专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-代码",
        "question": "在四川招生代码是多少啊还有汉语言文学和思想政治教育代码是多少啊，谢谢",
        "answer": "我们在川学校代码应该是6137，专业代码你在你们省公布招生计划汇编之类上进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-体育教育",
        "question": "您好！请问云南文科体育生，体育97.21，文化392报贵校体育教育专业录取概率大不大？谢谢！",
        "answer": "这个成绩希望很大哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取几率",
        "question": "新疆美术生文化287专业217综合415位次1541被贵校录取几率大吗",
        "answer": "希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "老师你好，河南文科479有希望吗",
        "answer": "只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科491报考贵校能够被录取吗",
        "answer": "可以考虑我们的广播电视编导专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "这个成绩有点危险，不过可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科500 位次39618工商管理专业几率大不大",
        "answer": "希望比较大的，还可以考虑我们的广播电视编导专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取咨询",
        "question": "陕西文史472，位次18897，有被录取的机会吗，推荐哪个专业",
        "answer": "可以考虑我们的广播电视编导专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取咨询",
        "question": "江苏省音乐文科投档分413，排名1155，专业和文化均过本省分数线，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取咨询",
        "question": "请问陕西文科467，位次20530，能被贵校录取吗",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西省报考",
        "question": "陕西理科生451分，位次77519能报考吗？概率大吗？",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "希望挺大的。投档比例1:1。投档后不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "江西省美术生历史组高考成绩348，美术联考成绩258双过线，综合排名7436",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "，四川文492能被贵校录取吗",
        "answer": "可以报上冲一冲，还可以考虑我们的广播电视编导专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "安康 男 理科 457 位次 73642可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报上冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-四川投档比",
        "question": "请问贵校在四川的投档比是？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西文科艺术生",
        "question": "陕西文科美术生，综合分476.75，综合分位次2804，今年有希望录取吗",
        "answer": "希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-广西430分能上吗",
        "question": "广西430分能上贵校吗，并且日语生毕业要考英语4级吗",
        "answer": "这个成绩希望还是比较大的。毕业与四六级不挂钩"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-专业代码",
        "question": "体育教育专业代码是多少",
        "answer": "陕西省是07"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-文科生487",
        "question": "陕西文科生 487分 位次14424 汉语言文学有录取机会吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西理科470能报考贵校的数学类专业吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西考生理科455有机会录取吗?可以报考哪些专业",
        "answer": "可以报上冲一冲。至于专业你可以参考我校往年录取的情况"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西理科455有机会录取吗",
        "answer": "可以报上冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-高考431文科排名19813",
        "question": "报考思想政治教育录取概率大吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生459，有机会录取吗",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西考人，成绩480，位次16576",
        "question": "能否报：汉语言文学，教育学，计算机科学与技术专业，不服从调剂，够学校最低线，会不会提档，提档后能被哪个专业录取？谢谢！",
        "answer": "j计算机科学与技术专业是理工科专业，文史类考生不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-高考431排名19813",
        "question": "哪个专业录取概率大",
        "answer": "这个成绩有点危险，不过可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-提前批报考",
        "question": "文科427分，能报提前批吗",
        "answer": "陕西二本线上的都可以报考我校提前批的优师专项和公费师范生。但根据这两年的录取情况看录取希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科501被录取的希望大吗",
        "answer": "希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江苏艺考生文",
        "question": "江苏艺考生文 美术类综合分472 排名1W多点 能上贵校吗",
        "answer": "可以报上冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江西美术生综合分491排名7188能进贵校吗",
        "question": "有希望录取吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-咨询",
        "question": "江苏物化473，可以报考吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-数学与应用数学录取位次",
        "question": "老师你好，我想了解近几年宝鸡文理学院二本专业数学与应用数学在陕录取位次，能不能提供一下，谢谢!",
        "answer": "我校近三年在陕录取的数学与应用数学专业分数入学："
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取(宝鸡文理",
        "question": "请问理科470位次64522被该校录取几率大吗？",
        "answer": "希望非常的大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科501有希望录取吗，如果选择调剂会不会被退档，谢谢",
        "answer": "在符合录取条件及体检符合要求的情况下选择调剂是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-浙江文科534报考思想政治教育有希望吗，排名12万多",
        "question": "谢谢",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-湖南考生录取概率大不大（宝鸡文理学院）",
        "question": "历史类464排名41771被贵校录取概率大吗服从调剂",
        "answer": "只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖北物化政483位次103610能否被录取？填什么专业？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-优师计划和公费师范生是在本科提前批次C段填报还是在本科一批定",
        "question": "优师计划和公费师范生是在本科提前批次C段填报还是在本科一批定向就业院校报名",
        "answer": "提前批C段"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-专业选择",
        "question": "理科455排名75166有什么专业可选",
        "answer": "你想在哪方面发展"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取 投档比",
        "question": "文科498有机会被贵校录取嘛 投档比是多少啊",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-重庆历史类508 排名13257上贵校汉语言专业几率大吗",
        "question": "如标题",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-转专业",
        "question": "老师好，请问四川文科考生被贵校录取后就读文科专业，那大一的时候自学计算机相关课程后参加考试，能转入计算机专业吗，比较喜欢软件工程",
        "answer": "文科专业转不到理工科专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-专业为啥那么少",
        "question": "看了一下贵校的专业设置，为什么历史类只有思想政治教育和心理学，没有其他专业呢",
        "answer": "主要是在重庆总计划太少了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-专业为啥那么少",
        "question": "看了一下贵校的专业设置，为什么历史类只有思想政治教育和心理学，没有其他专业呢",
        "answer": "总计划比较少"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江苏物化地",
        "question": "493分15万名报考宝鸡文理学院有希望吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科509可以上吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-请问广西理科444录取几率大吗",
        "question": "请问广西理科444录取几率大吗",
        "answer": "希望挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-单招学前教育",
        "question": "请问老师，职教高考单招本科学前教育专业考上后和普通高考考上的同学有不同吗？贵校对入学后换专业有限制吗？",
        "answer": "上学是一样的。不能换专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科516可以被贵校汉语言文学录取吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西文科532分，位次5260,报咱们学校公费师范生有把握吗",
        "question": "陕西文科532分，位次5260,报咱们学校公费师范生有把握吗",
        "answer": "希望比较大哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝文理",
        "question": "陕西理科442 83900冲贵校可以吗？有什么专业呢",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-专业",
        "question": "录取了可以转专业吗？",
        "answer": "一般是可以转专业的，具体到时根据教务处的安排执行"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取宝鸡",
        "question": "河北历史组493分，位次40960可以报什么专业？",
        "answer": "参考往年录取情况，结合自己的喜好报专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-提前批咨询",
        "question": "498文史类，报咱学校提前批汉语言文学有希望吗",
        "answer": "可以报考，估计有点危险哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生482分 有可能被贵校录取吗 贵校转专业的政策是什么样的",
        "answer": "希望比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理学院录取",
        "question": "陕西文科486位次14647可以上汉语言专业，思政专业，会计，法学吗",
        "answer": "可以按你想上的依次填上，概率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-提前批",
        "question": "2023年汉语言文学提前批个个定向地方在陕西录取分数线多少",
        "answer": "现在没办法确定，这个是由考生填报志愿决定的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科生484，位次53051报贵校能录取吗，且服从调剂",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲的，如果想更稳妥换可以报考我们的广播电视编导专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理",
        "question": "陕西理科442 83929报考贵校被录取的可能大吗",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-公费师范生/优师计划",
        "question": "文科494，位次12792有机会报考贵校的公费师范生或者优师计划吗",
        "answer": "可以报考，但录取的概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西理科442 83929报考贵校被录取的可能大吗",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖北历史457排名35824有机会吗，如果公费师范生有机会吗",
        "answer": "我们在湖北没有公费师范生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理学院",
        "question": "云南文科体育生393体育71可以报贵校吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-定向生",
        "question": "老师，您好。我想问一下咱们今年地方公费大概需要多少分，我是文史509位次9190有希望报考贵校优师或者公费嘛",
        "answer": "这个成绩报考优师专项概率会更大一些"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-定向",
        "question": "老师，您好。我想问一下咱们今年地方公费大概需要多少分，我是文史509位次9190有希望报考贵校优师或者公费嘛",
        "answer": "这个成绩报考优师专项概率更大一些"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-河北录取",
        "question": "河北理科503 排名11万7千左右 报考贵校电气及其自动化专业有希望吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-转专业",
        "question": "想咨询一下学校转专业的情况，有什么具体要求 还有就是今年在四川没有法学招生计划，我能否通过转专业选择法学，谢谢老师",
        "answer": "大一第二学期可以申请转专业。根据学校通知安排自己申请——参加转入学院考核——考核通过后大二第一学期转入新专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "江苏省物化地484，位次163469，有希望被贵校录取吗，有好专业可以选择吗",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-公费师范生",
        "question": "您好 陕西文科447有希望报考贵校公费师范生么",
        "answer": "可以报考，但录取的希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取咨询",
        "question": "陕西理科440分，位次85511，提前批公费师范生能录取吗？或者二批次可以报考那些专业能录取？",
        "answer": "可以报考提前批，但录取的概率比较小。二批次的话只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-辽宁物化生考生494分，报贵校电气专业入取的可能性大吗？",
        "question": "辽宁物化生考生494分，报贵校电气专业入取的可能性大吗？",
        "answer": "希望比较大哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "理科461名次70632不带数理化能报什么学校和专业",
        "answer": "公共管理类、外国语言文学类、人文地理与城乡规划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "请问陕西考生位次6w4报考该校哪个专业合适？宿舍在哪个区？谢谢",
        "answer": "自己想学什么专业呢？"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科512可以上贵校汉语言文学吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取专业",
        "question": "陕理科男471位次63893，可以报吗，如果可以专业有好点的建议吗？语数英还行，在哪个校区！谢谢",
        "answer": "这个成绩选择专业的概率还是比较大的，根据自己的喜好按顺序报6个专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖北物化生483分 可以被贵校录取吗？",
        "answer": "希望比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-艺术类报考",
        "question": "1、艺术类音乐教育 投档比多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-460能进不",
        "question": "可以的话，不服从调剂能报哪些",
        "answer": "希望比较大，如果不服从调剂可能会被退档哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-四川文科",
        "question": "请问496分报考贵校希望大吗",
        "answer": "希望比较大，也可以考虑我们的广播电视编导专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖南理科物化生469报考贵校希望大吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-四川文 504报考贵校教育学和汉语言文学有机会吗",
        "question": "能上吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-优师计划",
        "question": "贵校2024年地方优师计划录取分数线和排位大概是多少，理科437有希望吗",
        "answer": "437分有点危险哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-投档",
        "question": "老师好，请问上海的投档比例是多少?",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-单招338有机会报你们学校吗",
        "question": "今年315过线，338能报考你们学校吗",
        "answer": "可以报上冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江苏物化生495 能报机械吗",
        "question": "名次15万",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-提前批",
        "question": "提前批的专业代码是什么？21",
        "answer": "在招生计划汇编上查找"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-地方优师专项，地理科学",
        "question": "陕西省理科455，位次75290，录取的希望怎么样，该专业出来后是做小学老师还是初中老师?",
        "answer": "可以报考，但录取的概率比较小。具体是中学还是小学是由当地需求决定的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-435文科",
        "question": "文科435位次32514可以报上提前批吗？",
        "answer": "可以报考，但录取的概率比较小哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-志愿",
        "question": "今年414分，位次104381,可以报考贵校的提前批吗，有哪些专业可以填报",
        "answer": "可以报考，但录取的概率比较小了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-福建物生地469排名96802",
        "question": "服从调剂，录取贵校有希望吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "您好陕西理科位次75070是否可以被该校计算机专业录取",
        "answer": "这个位次计算机专业有点危险哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-公费师范生",
        "question": "理科484可以报考免费师范生不",
        "answer": "只要过了二本线都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-提前批次",
        "question": "陕西文科479分，位次16766，可以提前批次的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "可以报考，但录取的概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "您好 我是新疆文史类美术生综合分432位次999，有机会进入贵校吗",
        "answer": "可以报上冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西文科447 位次27859 报考公费师范生有希望吗",
        "question": "陕西文科447 位次27859 报考公费师范生有希望吗",
        "answer": "这个成绩可以报考，但录取的概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西理工位次74202能报上师范类专业吗？",
        "question": "陕西理工位次74202能报上师范类专业吗",
        "answer": "可以考虑地理科学、物理学、应用心理学、教育技术学、外国语言文学类（中的英语专业是师范专业）"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西文科467，位次20513，可以考上吗？",
        "answer": "概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-提前批",
        "question": "老师好，陕西文科467，位次20513，可以报考贵校的地方公费师范生吗，录取概率大不大？",
        "answer": "可以报考，但录取的概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西理科442 83929报考贵校被录取的可能大吗",
        "answer": "只能是报上冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-电气自动化",
        "question": "请问理科452能报贵校电气自动化吗",
        "answer": "报电气自动化专业有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取概率咨询",
        "question": "河北考生历史类高考541，排名19100，报考贵校历史学专业，录取概率大么？",
        "answer": "希望很大哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-转专业",
        "question": "文科入学能转专业吗",
        "answer": "一般文史类转文科专业，不能转理工科专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-四川文科",
        "question": "四川文科488且服从调剂有机会被贵校录取ma",
        "answer": "可以考虑我们的广播电视编导专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "你好，四川文492想报贵校，能被贵校录取吗，如果被提档了，又服从调剂，会被退档吗",
        "answer": "如果被提档了，又服从调剂，只要体检合格，符合专业限定就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-招生咨询",
        "question": "陕西2024年理工考生 426分 位次95613 可以填报贵校吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-定向",
        "question": "老师，您好。我想问一下咱们今年地方公费大概需要多少分，我是文史509位次9190有希望报考贵校优师或者公费嘛",
        "answer": "报考优师专项概率更大一些"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-日语生",
        "question": "大学毕业必下过英语四六级吗？",
        "answer": "毕业证与四六级证不挂钩"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-播音主持",
        "question": "陕西文播音主持综合分487可以上贵校吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-四川文科",
        "question": "文科495，省排名4万2到4万3之间，被该校录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望，也可以考虑我们的广播电视编导专业哦，概率更大一些"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "美术文462可以报考吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-文科生",
        "question": "文科487分，位次14424，报贵校的汉语言文学录取几率大吗?",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校设计学类和美术学专业，能否被录取",
        "answer": "可以报上冲一冲哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "重庆物理449服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "只能是报上冲一冲了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-美术",
        "question": "宁夏美术文专业228，文化376可以冲本学校吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-美术录取",
        "question": "山西考生美术224文化361，录取概率大吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-艺术生报考",
        "question": "1、艺术生 音乐教育 报考， 什么情况会被退档？ 招生章程里面写的 “若生源省份没有规定则分别按专业课、文化课成绩由高到低择优录取” 是在提档前还是提档后， 如果是提档后， 是不是意味着会有超过招生计划的学生被提档到宝鸡文理，然后宝鸡文理这边根据专业课排队，超过计划的就会被退档？ 2、贵校...[详细]",
        "answer": "“若生源省份没有规定则分别按专业课、文化课成绩由高到低择优录取”这个主要是针对一些省份美术类分专业用的，音乐学不涉及。投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-单招学前教育",
        "question": "请问老师，职教高考单招本科学前教育专业考上后和普通高考考上的同学有不同吗？贵校对入学后换专业有限制吗？",
        "answer": "上学时没有什么区别的。不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西优师计划最低位次是多少？",
        "question": "。",
        "answer": "这个现在不好说，只要是过来二本线的都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "招不招广东文科生470分 排位60111",
        "answer": "我们在广东没有历史类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西文科532分，位次5260,报咱们学校公费师范生有把握吗",
        "question": "陕西文科532分，位次5260,报咱们学校金台区公费师范生有把握吗",
        "answer": "希望很大的哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西文科532分，位次5260能不能报咱们学校",
        "question": "陕西文科532分，位次5260能不能报咱们学校",
        "answer": "希望很大的哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-四川文科495",
        "question": "被该校录取的概率大吗？",
        "answer": "希望比较大哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-湖南艺术女生音乐243，历史类423",
        "question": "可以报考贵校吗？有没有希望录取",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西文科469有希望吗❓",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西文科479分，位次16766服从调剂可以被录取吗？如果被录取了大概会是什么专业",
        "answer": "录取专业是由考生填报的专业志愿有关的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西理412服从调剂，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-西安本地473文科",
        "question": "录取机会大吗，有哪些专业可以选",
        "answer": "希望比较大，登陆https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm查询往年录取"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些二本工学专业，具体能报哪些？",
        "answer": "应用化学"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "四川文科492能否被贵校录取？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-美术录取",
        "question": "您好，江西美术生有专业最低要求吗？ 文化：429 美术：212.67 综合480.33可以冲一冲贵校吗?",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "陕西文史类467，可以报考本校吗",
        "answer": "可以报考，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些二本工学专业",
        "answer": "我们在江西工科专业如下："
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-理科486，全省五万四能录上公费师范生吗",
        "question": "理科486，全省五万四能录上公费师范生吗",
        "answer": "可以报，但根据这年录取情况看，录取的希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江西物化地484分省排106600",
        "question": "可以报哪些非中外合资的二本工学专业",
        "answer": "我们没有中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-学费",
        "question": "老师你好，请问外国语言文学类专业学费一年有多少啊？",
        "answer": "学费一年5000元"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "艺术文 美术 综合435可以报考贵校吗？ 陕西考生",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "山西省480分 59178名 建议报考么",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西省内音乐生综合分440.76可以考上吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西考生461分70917位报考制药专业录取概率大吗",
        "answer": "希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-分数提问",
        "question": "文科480位次16477能录到汉语言文学专业吗 或者提前批次的定向师范生",
        "answer": "可以到学校，但汉语言文学专业有点危险。提前批公费师范生有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-播音主持",
        "question": "文化课402专业课219艺术文位次779可以报考吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理体育的录取分数线",
        "question": "体育84分，文化课360，能否保证被录取",
        "answer": "希望非常大的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西考生 理科总分447 位次80343，想报考贵校，有什么推荐的专业吗",
        "answer": "可以考虑我校往年压线录取的专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-关于加分政策",
        "question": "贵校的关于加分政策的具体分值是多少",
        "answer": "认可教育部规定的加分项目"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "2024届四川文科考生488有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-优师专项",
        "question": "陕西理科471分男，可以报考贵校优师专项吗",
        "answer": "可以报考，但根据这几年录取情况看都在一本线上了"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "江苏艺考生文史类，多少分可以报考贵校",
        "answer": "可以参考我校往年录取情况https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考录取",
        "question": "老师您好 请问四川文科488 排名49565 被贵校录取的几率大吗 贵校在四川招收多少人 投档比是多少 谢谢",
        "answer": "可以报上冲一冲。我校在四川文史类计划10名，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-老师好，四川考生理科508，位次124295可以录取哪些专业",
        "question": "。",
        "answer": "这个成绩报考我校希望很大的，理工类招生专业如下："
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-理工类527分可以上贵校的优师计划吗",
        "question": "理工类527分可以上贵校的优师计划吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵 校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语是英语，非英语语种慎报"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取提前批次",
        "question": "老师今年提前批次文史类426有希望吗？可以选报哪些专业",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-优师计划",
        "question": "老师好，请问陕西文科467位次20737有希望报名贵校的优师计划吗？",
        "answer": "可以报考。但根据往年录取情况希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-有没有定向师范，理科466能不能报物理化学专业",
        "question": "有没有定向师范，理科466能不能报物理化学专业",
        "answer": "定向公费师范生只有数学与应用数学专业。根据往年录取情况看，希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西美术生",
        "question": "综合分在446.25可以报咱们学校吗 咱们学校去年的美术生位次在多少名",
        "answer": "只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西美术文",
        "question": "文化课362，统考成绩227，综合分464.75能不能报考贵校",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-优师计划",
        "question": "优师计划毕业后可以选择工作地区吗",
        "answer": "优师专项本身就是定向到陕西省某地市原脱贫县就业的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-孩子考了481分，位次在16249，报考汉语言文学能被录取吗",
        "question": "孩子考了481分，位次在16249，报考汉语言文学能被录取吗",
        "answer": "根据往年录取到汉语言文学专业的概率比较小，但可以录取到别的专业，大一第二学期可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "湖南文科477位次34938有希望被贵校的汉语言专业，法律专业，或者是会计学录取吗？",
        "answer": "我们在湖南招生的专业如下："
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考术生，综合成绩420可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-自习",
        "question": "请问贵校有早晚自习吗",
        "answer": "各个二级学院的要求都不一样"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西理科466分能否报考",
        "question": "能上这所学校吗",
        "answer": "可以报，录取的希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "465位次67586可以报考？",
        "answer": "可以报考，希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考公费师范生",
        "question": "分数446，位次81000报考公费师范生被录取的可能大吗",
        "answer": "根据这几年的优师专项的录取情况，这个成绩希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "理科465位次67597有多大几率被贵校录取？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-理科",
        "question": "高考位次69132可以上贵校的数学与应用数学吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-489分 位次13751陕西考生可以报贵校汉语言文学专业吗",
        "question": "489分 位次13751陕西考生可以报汉语言文学吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-地方优师计划",
        "question": "我是高中文科，考了488，位次14086，想报优师计划可以吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-咨询",
        "question": "四川播音生综合分469能上吗？",
        "answer": "我们在四川没有播音与主持艺术的专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-地方优师专项",
        "question": "陕西省铜川市2024文史排名13368，成绩491可以报考贵校地方优师专项或公费师范生吗？",
        "answer": "录取的希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取朵朵",
        "question": "458分，位次73458西安考生可以报贵校什么专业。",
        "answer": "登陆我办网站https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm查询往年录取的"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西理科443分位次83572建议报考吗",
        "question": "陕西理科443分位次83572建议报考吗",
        "answer": "这个成绩只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-能否录取",
        "question": "数学与应用数学在哪个校区，陕西472分能录取吗",
        "answer": "在高新校区。希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "理科394报考定向有希望吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "定向生招多少人，每年招取分数线是多少",
        "answer": "定向就业公费师范生今年第一年招生，理工类只有数学与应用数学专业。计划50名"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "本省考生，理科431，排名92236且服从调剂能报考上本校吗？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-能否录取",
        "question": "陕西理科排名62735，能报计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "陕西文科476可报考你学校吗 位次17665",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西理科426有希望报考贵校吗？",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西理科生",
        "question": "分数463，位次69304，可以报考贵校吗？师范类专业？",
        "answer": "可以报考。师范专业课可以考虑地理科学、物理学、教育技术学、应用心理学、外国语言文学类中含的英语专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "美术招生，综合分461能报？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-优师专项/公费师范生",
        "question": "想咨询一下 理科刚上二本线二十分 报考贵校提前批的优师专项或者公费师范生通过概率大吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "今年宝鸡文理学院的地方优师录取在扶风县有多少名额",
        "answer": "汉语言文学2个计划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-分数线",
        "question": "陕西理科434能报吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "文科476 位次17746 可以报地方优师吗",
        "answer": "可以报考，但录取的希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报名咨询",
        "question": "老师好，贵校汉语言文学专业理科生可以报名吗？",
        "answer": "不行"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川文科493，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取 住宿",
        "question": "请问四川文科考生526能上贵校的法学专业吗，或者说今年有没有法学专业呢？贵校的住宿条件怎么样？是否是上床下桌？谢谢",
        "answer": "我校在四川没有法学招生计划。高新校区是上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "理科445能上贵校吗 有什么专业",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "理科424位次97236可以报考吗",
        "answer": "希望比较小"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "贵校公费师范生如何填报",
        "answer": "在提前批C段"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-河南播音生",
        "question": "老师，我的成绩是艺术课222，文化课391。 河南排名135035，我报贵校播音有望录取吗？",
        "answer": "在河南无播音与主持艺术专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宁夏理工类过宁夏二本线20多分能报考到贵校不",
        "question": "具体能报考什么专业",
        "answer": "在宁夏没有理工类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "您好，四川文科490分，位次47829有希望被贵校录取吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-地方公费师范生",
        "question": "执行二本线的地方公费师范生怎么报",
        "answer": "在提前批C段填报"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-江苏考生，物化生 505报考贵校可以吗",
        "question": "信息与计算科学",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "老师您好！陕西文科分数479位次16663 报考贵校 有没有机会被贵校录取",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西考生 理科 441分 位次84742",
        "question": "有希望报考贵校吗",
        "answer": "只能是报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "文科454可报考什么专业？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-2024年陕西考生咨询录取情况",
        "question": "陕西理科生2024年总成绩420位次9万多 能否填报该贵校？需要注意什么？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-提前批次",
        "question": "陕西文史11207可以报贵校的免费师范和优师计划吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-考生理工女位次74202，能报贵校的哪个专业？",
        "question": "考生理工女位次74202，能报贵校的哪个专业？",
        "answer": "专业看你想上什么专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西理工女456分，能报贵校的哪个专业",
        "question": "陕西理工女456分，能报贵校的哪个专业",
        "answer": "你想上什么专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-单招",
        "question": "分数339 有希望上贵校教育专业吗",
        "answer": "是职业单招的吗"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-468分 位次65523 陕西考生可以报考贵校的哪些专业",
        "question": "468分 位次65523 陕西考生可以报考贵校的哪些专业",
        "answer": "你可以参考我校往年录取情况https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "文科462排名22454可以报贵校外国语言文学类吗",
        "answer": "有点危险，可以考虑报考广播电视编导专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "文科473，位次18515可以报贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "这个成绩上汉语言文学专业有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-能否报名",
        "question": "陕西省考生理科 414能否报名",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-444分可以报考地方专项吗，有其他条件吗",
        "question": "444分可以报考地方专项吗，有其他条件吗",
        "answer": "我们学校没有地方专项计划"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-地方专项分数",
        "question": "444分地方专项的数学与应用可以报考吗",
        "answer": "你问的是公费师范生吗"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-老师您好",
        "question": "艺术文播音主持专业 综合分：475可以报贵校吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "综合成绩多少"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "综合成绩多少"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-公费师范生具体任教地区怎么知道",
        "question": "具体任教地区是回户籍所在县吗",
        "answer": "报考的专业代号上就确定了就业区县"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "理科409有希望报考吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-校区",
        "question": "贵校的那些专业是在高新校区？那些专业是在石鼓校区？",
        "answer": "以上专业在石鼓校区，其他专业都在高新校区"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "2024届陕西高考文史类453分位次25742是否有机会录取",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考录取",
        "question": "陕西文科475位次17928有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-艺术文",
        "question": "美术专业分216，文化课339，能不能报你校，陕西考生",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西理科375位次129647，服从调剂",
        "question": "录取机会大吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "443 83417名可以报考吗？",
        "answer": "可以报上冲冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "陕西文史类考生473分，位次18515报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "可以报上冲一冲，可以考虑广播电视编导专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-校区",
        "question": "请问学前教育专业在哪个校区",
        "answer": "高新校区"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "我是陕西理科考生446位次81167能否有希望被贵校录取？",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-*",
        "question": "理科465分，位次67594，今年能填报咱们学校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "理科报不了汉语言文学专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-报考",
        "question": "请问老师四川文科496批次42811报考贵校思想政治教育专业有希望被录取吗",
        "answer": "希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-2024艺术文录取",
        "question": "本人艺术分193文化课321综合分401可以报吗",
        "answer": "可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-陕西",
        "question": "您好，今年多少分可以报考贵校",
        "answer": "成绩多少"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-宝鸡文理录取分数线",
        "question": "录取分数线",
        "answer": "你的成绩多少"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-毕业去向",
        "question": "想报地方优师专项汉语言文学定向商洛的，请问毕业分配时会按照户籍进行分配吗？比如户籍商州区的会分到商州吗",
        "answer": "就业分配与户籍没有关系。这个要看毕业时商洛市的7个脱贫县的需求"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-关于转专业",
        "question": "转专业的政策是什么？",
        "answer": "大一第二学期根据学校通知先申请，申请通过后参加转入学院的考核，考核通过后大二第一学期转入新专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-校区",
        "question": "请问贵校汉语言文学专业学生在何校区就读?",
        "answer": "高新校区"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-录取",
        "question": "请问贵校是否招收四川考生？四川文科500分是否有希望被贵校录取？",
        "answer": "四川去年文史类录取最低分489分，具体分专业可以登陆https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm或在微信上搜小程序宝鸡文理学院本科招生进行查询"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-云南体育统考考生",
        "question": "老师您好，想问问贵校体育专业体育教育对体育分和文化分有什么限制吗？需要达到多少才能报考 体育分75.62 文化分459差二本线21分报考有机会被录取吗？",
        "answer": "云南省体育专业执行的文化课分数线和专业课成绩都执行的是云南省教育考试院划定的分数线。云南今年公布的文化课分数线是350分。"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-理科文化课350，专业课84有希望报考贵校体育教育专业吗？",
        "question": "陕西考生",
        "answer": "希望很大的哦"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-是否调剂",
        "question": "请问贵校地方公费师范生选择宝鸡市三个区后，如果已经录满，会不会调剂到其他县？谢谢！",
        "answer": "如果达到我校录取的最低分，在您报考的三个专业不能录取且您服从专业调剂时会被调剂到其他计划未完成的专业"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-播音与主持",
        "question": "您好，我今年专业课省统考考了227，文化课预估三百八九，有望上贵校嘛？",
        "answer": "这个成绩可以报上冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "宝鸡文理学院",
        "title": "宝鸡文理学院-单招录取",
        "question": "您好，陕西单招往年的录取分数线是多少啊，今年预估分数线是多少",
        "answer": "往年录取可以登陆我办网站https://ein.bjwlxy.cn/lnlq.htm进行查询。今年的等明天分数线出来后再说吧"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-录取",
        "question": "您好，我是广西考生，考试成绩为373分刚超过广西本科线两分，排名在159256，如果我接受调剂，能否报您的学校？如果能报，能报什么专业？",
        "answer": "我校广西去年理科（物理类）录取最低分数368分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-专业",
        "question": "请问，贵校可以转专业吗？",
        "answer": "普通文理专业可以申请转专业，中外不可以转。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-陕西美术",
        "question": "综合分461报考贵校录取几率大？",
        "answer": "今年艺术类专业第一次实施综合分投档录取，没有往年参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-请问贵校西藏考生去年分数线多少",
        "question": "我是今年西藏 藏+ 文考生301刚好二本线报考贵校有希望吗？",
        "answer": "2023年我校在西藏文科（汉族）最低分是313分，文科（少数）最低分是320"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-青海文科470 位次1725有概率被录取吗",
        "question": "青海文科470 位次1725有概率录取吗",
        "answer": "我校去年在青海文科最低录取分是432分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-老师你好，河南考生511，省内排名31300名",
        "question": "老师你好，河南考生511，省内排名31300名，报考本校汉语言文学专业是否有机会录取",
        "answer": "我校去年在河南文科录取最低分是535，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-录取",
        "question": "想请问一下贵校去年广西录取线是多少",
        "answer": "我校广西去年理科（物理类）录取最低分数368分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-录取3",
        "question": "你好，湖南历史组449报考你方学校难度大吗？",
        "answer": "请自行查看我校在湖南2024年招生专业要求。我校2024年湖南文史（历史类）录取最低分是464."
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-提前批",
        "question": "我是陕西的，为什么我的报考书上没有咸阳师范的优师计划，是今年不招生吗",
        "answer": "我校在陕西教育考试院编制的2024年理工类计划汇编中有相关地方优师计划。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-广西",
        "question": "你好 贵校去年广西省最低录取分和位次分别是多少",
        "answer": "我校广西去年理科（物理类）录取最低分数368分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-广西理科",
        "question": "请问广西理科444录取几率大吗",
        "answer": "我校广西去年理科（物理类）录取最低分数368分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-录取",
        "question": "陕西理科考生成绩415，报考贵校录取几率大吗(只冲学校)",
        "answer": "我校陕西理科去年录取最低位次是82358，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-录取",
        "question": "陕西文科486位次14647可以录上汉语言文学专业，思政专业和会计，法学专业吗",
        "answer": "我校陕西文科去年录取最低位次是18762，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-录取",
        "question": "四川理科476，位次17万有机会报考贵校吗？如果进入贵校后是否可以转专业呢？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-招生名额",
        "question": "对陕西的招生名额是多少？",
        "answer": "我校2024年在陕分省计划文史类招生610"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-陕西文科女462",
        "question": "位次22309小学教育专业有希望吗",
        "answer": "我校陕西文科去年录取最低位次是18762，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-录取",
        "question": "你好 贵校去年云南省的最低录取分和位次分别是多少",
        "answer": "我校去年在云南理科录取最低分是413分，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-报考",
        "question": "445 能上什么专业",
        "answer": "我校陕西理科去年录取最低位次是82358，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-视传专业招多少江苏考生，江苏476能报考贵校吗",
        "question": "贵校艺术生住四人寝校区吗。各艺术专业学费为多少",
        "answer": "我校在江苏美术设计类专业招生27人。有8人间、6人间、4人间，由学管部门分配。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-您好，本人宁夏考生，考分464，位次如果报考贵校录取概率大吗",
        "question": "位次5856",
        "answer": "我校去年宁夏文科最低录取分是488，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，联考成绩207分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年在甘肃美术设计类专业录取最低分是214分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-你好，陕西考生 高考考了449，可以被录取吗？",
        "question": "你好",
        "answer": "我校陕西理科去年录取最低位次是82358，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-咨询",
        "question": "1.宁夏理科376，位次25981，能报贵校吗？",
        "answer": "我校去年宁夏理科最低录取分是396，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-录取",
        "question": "您好，云南考生，理科，分数431，排名96657，有几率被录取吗？",
        "answer": "我校云南去年理工类录取最低分是423分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-播音与主持",
        "question": "您好，我今年播音与主持专业课考了227文化课预估三百八九，有望上贵校嘛？",
        "answer": "今年陕西省播音与主持专业采用综合分，没有往年数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-单招录取",
        "question": "您好，陕西单招往年的录取分数线多少啊，今年预估分数线是多少",
        "answer": "我校去年本科单招录取最低分是370，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "咸阳师范学院",
        "title": "咸阳师范学院-外语",
        "question": "贵校的公共外语课开设日语不，四六级可否用日语，可否用日本语能力测试N2考试成绩代替吗？",
        "answer": "考生进校后原则上以英语作为公共外语语种安排教学。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-文科录取",
        "question": "陕西文科453，位次2.5w左右，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校陕西文史最低分470，位次20726，有意报考我校可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-器乐生录取",
        "question": "老师你好我是甘肃器乐考生综合成绩486在甘肃省的排名为187是否有望被录取",
        "answer": "我校结合陕西省考试院招生计划，甘肃考生若想报考我校可根据自身考试成绩自行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-录取",
        "question": "你好我音乐表演199 文科336 位次1570可以被录取吗",
        "answer": "我校去年文科音乐表演专业课最低分375.5，最低位次556，您可自行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-定向生",
        "question": "老师，我想问一下定向生服从调剂是怎么调剂的",
        "answer": "定向服从为所填报专业内进行调剂，具体可咨询渭南师范学院招生办，电话：0913-2133210"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-广西省理科",
        "question": "你好 贵校去年广西省理科最低录取分和位次分别是多少",
        "answer": "我校去年在广西省理科没有招生，无分数参考。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-您好，请问该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分",
        "question": "您好，请问该校招柳琴吗？江西考生文化343音教排名1389分数230.98音表排名1150分数235.15报该校有希望吗",
        "answer": "详情请咨询渭南师范学院招生办，电话：0913-2133210"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-湖南美术生",
        "question": "综合分284.6 文化419 艺术227 有望报考该校吗",
        "answer": "陕西省今年第一年实行艺术类综合改革，无往年综合分参考可数据。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-录取",
        "question": "江西音乐生文化357 音教458.7 音表465.91 有希望吗",
        "answer": "陕西省第一年实行综合改革，我校无往年综合分数据可参考。您可根据江西省内分数自行考虑是否填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "我校结合陕西省考试院招生计划，四川考生若想报考我校可根据自身考试成绩自行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-渭南师范录取",
        "question": "陕西文科486位次14647可以上汉语言专业吗，思政，法学，会计",
        "answer": "我校去年汉语言录取最低位次为16964，思政17575，会计法学今年没有招生计划。以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-渭南师范",
        "question": "陕西理科442 83900上贵校有什么专业吗",
        "answer": "我校去年理科最低位次为86880，，具体专业可咨询渭南师范学院招生办，电话：0913-2133210"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-录取",
        "question": "陕西理科考生103575的位次能报考贵校吗(只冲学校)",
        "answer": "我校2023年理科最低分数线407，录取最低位次86880，以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是2024年河南的美术生，专业246，文科322有机会被贵校录取么",
        "answer": "我校结合陕西省考试院招生计划，河南考生若想报考我校可根据自身考试成绩自行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-校区",
        "question": "老师贵校统计学在哪个校区",
        "answer": "朝阳校区。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-广东音乐",
        "question": "广东省 音乐教育 综合分470 能进入贵校吗",
        "answer": "我校结合陕西省考试院招生计划，广东考生若想报考我校可根据自身考试成绩自行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "渭南师范学院",
        "title": "渭南师范学院-建议报考吗",
        "question": "文科49被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "您的问题表述不清楚，具体情况请咨询招生办。"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-录取",
        "question": "你好，577分，广西排名3081可以上您校吗",
        "answer": "您的分数相比去年来说，录取几率较大，建议您将我校报考在一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-查询文科表演生",
        "question": "专业316文化332能不能上线外国语大学",
        "answer": "今年陕西省艺术改革第一年，录取采用的是综合分进行录取，具体能否上线还得看今年生源情况及报考情况，最终录取分数以招生主管部门公布为准，"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-山东录取",
        "question": "老师你好，总分557，省位次65773，可以冲一下贵校吗",
        "answer": "你好，山东实施的是新高考，这个分数可以尝试冲一冲我校，建议你提前批与本科批次都填报我校，分数够的话就可以投档进我校了。"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-录取",
        "question": "您好，广东分数536，位次20283，想问一下国际经济与贸易有机会吗？这个专业近三年的录取位次是多少？谢谢。",
        "answer": "你好，你这个分数可以尝试冲一冲我校国际经济与贸易专业，该专业为省级一流本科专业，建议你把该专业放在一志愿并勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下咱们学校的投档比是多少，天津全文考生483分去咱们学校的机会大吗，有每科目的分数要求吗",
        "answer": "平行志愿按照1：1进行投档，这个分数可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-美术生历史类",
        "question": "您好！美术生历史类，省名次4108名，投档分513分，可以冲贵校吗？ 盼回复，感谢！",
        "answer": "您可以尝试将我校填报在第一志愿，今年艺术改革第一年往年分数参考性不大，欢迎报考西安外国语大学"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-录取",
        "question": "广西选科史政地，总分557，位次5378，服从调剂的话被贵校录取概率大吗？怎么转专业？",
        "answer": "这个分数建议您可以冲一冲，把我们学校填在第一志愿并勾选服从调剂，如果分够了咱就进来了。"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-宿舍",
        "question": "支持上床下桌吗？谢谢老师",
        "answer": "六日间，两个上下铺，LG上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-公共外语",
        "question": "请问该校的公共外语包括日语吗",
        "answer": "为英语"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-生活",
        "question": "贵校的宿舍情况如何有没有空调",
        "answer": "您好，我校为4-6人间，均配备有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "西安外国语大学",
        "title": "西安外国语大学-英语口语考试",
        "question": "请问没有参加英语口语考试，可以报贵校的英语和商务英语专业吗？",
        "answer": "您好，我校对口语考试不做要求。"
    }
]